耶穌就是道路，真理，生命。(重發)

嘿，親愛的，各位弟兄姊妹好，請全部看完才留言。
不論您經歷了什麼痛苦時光，心痛的事，有一位永遠愛的神，等待您，祂永遠不變，因為神是愛，祂的愛超越世上的愛您的人。神愛世人，甚至將祂的獨生子賜給他們，叫一切信祂的，不至滅亡，反得永生。
各位要入窄門!要用心認識上帝，不要效法異端。
馬太福音 第10章
學生並不高過先生，僕人也不高過他的主人。
學生像他先生一樣，僕人像他主人一樣，也就夠了。人既罵家主是別西卜，何況他的家人，人要怎樣罵他們呢？
詩歌-回家

我是一位罪人犯了極多而且極惡的罪，耶穌是我的救主，我會分享一切阿爸父的教導和好幾段音樂。也分享其他人的文章，如果有問題可以祈禱，和看KJV聖經一直一直祈禱，因為您是神的孩子，衪愛您，榮耀都歸祂耶穌基督。
禱告：與神獨處 - 保羅華許

KJV中文版

KJV 英文版

分享channel
Cellarjudge Lee

RTV Taiwan 基督教台灣改革宗電視台

Wisdom Channel

HKUnicorn

joehuang90

啟示錄 第12章
2017年9月23日

必看！啟示錄12章應驗！2017年9月23日，婦人產難
天上現出大異象來：有一個婦人身披日頭，腳踏月亮，頭戴十二星的冠冕。
她懷了孕，在分娩的陣痛（travailing in birth）中疼痛呼叫。
天上又現出另一（another）異象來：見（behold）有一條大紅龍，七頭十角；七頭上戴著七個冠冕。
牠的尾巴拖拉了（drew）天上星辰的三分之一，摔在地上。龍就站在那預備分娩（ready to be delivered）的婦人面前，為要（for）等孩子一生下來就（as soon as it was born）吞吃她的孩子。
婦人生了一個男孩子，是將來用鐵杖轄管（rule）列國的；她的孩子被提到 神寶座那裏去了。
婦人就逃到曠野，在那裏有 神給她預備的地方，使他們要在那裏把她養活（that they should feed her）一千二百六十天。
在天上就有了爭戰。米迦勒同他的天使（angels）與龍爭戰，龍也同牠的天使（angels）去爭戰，

並沒有得勝，天上也（neither）再沒有他們的地方。

傳道書
在耶路撒冷作王、大衛的兒子傳道者的言語。
傳道者說：虛空的虛空，虛空的虛空，凡事都是虛空。
人一切的勞碌，就是他在日光之下的勞碌，有甚麼益處呢？
一代過去，一代又來，地卻永遠長存。
日頭出來，日頭落下，急歸所出之地。
風往南颳，又向北轉，不住地旋轉，而且返回轉行原道。
江河都往海裏流，海卻不滿；江河從何處流，仍歸還何處。
凡事滿有困乏（All things are full of labour）；人不能說盡。眼看，看不飽；耳聽，聽不足。
已有的事後必再有；已成（done）的事後必再成（done）。日光之下並無新事。
豈有甚麼（any）事可以（may）指著說：『看哪（See），這是新的』？哪知，在我們以前的古時（of old time）早已有了。已過的事（things），無人記念；將來的事（things），後來的人也不記念。
我傳道者在耶路撒冷作過以色列的王。
我專心用智慧尋求、查究天下所作的一切事，乃知 神叫世人所經練的是極重的勞苦。
我見日光之下所作的一切事，誰知（behold）都是虛空，使心靈憂傷（vexation of spirit）。
彎曲的，不能變直；缺少的，不能足數。
我心裏議論說：看哪（Lo），我成了尊貴人（I am come to great estate），我得了大智慧，勝過我以前在耶路撒冷的眾人，而且我心中多經歷智慧和知識的事。
我又專心察明智慧、狂妄，和愚昧，乃知這也使心靈憂傷（vexation of spirit）。
因為多有智慧，就多有愁煩；加增知識的，就加增憂傷。.......
繼續

音樂分享

啟示錄 第21章
神要擦去他們一切的眼淚；不再有死亡，也不再有悲哀、哭號、疼痛，因為以前的事都過去了。
得勝的，必承受一切（all）為業：我要作他的 神，他要作我的兒子。

不要植入666獸印晶片

牠又叫眾人，無論大小、貧富、自主的、為奴的，都在右手上或是在額上受一個印記。除了那受印記、有了獸名或有獸名數目的，都不得做買賣。在這裡有智慧：凡有聰明的，可以算計獸的數目；因為這是人的數目，它的數目是六百六十六。」(啟示錄 13:16-18)

約翰一書 第1章
我們若認自己的罪， 神是信實的，是公義的，必要饒恕（forgive）我們的罪，洗淨我們一切的不義。

神的兒女大家好，我中五的時候見過異像 (現在已經長大了)，我現在和大家分享希望一起去天堂
我的異像又像是夢，我的異像內容是我見到我們的主我們的神，中學運動會前一日，我當時在床上，突然覺得自己向下降 之後開始極光，但是極真實，發光耶穌對我揮手面對面了一段時間，祂就是美麗。祂的光芒是不刺眼，而且是全角度 ，我知道光是直線的，全角度的光是只有神可以發出，之後光中見到一個人影，一陣後，有個祂極近距離 我只是看到半個身的人，面對面一個美麗的人一會兒，單純只是揮手 之後我肉身就郁得返，全過程不能思考，沒有感覺，好恐懼也是後來才產生到。異像簡短 同詳細，內容是一樣，我在床上幾十秒就有異像，我不可能極速睡覺，而且異像5~10分鐘長，最後我醒來心跳猛列加速。

我中學教生物老師，他常常說聖經中道理給我們聽，而且他個老豆死之前，都話見到耶穌，但是內容老師無詳細說明 最後我好希望上帝不是只是為了要我鼓勵任何人而要我打段野！ 如果我語言思想行為上有錯，請阿爸父指引我方向！

當年的留言
包裹耶穌身体的布找到了
您們知道祂在十架上在想什麽?

答案是您

問：
我相信世界上有一位主宰，每個宗教都說自己信的是「神」，但怎麼說服我基督教的神，才是獨一真神？
答：
從你的問題可以看出，你並不願意盲目跟從別人信假神，你要信，就相信真神。很欣賞你對信神的認真態度，很願意幫助你找到答案。
要識別誰是真神、誰是假神，可以有兩種方法：一是比較不同的宗教，研究它們所相信的，到底是甚麼樣的神，從而找到真神。然而，我不推薦這種方法，因它不僅要花費很多時間和工夫去瞭解不同的宗教，而且新的宗教層出不窮。另一種方法是，先認識真神的一些基本特徵，然後根據這些特徵找出哪個宗教所信的是真神。這種方法類似於廣泛採用的分辨真假鈔票的方法，雖然有些假鈔你從沒有看過、摸過，但只要和真鈔不一樣的，就全是假鈔！
在你的提問中，已經指出真神的幾個基本特徵，就是祂應當是這個世界的「主宰」，祂是「獨一」的，而且祂還是「真」的。我們可以通過查看這些特徵，來分辨基督教的神是不是真神。
第一、真神一定是這個世界的主宰
祂必須是宇宙萬物的創造者、一切生命的源頭，而不是受造者，即人手造出來的「神」。我們要問：「他是造物主嗎？」若是，祂才有資格說祂是神，其他的都不是神。我們還要問：「他有能力賞善、罰惡嗎？」若能，祂才有資格說祂是神。今天世人所拜的不同名稱的偶像，都是人手所造的，需要人來保護，而不能保護人。真神既是主宰、是天地的主，就不應當住在人手所造的殿中，也不用人手服侍，好像祂缺少甚麼似的。如果他收取人的祭物後，才肯賜福給人的話，他必然十分貧乏。一個貧乏的神，怎可能是真神？祂應該將生命、氣息和地上的萬物賜給人，並使得一切信靠祂的人，得到祂的眷顧和保守。
《聖經》說，神起初創造了天地，包括按照祂自己的形象和樣式造人。這位神從一個人亞當造出萬族，預先定準了人的年限和疆界，我們的生活、動作、存留，都在乎祂。基督教所傳揚的真神，願意白白地賜人永生之福，並不收取人任何祭品禮物。只要人肯悔改，離開罪惡，立志信靠救主耶穌，就可以了。所以說，《聖經》所啟示的神完全符合這樣的特徵，祂真是這個世界的主宰。
第二、真神一定是「獨一」的
真神只能有一位，其他的都不是真神。若有兩位主宰、兩位真神，可以想像一下這個世界會變成甚麼樣子？縱然有自稱為「神」的，就如這世界許多宗教都說自己拜的是「神」、都是主，但在我們看來只能有一位是真神。我們如何識別哪個是「獨一」的真神？除非這位真神親自告訴我們，我們才知道誰是真神。好比父母生了小孩，就會親口告訴他，他們是他的父母。做父母的還要抱著孩子說，「叫爸爸、叫媽媽」。父母一直敢堅持說，「我們是你唯一的生身父母」，真神也會堅持說，「我是你們唯一的真神。」真神不會允許假神冒充真神，而基督教的神，就是這樣的神。基督教的神不要你向別的假神、人、邪靈、偶像或任何事物禱告，甚至不准你在敬拜祂時，放上任何偶像來代表祂。我們宣稱基督教的神是唯一的真神，並非武斷，因為事實就是如此﹔也不是基督教太狹隘、不能包容其他宗教，乃是因為真理具有排他性。
第三、真神一定是「真」的
識別的方法就是看誰才是「真」、誰才是「假」。基督教的神在《聖經•以賽亞書》41章中，對假神發出了挑戰：「天父對假神說，你們要呈上你們的案件，雅各的君說，你們要聲明你們確實的理由。可以聲明，指示我們將來必遇的事，說明先前是甚麼事，好叫我們思索、得知事的結局，或者把將來的事指示我們。要說明後來的事，好叫我們知道你們是神，你們或降福、或降禍，使我們驚奇，一同觀看。」如果是「真」神，就能指明先前已發生和將來必發生的事，但除了基督教的神以外，沒有任何宗教的神能做到這一點。
基督教的神啟示了許多將來必發生的事，如耶穌的降世、受難、復活、升天，以色列人的歷史等，這些早已經應驗了。《聖經》還預言說，耶穌將會再來審判世界、要建立新天新地，我們憑著信心相信這些啟示必將實現；而一個人信耶穌後生命發生的變化，也足以證明《聖經》的話都是真的。千千萬萬的基督徒都可以為你做見證！基督教所啟示的神，就是這樣一位神，也就是你要尋找的世界的主宰、獨一的真神！

有人拜火，有人拜樹，有人拜蛇，有人拜大石，有人拜太陽與金銀木石造的偶像。有人甚麼都拜，並且篤信命運，星座，掌相，占卜，風水…為何人們多胡亂尋求神？並尋求神明指示？
朋友，如果你相信有一位真神，你也必相信有不少假神。拜對了那位獨一的真神，當然是幸福的事，我們要恭喜你。倘若拜錯了，誤將鬼神當作真神拜，那卻不單是靈不靈的問題；若不靈，只不過是受騙而已，若靈，倒是誤投網羅，後患無窮，後果當然不堪設想。所以你要小心，免得拜錯了，信錯了對象，失落在迷信中。
或問怎知所拜的是真神還是假神？
若要知道準確的答案，就必須要有準確的原則，以下幾個是你應可同意的尋求真神的原則。
一．真神一定是至大至高全能的，假神一定是低級低能的：
所以你應該尋求一位創造天地萬物，管理全人類歷史，賜人生命氣息的神。只能使你“橫財就手”，“官運亨通”，“貨如輪轉”…在這麼小的事上靈驗的，不能稱為神。
二．真神一定是至善至聖的，假神一定是縱容犯罪作惡的：
所以你應該尋求一位祂自己不犯罪，也不准許你犯罪的神。倘若那位所謂神卻不介意你賭賻，打鬥，仇恨，淫亂，欺騙盜詐，吃白粉洗黑錢…牠一定是大有問題。聖經指出，神定下了“罪的工價乃是死”的嚴厲法規，從來沒有一位神如同聖經所介紹的神那麼聖潔和至善至美。
三．真神一定是完全豐盛：
如果他收取人的祭物後才肯賜福給人的話，他必然十分貧乏。一個貧乏的神怎可能是真神？我們所傳揚的真神願意白白地賜人永生之福，不收取人任何祭品禮物，只要人肯悔改，離開罪惡，立志歸向並信靠救主耶穌，就可以了。
四．真神一定是合理的：
不講理又錯誤矛盾百出的不配稱為神，我們知道許多科學家，博士，醫生，學者，專家，大總統，君王都是信耶穌的。基督徒是注重講解和研究真理的，真神並非一些神怪小說中的，根本不存在的神仙怪物。
五．真神一定是愛人而不利用人的：
以獻祭物來換取祝福其實是彼此利用，是一種功利思想，真神是我們的天父，為父的只會一面倒地愛自己的兒女，怎會利用人和有所謀取的呢？所以聖經告訴我們：真神愛世人，甚至將祂的獨生子賜給世人，叫凡信祂的人，不至滅亡，反得永生。（約三：16）
六．真神一定是公義的，且能發義怒：
祂是聖潔公義的主，公正嚴明的神，不會包庇罪惡，容忍或接受賄賂，不以有罪為無罪。祂的義怒一發，大地震動，為的是對付罪。“惟上帝是真神，是活神，是永遠的王。他一發怒，大地震動；他一惱恨，列國都擔當不起。各人都成了畜類，毫無知識；各銀匠都因他雕刻的偶像羞愧。他所鑄的偶像本是虛假的，其中並無氣息，”（耶一○：10，14）
七．真神是獨一，並且是活的：
祂自己宣稱：“我是神”。這位主並不會因某些人忽視祂而消失，就好像詩篇第十四篇一節所說：“愚頑人心裏說：‘沒有神。’”但愚頑人的看法並不能改變事實，無神論者也會死去，然而神卻永遠長存。
真神是獨一的，並非滿天神佛，滿地偶像，正如神自己說：“除我以外，沒有別神。”神不會隨着人的想像而改變。當神從燃燒的荊棘中向摩西說話，祂說：“我是自有永有的。”（出三：14）祂並不是說：“你以為我是怎樣，我便是怎樣的。”不錯，我們看到很多彼此衝突的宗教思想，然而神卻只有一位；神不會隨着我們的思想而改變，我們最好隨着神來改變自己的思想。總之光暗不能兩立，真假不能並存，我們必須在這兩者之間選其一，這是一個切身的，生死存亡與禍福的嚴肅的問題。
真鈔票與假鈔票，真金子與假金子擺在一起，不加分辨選錯了也只不過錢財旳損失；可是，真藥與假藥擺在一起，選的對則藥到回春，選錯了或用了假藥，不但破財，病痛加重，多受痛苦，更是破財添災，甚至連生命都丟掉，一些仍然敬拜假神偶像的人，應該醒悟了罷！
“你要認識神，就得平安；福氣也必臨到你。”（伯二二：21）
“認識你獨一的真神，並且認識你所差來的耶穌基督，這就是永生。”（約一七：3）（陳潤棠）

耶穌比宗教大
為什麼我討厭邪教，卻熱愛耶穌？因為耶穌跟你想的不一樣

英王欽定本聖經VS 所有邪教經

愛中不懼怕

分享經文:
約翰一書5:7
• (KJV) For there are three that bear record in heaven, the Father, the Word, and the Holy Ghost: and these three are one.
• (ASV) And it is the Spirit that beareth witness, because the Spirit is the truth.
• (RSV) And the Spirit is the witness, because the Spirit is the truth.
• (NIV) For there are three that testify:
• (和合本): 並且有聖靈作見證，因為聖靈就是真理。
• (思高本): 並且有聖神作證，因為聖神是真理。（思高本此句在5章6節後半部分。）
• (KJV中譯): 在天上作見證的原來有三，父、道、聖靈，他們三為一。
羅馬書8:1[
• (KJV) There is therefore now no condemnation to them which are in Christ Jesus, who walk not after the flesh, but after the Spirit.
• (ASV) There is therefore now no condemnation to them that are in Christ Jesus.
• (RSV) There is therefore now no condemnation for those who are in Christ Jesus.
• (NIV) Therefore, there is now no condemnation for those who are in Christ Jesus,
• (和合本): 如今那些在基督耶穌裡的，就不定罪了。
• (思高本): 今後為那些在基督耶穌內的人，已無罪可定，
• (KJV中譯): 如今那些在基督耶穌裏的，不隨從肉體、只隨從聖靈行事的就不定罪了。

我如何知道詹王欽定本聖經（KJV）是神純全的話？

作者：雅各‧梅爾頓（James L. Melton）

譯者：周平 （按：對一般信徒而言，認真地研讀、參考一本忠實的譯本，足以明白絕大多數重要的聖經真理。至於抄本、經文的鑑別研究，其學派、主張不少，一般信徒無需也無法真正全面深入了解，若太過迷信所謂原文專家、學者，甚至還可能會被誤導進入迷途。我個人相信KJV英王欽定本聖經是上帝在宗教改革之後，特意在17世紀初為全人類保存的最忠實的聖經譯本，因為上帝早已預知英語將成為國際通用語言。）
翻譯自：
有很多好的作品，可以用來參閱欽定本聖經的權威，我所特別寫作的這篇文章並沒有提供什麼新的東西。然而，我確實試圖用簡明扼要的方式來解釋，好讓所有人都能夠理解這個問題。過去多年來，關於這個問題我已經有了大量的學習，我認為，一個值得學習的真理，也是一個值得講論的真理。
在我們的土地上，許多傳道人和教師「喜歡」並「使用」欽定本，但我很少聽到他們談到「相信」它。許多人喜歡它、使用它，因為這是他們的會眾所喜歡和使用的，但他們不相信這是上帝無誤的話語。他們在學院裡被教導去使用、喜歡並推薦欽定本，但他們沒有被教導去相信它。大部份的「基督教學院」教導說欽定本聖經僅僅是一個譯本，而沒有一個譯本無誤的。因此，今天一般的傳道人使用著一本甚至連他自己都不相信的書。

現在，感謝上帝，我沒有這方面的問題。在關於上帝的話語上，我不需要對任何人扮演虛假的角色。我相信它，我相信欽定本聖經是被保留並無誤的上帝的話語。它不僅僅是「包含」上帝的話：它就是上帝的話。對此，我完全肯定，我想提供一些原因來說明「為什麼」。這裡有十二個原因，說明我怎麼知道，欽定本是上帝的話： 一、上帝應許保守了祂的話語
詩篇12:6-7說：「6上帝的言語是純淨的言語，如同銀子在泥爐中煉過七次。7上帝啊，自這世代起祢必永遠保存它們。」（譯註：第7節承接第6節，譯為上帝要保全祂自己的話語更為恰當。thou shalt preserve them from this generation for ever.）接著在詩篇100:5「…祂的信實（真理）直到萬代。」而耶穌在約翰福音17:17說：「上帝的道（話）就是真理。」

這些經文清楚地陳述了上帝所保全的話語，必定直到今天都是有效的，因為上帝應許為我們保全祂的話語。在某個地方必定有一本無誤的聖經。

如果每個版本都是無害的，那麼那些被稱為犯了「刪減」和「增加」上帝話語之罪的在哪裡呢？（啟示錄22:18-19）（譯註：確實有出版聖經的團體故意在一些譯本中增刪或扭曲上帝的話）如果不會成為事實的話，上帝不會警告我們不可扭曲聖經。根據經文，必定只有一本書是上帝的話語，也必定有許多版本扭曲上帝的話語。你會說，「但所有的譯本都是上帝的話，並不只有一個。」這是不可能的，因為各種譯本中含有不同的看法，上帝不是一個混淆不清的作者（哥林多前書14:33）。此外，如果所有的版本都是上帝的話，那麼，在哥林多後書2:17和耶利米書23:36所警告的「錯誤」和「扭曲」的版本在哪裡呢？
好，如果欽定本不是上帝無誤的話語，那麼哪一個才是呢？必須有一本書是在「所有的世代」都是上帝的話語，是什麼書呢？那些「使用」各種新版本的人，相信這些都是良好和可靠的譯本，但他們不相信這些是無誤的譯本。不過，我知道很多人相信欽定本聖經是一本無誤的書。為什麼呢？因為他們知道，唯一的真神有一本唯一真實的書。祂應許要保存祂的話語，我們相信，祂已經做到了這一點。耶穌說：「天地要廢去，但我的話卻不能廢去。」（馬太福音24:35）如果祂的話不能廢去，那麼，它們在哪裡？我想要讀它們。在某個地方必須有一本完美的書卷。我知道欽定本聖經是上帝的話，因為上帝應許保存祂的話語。
二、欽定本聖經是在神所任命的英王授權下被翻譯
根據啟示錄19:16，「聖經」的主題是上帝要使祂的兒子，主耶穌基督，成為其國度的「萬王之王，萬主之主」。傳道書8:4說，「王的話本有權力，誰敢問他說『你做甚麼』呢？」與現代眾多版本不同的是，欽定本是在一位國王的授權下被翻譯的。事實上，這位國王的名字叫「詹姆斯」，也就是被上帝改名為「以色列」的「雅各」的英文，因為他與上帝與人較力，都得了勝。（創世記32:28）

那許多新版本被翻譯出來的所在地美國，不是一個君主國家。上帝的政權組織形式，是一個神權君主國家，而不是一個民主國家。因此，對說英語的人們來說，在英國這個君主國家，由一位國王授權所翻譯的上帝的話語，是非常有意義的。我知道欽定本聖經是神的話，因為它是在一位國王的授權下翻譯的。
三、因為它沒有版權
1611年原始的國王版權並沒有禁止任何人今天重印欽定本聖經。它唯一的版權聲明是允許印刷者為了出版的目的而籌措資金。將近四百年了，現在，我們在不需要任何人許可下印刷了數以百萬計的欽定本聖經。在沒有任何人支付權利金的情況下，已有超過八億本欽定本聖經被印刷。這不是任何新版本可以相提並論的。
那些新的「聖經」是人的作品，但欽定本是聖靈神聖的作品。「欽定」（授權）一詞傳統上只被應用在欽定本聖經上，因為這是一本受聖靈祝福、歷久不衰的書。事實上，它沒有任何版權要求，而允許世界各地的出版事工每年在宣教工場印刷數以百萬本。我知道欽定本聖經是上帝的話，因為它沒有版權。
四、因為上帝總是在完美地翻譯（轉化）
「翻譯」（轉化）和「被翻譯」（被轉化）的用字在「聖經」中出現了三次，而上帝每一次都是譯者（轉化者）。學者們堅持認為，欽定本不是無誤的，因為它「只是一個譯本」。你以為，這樣的學者已經了檢驗了撒母耳記下3:10、歌羅西書1:13，和希伯來書11:5，看到了上帝對翻譯（轉化）說了什麼嗎？

在撒母耳記3:10告訴我們，是上帝將掃羅的王國轉化成了大衛的王國。在歌羅西書1:13告訴我們，基督徒被轉化成為耶穌基督的國度，希伯來書11:5則告訴我們，上帝轉化了以諾，使他不見於死。每一次，上帝都親自做成轉化的工作。重點是什麼呢？重點是，如果上帝介入在其中，翻譯（轉化）是可以完美的。（譯註，同理，從一種文字翻譯（或轉化）成另一種文字，只有上帝自己可以使其達致完美。）

當新約的作者們引述舊約（馬太福音1:23；馬可福音1:2；路加福音4:4；約15:25；使徒行傳1:20；7:42，哥林多前書2:9；加拉太書3:13…等等），他們必需從希伯來文翻譯成希臘文，因為舊約是用希伯來文寫的，而他們是用希臘文寫作。所以，如果一個譯本是不可能無誤的，那麼即使是新約聖經的「希臘原文」也不是無誤的，因為它包含了希伯來經文的翻譯！

顯然，上帝藉著聖靈的引導，在翻譯上幫助他們（譯註：新約作者），祂也以同樣的方式幫助欽定本的譯者們。學者們將永遠不會明白這一點，因為其中大部分的人在他們的生命中，倚靠真理的高等教育，而不是尋求主的引導，以致消滅了聖靈的感動。（約16:13）

聖靈透過「聖潔的神人」（holy men of God，彼得後書1:21）所啟示上帝的話語，是完全有能力可以引導祂的僕人們持守耶穌告訴我們要持守的話語。（約翰福音14:23）。從本質上來看，欽定本的譯者們，只是上帝所使用來翻譯和保全祂話語的器皿。事實上，他們在欽定本的奉獻詞中這樣說自己：「……因為我們是卑微的器皿，要使上帝的神聖真理，被更多更多的人知道……」

我知道欽定本聖經是上帝的話，因為上帝非常有能力使用任何一個祂所願意使用的人，成為祂自己公義的器皿，以致可以保存祂的話語。

好慘 ，連負評都冇人比

五、因為它結出好果子
主耶穌說過，每一棵好樹將會結出好果子，我們可以憑著他們的果子認出他們來。（馬太福音7:17-20）

上帝讓欽定本被翻譯的目的是為了要結出果子，而它一直都在順從這個呼召。在過去的四個世紀中，最偉大的傳道人一直都是相信欽定本聖經的人。比利‧桑德據說已經帶領超過一百萬人歸向基督，他相信欽定本聖經。司布真、慕迪、懷特菲爾德和衛斯理都是相信欽定本聖經的人，這樣的例子不勝枚舉。上帝豐富地賜福給這些人的事工，因為他們都是忙於服從祂的話語，而不是質疑其權威性。

欽定本結出好果子。我是因著欽定本聖經而被帶領歸向基督。幾乎每一個我所認識的基督徒，都是藉著欽定本聖經被帶向基督。為什麼呢？因為它會結出好果子。

新譯版本結出邪惡的果子。那些現代版扭曲的經文產生了一群離經叛道的人，他們不知道上帝的話是什麼，更不用說在哪裡能找到上帝的話。新譯版本產生了屬靈的嬰孩，他們完全不能討論聖經的教導。新譯版本產生了更多新譯版本，為出版商創造了財富，提摩太前書6:10告訴我們：貪財是萬惡之根。

聖靈不為那些現代譯本作見證，但祂卻為欽定本作見證。我一直相信欽定本是上帝的話，甚至在我得救之前。從來沒有人告訴我去相信這一點，但聖靈為欽定本作見證—而不是別的版本。在得救之後，我度過了幾年基督徒生活，卻沒有察覺到相信欽定本聖經和相信新時代版本者之間這些眾多的辯論。在整個過去，我相信只有一本書是上帝的話，即使那個時候，雖然沒有人告訴我，我卻已對新譯版本有所懷疑。當我發現，在我們國家有超過百分之八十的「基督教」學校不相信欽定本是上帝的話語，這令我感到非常震驚。

這是怎麼回事？當一個人很自然地相信欽定本聖經時，卻必需被教育成不再相信。為什麼相信欽定本的人要被指控為跟從人，卻是上帝自己使他們相信的？為什麼欽定本的反對者指責我們是跟隨人，而他們卻容許人來告訴他們不要相信欽定本？

欽定本結出好果子，因為世界上沒有其他的書能像它一樣，有聖靈為它作見證。欽定本比任何新譯版本更容易被記住，優美的古典英文給讀者的印象是，他正在讀著一本非常不同、遠遠優於其他版本的書。它之所以讀起來不同，因為它是與眾不同的，因為它有一個與眾不同的作者。我們應當「憑著他們的果子」來認出他們。我知道欽定本聖經是上帝的話，因為它會結出好果子。

六、因為欽定本譯者們相信他們是在傳承上帝的話

通過閱讀欽定本的前言和奉獻詞可以看出這個事實。這些人不認為他們只是在傳承「上帝的信息」或「可靠的抄本」。他們相信，他們所傳承的是神自己的話。帖撒羅尼迦前書2:13說：「…因你們聽見我們所傳上帝的道就領受了；不以為是人的道，乃以為是神的道。這道實在是神的，並且運行在你們信主的人心中。」

就像創世記3:1中的蛇一樣，現代的譯者們是用懷疑的態度來看待聖經，他們說：「是嗎，神豈是真說？」這是第一次記錄在「聖經」裡的罪，它仍然快速蔓延在大多數學者和新譯版本推動者的心靈和頭腦中。

上帝一直允許這樣的人被欺騙，是因為在他們心中的偶像（結14:1-9；帖後2:10-12；王上22）。一個對上帝的話語缺乏信心的人，是不具備條件去翻譯聖經的。這就排除了在過去一百年中的每一個修訂委員會，因為這些委員會主要是由那些輕率、傲慢、自負的高學歷份子所組成，自認為他們的智力使其有資格篡改上帝純正的話語。

欽定本的譯者們不像這樣。他們的獎學金遠遠超過現代的譯者們，但他們保持謙卑的態度，並允許神使用他們去創作一個無誤的作品。他們並沒有著手去「批判」和「改正」上帝的話。他們的目的是照著被指定的國王所告知的，為懂英語的人翻譯上帝的話語。我知道欽定本聖經是上帝的話，因為譯者們自己如此相信。

七、因為欽定本譯者們誠實的工作

欽定本的批評者喜歡對譯者們所加進去的斜體字大做文章，但這種論點是完全不必要和不公平的。

在欽定本中的斜體字實際上證明了譯者們在工作中是誠實的。當一種語言被翻譯成另一種時，習慣用語的變化，使其需要加入某些字詞，以幫助讀者完全理解原文的含義。當欽本定的譯者們使用斜體字加入了一些這樣的字詞，我們就知道這些是加上的，不像我們今天在眾多新譯版本中發現的，它們並不使用斜體字。

此外，沒有人曾經證明那些斜體字不是上帝的話，因為沒有人擁有「原稿」可以用來校對。事實上，我們確實知道，譯者們在聖靈引導下至少加入了一些斜體字。

有一個很好的例子是在撒母耳記下21:19。當譯者們要翻譯這節希伯來文時，他們注意到按字面確切的翻譯，會把殺死歌利亞算在伊勒哈難的帳上，但我們從歷代志上20:5知道，他實際上殺死的是歌利亞的兄弟。因此，欽定本的譯者們在撒母耳記下21:19加入了「的兄弟」這些字。如果上帝沒有帶領他們這樣做，那麼撒母耳下21:19將與歷代志上20:5有所矛盾。（像新世界譯本就是這樣！）（譯註：中文和合本也是存在這個矛盾）

另一個很好的例子是在約翰一書2:23。下半節經文在當時是遺失的，但欽定本譯者無論如何還是加了上去（斜體），認為這是必要的。這自然擾亂了很多人，但自那時以來，已發現的一些新抄本，其中包括了約翰一書2:23的後半節。譯者們加入斜體字是正確的。

最後一個譯者們被聖靈帶領影響的例子，是在詩篇16:8，這裡說：「我將上帝常擺在我面前，因祂在我右邊，我便不致搖動。」正如你所看到的，寫著「祂（he is）」是用斜體字。根據許多學者，這些應該被忽略，但根據使徒彼得，這些不應該被忽略。彼得在使徒行傳2:25引用詩篇16:8時，他用了斜體字的部份！如果上帝沒有帶領的話，譯者們怎麼知道這一點呢？

欽定本聖經中的斜體字是一個誠實譯本的記號，沒有人補充說這些字詞來誤導我們，或改變上帝的話語。他們是補充這些字詞來幫助我們，而他們使用斜體字，所以我們才知道它們被加上的。這就是誠實。我知道欽定本是上帝的話，因為這些譯者們在他們的工作上比任何現代聖經譯者更誠實。

八、因為所有新譯版本都拿自己與欽定本對照

新譯版本之間並不相互對照，因為他們太忙於與一本書對照—欽定本聖經。這個事實本身表明，欽定本必定有一些非常特別和獨一的性質。

為什麼大家都聯合起來反對欽本定聖經呢？為什麼不互相攻擊呢？這很簡單：撒但並不希望自己的國度自相紛爭（馬太福音12:26）。牠的願望是抹黑上帝的話，而不是祂自己的，所以牠攻擊的只有一本書，就是上帝的書，欽定本。

那些反對欽定本的人對自己並沒有把握，因為他們沒有最終的權威，所以他們鄙視我們這些有一個權威的人。他們是不穩定、不安全、不誠實的，而且非常不一致。他們都被欽定本嚇壞了，他們終將停止想使基督的身體擺脫那本書卻是徒勞無功的努力。

我知道欽定本是上帝的話，因為它是其他版本用來對照的標準。

九、因為它被翻譯的歷史時期

欽定本聖經的翻譯不是在離經叛道和不冷不熱（混濁）的老底嘉教會時期，像那些新譯版本。老底嘉時期是教會在基督再來之前的最後時期。這是啟示錄二、三章中七個教會時期的最後一個。通過簡單的對比，來看現代教會和啟示錄3:14-22的教會，人們可以清楚地看到，我們今天正生活在老底嘉時期。這不冷不熱（混濁）的時期開始於1800年代末，將一直持續直到基督再來。新譯版本正適用於不冷不熱（混濁）的教會，因為它們是不冷不熱（混濁）的「聖經」。

然而，欽定本聖經是在老底嘉教會出現之前很久就被翻譯了。它是在非拉鐵非教會時期被翻譯的，這是所有教會時期中最好的一個。正是這個教會被主耶穌稱讚說「曾遵守我的道」（啟3:8-10）！

在1611年，當欽定本聖經完成時，不冷不熱（混濁）的老底嘉禍害尚未席捲世界各地。在1611年，沒有所謂「科學的」一伙人，向譯者們施加壓力。沒有民權運動在這個時候來影響這些人的工作。沒有婦女們高喊著「權利平等」，人文主義者和社會主義者尚未取得控制。自由主義和現代主義的傳道人大軍尚未被召聚。公開否認上帝的話語和基督的神性在傳道人當中幾乎聞所未聞。直到20世紀，那些不冷不熱（混濁）、為了自身利益而樂意在上帝的話語上妥協的傳道人，充斥在基督教信仰中。

教會歷史上最偉大的宣教工作，出現於1700年和1900年之間，那麼，上帝事先為這個偉大的工作而預備好一本聖經是深具意義的，祂確實做到了—欽本定聖經。不幸的是，新譯版本的出現似乎晚了一些！這一點，還請深思。我知道欽定本是上帝的話，是因為它被翻譯的歷史時期。

十、因為沒有人證明欽定本不是上帝的話

任何誠實的美國人都應該知道，清白可以遍佈在我們的土地上，直到被證明有罪為止。英王欽定本應被推定為無罪，直到被證明有罪。有沒有任何人證明它是有罪的？沒有。有沒有任何學者真正證明它是有錯的？沒有。欽定本的敵人們喜歡「忽略」這些關於它的事實，卻從來沒有證明過任何事。所有欽定本中表面上的「錯誤」，都可以通過禱告和仔細研究經文來解釋，但欽定本的反對者卻對尋找真相沒有興趣，他們感興趣的是攻擊上帝的話語，然而從來沒有證明任何東西。我知道欽定本是上帝的話，因為將近四百年來，沒有人能證明它不是。

十一、因為抄本的證據

只有一個被迷惑得很厲害的的人會相信，新譯版本能夠與欽定本聖經相提並論。所有證據中有95%都支持欽定本的經文。只有5％的證據支持新譯版本。

這些新的「聖經」由第四世紀兩個非常腐敗的「梵蒂岡抄本」和「西乃抄本」所支持。這些抄本充斥著許多為了滿足羅馬天主教傳統的需要而加以修改過的經文。其中包括主耶穌基督在路加福24:44排除在舊約之外的偽經。所有新譯版本都包含這些腐敗抄本的材料，而這些新譯版本卻使用其微小的5%的證據來攻擊欽定聖經的95%的多數經文。

標準希臘文抄本（Textus Receptus，被公認的經文），也就是欽定本聖經的來源，可以清楚地追溯到敘利亞的安提阿，在那裡門徒第一次被稱為基督徒，保羅和巴拿巴也在那裡教導上帝的話整整一年（使徒行傳11:26）。其它的「聖經」並不是來自自安提阿。他們來自埃及亞歷山大和羅馬。我們不需要一個埃及的版本，因為埃及在聖經中是世界的象徵。上帝叫祂的百姓離開埃及（出埃記3-14章），上帝也呼召祂的兒子離開埃及（馬太福音2:13-15引用何西阿書11:1）。為什麼呢？聖經說：「因為凡牧羊的都被埃及人所厭惡。」（創世記46:34），而主耶穌基督在約翰福音10章被稱為牧羊人。使徒行傳28:11提到埃及亞歷山大與迷信有關聯，還有使徒行傳第18章提到百基拉和亞居拉夫婦必須在聖經真理上造就一位埃及信徒（亞波羅，出生在亞歷山大）。在使徒行傳6:9，與司提反辯論的人當中也有從亞歷山大來的。因此，我們不需要一本從埃及亞歷山大來的「聖經」。

還有，就是羅馬文本，也被稱為「西方文本」。即使沒有一本羅馬「聖經」，我們還是可以做得很好，因為是羅馬士兵把我們的主釘在十字架上。啟示錄17章中的大淫婦，正是對千百年來迫害基督徒的羅馬天主教會的最佳描述。使徒行傳18章記載了羅馬人迫害基督徒，公元70年，羅馬人拆毀了耶路撒冷。羅馬是但以理書7章中的那頭「甚是可怕」的獸，基督將會在第二次來臨時毀滅這個「新版羅馬帝國」（但以理書2章、7章和啟示錄13章）。羅馬在拒絕其腐敗體系的千千萬萬人的血債上有罪。從羅馬來的一本「聖經」在我們生活中是可以沒有的。

只有來自一個路線的手稿，是我們可以相信的，就是從安提阿這個路線來，被稱為「敘利亞文本」或「拜占庭」類型的文本。上帝的話論到安提阿時是肯定的，論到羅馬和埃及卻是否定的。我們應該把最好的拿起來，把其它的都丟掉！我知道欽定本斯聖經是上帝的話，是因為抄本的證據。

十二、因為它高舉耶穌基督

主耶穌說：「你們查考聖經，因你們以為內中有永生；給我作見證的就是這經。」（約翰福音5:39）

一本真正的聖經會為主耶穌基督作見證。真正上帝的話會永遠高舉耶穌基督，它不會攻擊祂的神性、祂的童女所生、祂的寶血救贖、祂的身體復活、祂的榮耀再臨，或任何其他關於祂人性的教義。然而，新譯版本卻在一個地方或其他地方攻擊所有關於主耶穌基督的基本教義。

藉著扭曲許多重要的經文來處理關於基督的基本教義，這些新的「聖經」對我們心愛的救主發起連續攻擊，這並不是言過其實！祂的「童女所生」在以賽亞書7:14、路加福音1:34以及路加福音2:33中受到攻擊。祂的「寶血救贖」在歌羅西書1:14、使徒行傳20:28、以弗所書1:7和啟示錄1:5中受到攻擊。祂的「身體復活」在使徒行傳1:3、路加福音24章和馬克福音最後十二節受到攻擊。祂的「神性」在使徒行傳9:35、約翰福音10:28和提摩太後書3:16中被攻擊。新譯版本攻擊祂的「再來」是在啟示錄11:15、提多書2:13。這樣的例子不勝枚舉，因為新譯版本對欽定本有著極端強烈的敵意，並且是針對穌基督突出的地方。

如果讀者懷疑這一點，我們的挑戰你選擇任何你想要的版本，並把上面所列與欽定本聖經相同的經文作比較。在檢查這些經文之後，如果你仍然懷疑，那麼，請寫信給我們，我們將寄給你更多的參考資料以供檢查。這些新的「聖經」有一個非常一致的攻擊主耶穌基督的記錄，所以它們不可能是祂在約翰福音5:39所說的為祂作見證的「聖經」。它們是在作見證反對祂。

欽定本聖經從來沒有攻擊我們的主。欽定本在新教改革中，比世界上任何一本書更加高舉主耶穌基督。如果我們沒有其他原因不接受欽定本是上帝的話，那麼，這個原因應該足以說服任何真正的信徒，我們怎麼能不對新譯版本所做的這些更改起疑呢？我知道欽定本聖經是上帝的話，因為它始終高舉主耶穌基督。

中毒不輕

神說：「看哪，我將遍地上一切結種子的菜蔬和一切樹上所結有核的果子全賜給你們作食物。
神使各樣的樹從地裏長出來，可以悅人的眼目，其上的果子好作食物。園子當中又有生命樹和分別善惡的樹。
這裏可見神願意給人永生

我認為神不太可能有合理的理由允許苦難的發生，所以神很可能不存在吧？苦難問題──機率版本

神是存在
苦難、邪惡，怎麼可能與一位全能又慈愛的神並存呢？苦難問題──邏輯版本

可能
---------------------------------
上帝的名字不是「耶和華」?!

上帝的名字不是「耶和華」
『十誡』不可妄稱你神的名，為希伯來文的四字神名標示母音時，使用『Adonai』(音譯為『阿多乃』意即『我的主』)的母音符號。當時聖經抄本這樣寫的目的，乃是題醒猶太裔讀者要將神的名字唸成『Adonai』，義大利方濟會的神學家Petrus Galatinus題出一個主張：將Adonai的母音a, o, a以梅花間竹式插入YHWH四字神名，成為『YAHOWAH』音譯即『耶和華』
但是我認為一定不能取代神的名，這是Petrus Galatinus創意發明。我們應該
你們所受的不是奴役的靈，仍舊害怕；所受的乃是兒子名分的靈，在這靈裡，我們呼叫：阿爸，父。那靈自己同我們的靈見證我們是神的兒女。 (羅馬書八 15-16)
我們需要在靈裡，不是在字句裡，探討兒子名分這個題目。...雖然我們有男有女，有弟兄有姊妹，但在靈裡我們都是神的兒子。...
『阿爸』是亞蘭文，也是父親的意思。『阿爸』和『父』這二辭放在一起，結果是深刻、甜美的感覺，極其親密的感覺。『阿爸，父』是加強的甜美。每個種族的孩子都這樣甜美的稱呼他們的父親。在美國說『爹爹』（Daddy），在中國說『爸爸』，在菲律賓說『帕帕』（Papa）。我們不是說一個音節，如『爹』、『爸』、或『帕』。我們若只說一個音節，一點也不甜美。我們需要說，『爹爹』、『爸爸』、或『帕帕』。我們需要呼叫『阿爸，父』。你若這樣作，就會領悟那是何等甜美。
為甚麼我們呼叫『阿爸，父』？因為我們有兒子名分的靈。某人若不是我父親，我就很難呼叫他『爸爸』。我呼叫他『先生』，也許很容易，但我不可能呼叫他『爸爸』。要我對他說『阿爸，父』，就更難了。事實上，那是不可能的。倘若我親愛的父親仍活著，我會呼叫他『爸爸』。這樣呼叫他十分甜美，因為我是從他生的。青年人，你不需要疑惑你是不是神的兒子。你說『阿爸，父』的時候，你裡面有甜美、親密的感覺麼？你若有，就證明你是神的兒子，你有兒子名分的靈。你若覺得自己能稱祂為神，卻不能呼叫祂『阿爸，父』，就指明你不是神的兒子。然而，只要你能甜美的呼叫『阿爸，父』，你就能確定你是神的兒子。﹝取材自臺灣福音書房《羅馬書生命讀經第二冊》，作者李常受﹞
我們是神的兒子，我們呼叫『阿爸，父』。藉著三一神的分賜，我們在生命上真正成為神的兒子。我們不是女婿。我們若僅僅是女婿，就無法這麼甜美的呼叫『阿爸，父』。這可由一個人與父親以及與岳父的關係來說明。人叫自己的父親『爸爸』，是非常的自然，而且感覺非常甜美。但是他用同樣的辭來稱呼他的岳父，就沒有那麼自然，感覺也不會那麼甜美。我們在生命裡是神的兒子，這一點可由我們每次呼叫『阿爸，父』的時候，裡面所享受那甜美的感覺來證明。我們這些神的兒子，裡面有神的生命、神的性情、以及神兒子的靈。﹝取材自臺灣福音書房《羅馬書生命讀經第四冊》，作者李常受﹞

你可以這樣禱告：哦， 阿爸，父！何等甜美，我能這樣呼叫你，因為我的的確確是神的兒子，有神兒子名分的靈。 阿爸，父，每一次我呼求你，裏面就滿了甜美、親密的感覺，因為你已重生了我，使我有你的生命，能稱你為父。阿爸，父 ，我要向全宇宙宣告這最大的福氣：我是神的兒子，有神的生命、神的性情、以及神兒子的靈！
水深之處

馬可福音
有人帶著小孩子來見耶穌，要耶穌摸他們；他（his）門徒便責備那些帶小孩子來的人（those that brought them）。

但（But）耶穌看見，就甚不喜悅（much displeased），對門徒說：「讓小孩子到我這裏來，不要禁止他們；因為在 神國的，正是這樣的人。
我實在告訴你們：『凡要承受 神國的，若不像小孩子，必（shall）不能進去。』」
耶穌（he）於是抱起（up）小孩子，給他們按手，為他們祝福。
耶穌出來行路的時候，有一個人跑來，跪在他面前，問他說：「良善的 夫子，我當作甚麼事才可以承受永生？」音
耶穌對他說：「你為甚麼稱我是良善的？除了 神一位之外，再沒有良善的。
誡命你是曉得的：『不可姦淫（Do not commit adultery）』、『不可殺人（Do not kill）』、『不可偷盜』、『不可作假見證』、『不可虧負人』、『當孝敬父母。』」
他回答（answered）耶穌說：「 夫子，這一切我從小都遵守了。」
耶穌就（Then）看著他，愛他（beholding him loved him），對他說：「你還缺少一件；你（thou）去變賣你所有的，分給窮人，就必有財寶在天上；你還要背起十字架（take up the cross）來跟從我。」

聖經永遠大過科學

聖經能合科學嗎? 在解答這個問題以前，先要知道什麼叫科學。科學就是人對神完美創造的法則零碎地知道了一點，而以這一點定為定理和記錄而已。所以聖經不可能不合科學，因為創造宇宙的是神，而聖經的作者也是神，所以神的話語和神在宇宙中的作為，怎麼可能會不符合呢？在用科學探討聖經以前，必須有一個先決條件：就是聖經裏的各種知識，只能和科學上確定不變的定理互相印證，而不能以一般的推論或學說來批評，這是因為推論和學說的本身是不是合理，還是一個疑問，所以怎麼能用科學中還沒有肯定的答案來衡量千真萬確的聖經呢?

聖經能合科學嗎? 在解答這個問題以前，先要知道什麼叫科學。科學就是人對神完美創造的法則零碎地知道了一點，而以這一點定為定理和記錄而已。所以聖經不可能不合科學，因為創造宇宙的是神，而聖經的作者也是神，所以神的話語和神在宇宙中的作為，怎麼可能會不符合呢？在用科學探討聖經以前，必須有一個先決條件：就是聖經裏的各種知識，只能和科學上確定不變的定理互相印證，而不能以一般的推論或學說來批評，這是因為推論和學說的本身是不是合理，還是一個疑問，所以怎麼能用科學中還沒有肯定的答案來衡量千真萬確的聖經呢?
八十幾年前，美國報紙上登載一個震動全國的熱鬧消息，人們以為基督徒的陳舊信仰一定會受到致命的打擊。因為在尼布來士卡地方發現一顆牙齒，科學家經過各種試驗考證，肯定地認為它是一百萬年以前原人的屍骨。白利安氏更說，單憑這一顆牙齒，已經可以充分證明聖經的創世記是荒謬的言論：因為聖經記載人類只有六千多年的歷史，而這顆人的牙齒卻已經是一百萬年以前的遺物了。誰知道在當年，就是在一九二七年以內，忽然有科學家證實，所謂原人屍骨，不過是一種已經滅種的野豬所遺下的一顆牙齒而已。世界上的人認為聖經所以不合科學必定是因為它在道理和知識上，都是有缺欠和不足的，但這卻不是聖經所應該負的責任。現在列舉幾個例子給探討真理的人作參考。
（一） 關於天文學
五百年前世界各國都以為地球是一個平面，後來由科學家摩耳尼克氏在西元1475年，證明地球是圓的，全世界的人都感到很驚奇，但是聖經遠在2500年前。
已經指示地球是圓的了 請看約伯記26章7節：“神……將大地懸在虛空，”這樣形容地球是多麼的高超突出。“大地懸在虛空，”雖然在任何方面沒有東西扶持它，也沒有什麼東西提吊它，但是它在它自己的本位上卻非常穩定，這是什麼緣故呢？因為這是神的作為，是神把它安放在那裏的：“神……將大地懸在虛空。”請再看以賽亞書40章22節，又說：“神坐在地球大圈之上，”按大圈是由“庫格”這一個字翻譯出來的，原文的意思，不是指平面上所畫的圈子，而是指球形或圓弧形的物體說的。神遠在2500年以前，早已借先知以賽亞的口，把地球的真面目——圓球，已經向我們宣佈了。
另外有一處的聖經是主上帝在約伯記38章12節及14節責問約伯說：“你自生以來，曾命定晨光，使清晨的日光知道本位，……因這光，
地面改變如泥上印印。” “改變”在原文應該翻譯為旋轉，就是說，地面旋轉，象泥上印印。到底這是什麼意思呢？這是指美索不達米亞印字的泥筒說的。泥筒製造好以後，在它還沒有被烘乾以前用一個細軸穿過筒的兩端作為軸心，然後握住軸的兩端，把泥筒旋轉在字模之上，於是便能把模上的字，印在泥筒上面，聖經用這個背景說明：（一）地球是圓的。（二）它是在一個軸上轉動的。可惜當時的人不瞭解，過了許多年，仍舊以為地球是平面的，而且是不動的呢！
主耶穌在他的話語中，也曾經暗示過地球是圓的。 當主耶穌形容他自己再降臨世界時的那一刻，他不只說是在白晝，不只說是在夜間，也不只說是在早上或晚上，因為主耶穌知道，如果只肯定一個時間，那麼對整個地球來說就有了錯誤。因為在中國是中午，在美國卻是半夜，這樣就會給科學家批評的把柄。請看路加福音17章34至36節，那裏記載主再次來到地上的時候是在什麼時候呢？“兩個人在一個床上……兩個女人一同推磨，”馬太福音又說：“兩個人在在田裏……”第一句指夜間。因為是睡覺的時候，第二句指早晨和晚上，因為東方的習慣是女人在早晚推磨。第二句指導白天，因為工人正在田間工作。這裏明明說出，地球是圓的，因為當主耶穌再次來到地上時，在地球這一邊是中午在地球那一連卻是夜半，在地球其餘的兩邊，必定是下午和早晨。歷史告訴我們，人類在四百年前才知道地球因為旋轉而有白天和晚上，我們的白天恰巧是美國的黑夜，這個道理在沒有經過證實以前，有誰能明白主的話呢？聖經如果是出於人意念寫的，怎麼可能會這樣精密而沒有一點科學上的漏洞呢？聖經雖然是寫在科學發達的前期，但是在全部聖經裏卻從來沒有發現過一件不合科學的記載。這沒有任何其他的原因可以解釋，完全是因為聖經都是神所默示的。

從這裏可以看出，我們這個地球正象一粒種子，漂浮在神恩典的大海中，我們行走在這大海上，正象細菌躲藏在乳餅裏，蠓蟲飛翔在菜蔬上一樣。又有誰曾經想到過，神竟然顧念這些蠓蟲，甚至神自己竟然變成一個蠓蟲，來死在十字架上，為要拯救，赦免我們這些敗壞到極點的受造的人呢？這正象大衛的詩篇第八篇三節和四節所說的那樣真實：“我觀看你指著所造的天，並你所陳設的月亮星宿，便說，人算什麼，你竟顧念他，世人算什麼，你競眷顧他。”
天星無數 幾千年來，有許多聰明人努力地數算天上眾星的數目。在十七世紀，當望遠鏡還沒有發明以前，星的數目，卻已經被認為是確定的了。偉大的 Kepler說，星有1005顆，後來這個數目又大大增加。但是以目前我們所知道的來說，單單在我們的銀河系裏，就有一百兆以上的星，並且象我們這樣的銀河系，大約還有許多億的星呢。天文學家現在一致認為，人要計算星的數目，是不可能的事。但是這一點早在聖經中，在2500年以前，就已經一再的說明過了。例如耶利米書33章22節明說：“天上的萬象不能數算。”
(二) 關於物理學
人類可以使用電力 真是約伯所夢想不到的事實。約伯記38章35節，神問約伯說：“你能發出閃電，叫它行去，使它對你說，我們在這裏。”在約伯那個時代，誰曾經想到人能使用電力作為信差呢?今天我們一有急事，就可以走進電報局，用閃電傳送消息；閃電競能遵命而行，閃和電現在已經變成人類的家奴和送信的僕人。你所發的電報如果是重要的話，閃電不單單把資訊送到，並且立刻能夠向你回報說：“我已把資訊送到了。”如果你嫌電報的速度太慢。那麼你可以用電話來通消息，雖然在很遠的地方，也可以和親友通話談心。古時候閃電曾經是人類的大仇敵，因為它傷害人和其他的東西，卻沒有辦法可以攔阻它。聖經遠在四千年前已經預料到今天的電氣世界。如果說聖經是科學的預言家，有誰會說這句話不合適呢?
再請看約伯記28章24，25節：“因他(神)鑒察，直到地極，遍觀普天之下，
要為風定輕重，又度量諸水。” 人人都承認水是可以度量的，但是怎樣衡量風呢?空氣向來被人認為是非物質的，沒有大小輕重可說。直到三百年前，大科學家伽利略才斷定空氣是有重量的，是一個可以度量的物體。但是聖經遠在四千年前，就已經向人類預告說，風是有重量的，是可以定輕重的物質。
再請看以賽亞書40章12節：
“誰曾用手心量諸水？” 這就是說，神曾經用手量過眾水看看它不多不少，剛剛適當，然後放它在地球上。很奇妙的是，現代的科學也是這樣說。地球上的水量，正是我們所需要的，它不多也不少。海水如果比現在多深九尺，那麼地球上的炭氣和氮氣都被海水吸收。這樣人和動物、植物就都沒有辦法生存了。如果海水比現在所有的少，那麼又是不夠周轉了。海洋和陸地的比例如果不是三山六水一分田地的話，因為蒸發面積太小，雨量不夠。田地必定會幹死。神所定的分量剛好夠周轉，不多也不少。萬一嫌少，人們就盼望天陰多降甘霖；如果嫌多，就盼望睛天蒸發水量，這樣大地就能能生長五穀，餵養寄住在地上的人和牲畜。神又接著問說
“誰曾……用手虎口量蒼天？” 換句話說，這灰白色天空，神也曾經用手量過了。大氣的高度，如果降低，我們呼吸就感到困難；如果提高，我們的身體必定感到壓悶和累贅，一點沒有樂趣可說了。地球距離太陽剛好是九千三百萬裏，如果地球距離太陽太近，那麼萬物都會被燒死；如果太遠，又必定會凍死，而目前的距離是正合需要。現在的地球和太陽之間的距離好象是有一位大工程師量過了才定規的。
再請看約伯記38章4至7節“”我（神自稱）立大地根基的時候，……
晨星一同歌唱。” 批評聖經的人常常說這樣描寫是詩人的放肆，許多年來都是沒有辦法解釋，最近方才證明，晨星歌唱是一件科學上的事實。按光、色、聲，在根本上則一種波動，但是因為波速和波長的不同，反應在我們人的感覺器官也就不同了。它們或者照到眼簾上，而成為顏色，或者閃閃發亮而成為光，或者震動耳鼓而成為聲。每秒波動458.1015次，波長是１"／3764 )時，人的眼睛看來，就是紅色。如果波動增加到535.1015次，波長減少到l"／44000時，就是藍色。另外有一種沒有顏色的光線，速度太慢，波長太長，以致人的眼睛不能看見，我們稱它叫紅外線。又有一種沒有顏色的光線，又快又短，人的眼睛也不能見到，我們稱它叫紫外線。以上兩種顏色，只可以用照片和光學儀器間接見到，而宇宙中間有眼睛不能見到的顏色，也有耳朵不能聽到的聲音，根據最近試驗的結果，使物理學家更加深信光色的波動，必定會產生聲音。當日光和星光飛快地跑過天空的時候，它們的音調也跟著它們行動。可惜人耳朵缺乏訓練，不能欣賞天空中的音樂！約伯提到晨星—同歌唱，在科學上是非常有根據的，因為凡是有光的地方，必然會跟著產生聲音。
(三) 關於化學
在約伯記38章22節，神問約伯說；
“你曾進入雪庫，或見過雹倉嗎?” “庫藏”這兩個字，常叫人想到經濟方面的寶藏。小說中常引用埋沒的庫藏，作為情節的中心，（金銀島）中克德船主的庫藏，足以使讀者流下口水來。
約伯怎麼猜得出來雪雹竟然會有庫藏呢”近代的科學家又怎麼會知道這件事呢?幸而有一個加拿大的化學家蘇特博士：經過十七年的研究，才發現雪雹對於人類的貢獻。他查出雪雹能從空中洗滌四種含氮的物質，而把它們貯藏在地土中：一，阿摩尼亞；二，硝酸鹽；三，亞硝酸鹽；四，阿摩尼蛋白。每畝田地一季度的積蓄，可以值美金十四元八分，等於智利肥田粉四十四磅。這種氮化物質可以由植物直接吸收作為補品。如果一個農民有十畝田，雪雹在一季度內所供給的肥田材料，便值一百四十元美金以上。試問一省、一國會有多少的田地，而從中所得到的收入難道可以計算出來嗎”神的話實在是有所指的，並且已經隱約的地包含了科學的知識，所以聖經顯然是神所默示。
(四) 關於氣象學
傳道書一章七節：“江河都往海裏流，海卻不滿，
江河從什麼地方流出，仍流回什麼地方。” (直譯)江河的水直奔大海，晝夜不停，海卻不滿，這是大家都知道的。如果說：海為什麼不滿?是因為江河從哪里流來，仍舊流回哪里去的緣故，這個理由恐怕沒有人能夠承認。誰敢說長江水流到海中，又流回原處呢?又怎樣流回原處呢?江河的發源地，都在高大的群山峻嶺之上，江河的水，怎麼可能倒流上去，歸還原處呢?那麼這兩句話，到底有什麼意義呢?請不要焦慮，聖經自己會替自己辯護的。
詩篇135篇7節說：“他使雲霧從地極上騰。造電隨雨而閃，從府庫中帶出風來；”按海洋裏面每時每刻都有一定分量的水分蒸發出來，水分上升到空中，象抽水機抽水一樣。它在空中遇到冷空氣就凝成水珠，編成雲霧。如果結成的雲霧仍舊停留在海面之上，那麼即使成雨，也必定仍舊落在海中。請你記得：神在這裏，另有安排，“他從府庫中帶出風來。”原來神預備了風，而且借著風力，把雲霧吹到各地，並且不只吹散雲霧，他還“造電隨雨而閃。”原來這邊一朵雲裏有一種電，那邊一朵雲裏另有一種電，然後兩朵雲互相碰擅而造成雷閃，同時雲中的水珠因為失去電力便互相凝結成大的點子而至終降下雨來。有時雲裏有一種電，山峰上另有一種電，互相接觸便下雷雨。雷雨降在高山上，就成為瀑布；瀑布順著自然的方向飛奔直下而流進江河，所以最後仍舊重新回到大海。正象聖經所記“江河從何處流，仍歸還何處。”
還有世上的風流( Wind Currents) 都有一定的行徑，大的風流形成大的海流和大的氣流。這些都是現代才發現的事實。但聖經傳道書一章六節早在三千年前的所羅門王時代已經說“風往南刮，又向北轉，不住的旋轉，而且返回轉行原道。
(五) 關於海洋學
學科學的人，自己以為科學萬能，竟然想要征服海洋，其實
海洋的奧秘 和以往一樣。今天我們所知道的，實在微不足道。人人都知道海水是鹹的，但是對於航海有經驗的人，卻知道有幾個地方海水是甜的，他們稱這樣的地方叫甜水流和甜水層。至於甜水流和甜水層是怎樣組織成的，到今天還沒有人知道。十幾年前，有人為了要研究和討論
海洋深處生物的狀況 就特別製備了各種器械，降到海的深處。有一次，鉤子鉤著一條大魚，人們急忙用鋼鏈絞起，因為大魚很重，絞動很感到吃力，直到離水面幾百尺時，忽然覺得鋼鏈鬆動。大家以為大魚脫鉤逃去，一直等到鋼鉤絞出水面，才發現還有一塊魚頭掛在鉤上。因為這種魚一向生活在海的深處，沒有人能測量它的形狀。這種魚類天生具有一種抵抗大壓力的能力，直到要離開海底時，因為海水壓力立時減小，使魚身抵抗壓力的力量膨脹，結果魚身裂成許多小片。所以海洋深處生物生活的情形，對我們實在是一個奧秘。不單生物是這樣，連
海洋深處的水 人們也不容易測定它的成分。某科學家為了測定水的成分，特地製造了一條一千丈的鋼管，想辦法把它沉在海裏，並且用辦法把管塞打開，吸些海水到管子裏以後，管口就自動關閉，以免別處的水也一同流進去。這樣的設計不能說不周到，但是結果卻一點收穫也沒有，因為當銅管提出水面的時候，已經不再是銅管，而是早巳壓成銅片了。海底對於我們，實在是個奧秘，這個奧秘誰又能把它識透呢?

(六) 關於醫學和衛生
食物方面 聖經利未記第十一章記載一些動物，象魚、鳥、昆蟲等類，其中神為人規定了什麼是可以吃，什麼是不可以吃的，而走獸是以分蹄倒嚼為潔淨可吃的。我們現在也是這個標準。在聖經申命記14章21節，神禁止猶太人吃任何自死的獸肉。在現代文明的國家，仍舊是執行這個法令的。
水源污染 聖經利未記11章29至36節說，神禁止以色列民飲用從不流通的水池所取出的水，以及水中染有死獸和死肉的水。這事在三千年前早已有定規，而在最近一百年左右，才被細菌學家認為是預防疾病的重要方法，至於怎樣隔離和處理大麻風等類的疾病，聖經和現代科學，也是一致的。
活物的生命是在血中 聖經利末記17章11節說，活物的生命是在血中，關於這一點也是到了近年才被充分的認識。生命的維持全靠氧氣、水分和食物不斷的供應到各個細胞裏去，而這個供應是借著血的日夜不停的迴圈來完成的。血能對抗身體內的疾病，並且能補養損壞的組織，這種功能是近代醫學最重要的發現 。但是當人類還沒有發現這個真理以前，神的話卻在三千年前就已經非常科學、非常準確說地這件事了。
（七） 關於考古學
人類的被造，按照聖經的記載，只有六幹年的歷史，以致許多人對它產生懷疑和不信，而去隨從進化論的學說.因此，我除了在《到底有沒有神》這中書內舉出十—項證明之外，現在再從近來考古學家所得到的事實來證明聖經記錄的可靠和神權。
古墓古屍 埃及各地時常發現幾千年前的古墓和古屍，這些屍體一點也不腐爛，和活著的人差不太多。根據解剖和化驗的結果，發現他們的骨骼、形狀和構造等，都和現代人沒有分別。他們並不是半人半猴的骨骼。從這裏可以知道人類不足從低等動物進化來的。不但這樣，而且考古學家還發現古人的屍骨，大多比現代人的骨骼魁梧。
古碑古城 考古學家從古碑古刻的文字上，可知道上古的人比較現在的人更聰明。他們少憂慮，更少患病，壽命比較長。他們的文化可以作為現代人的借鏡，因為今天所謂的人類的進步，也只不過局限在物質方面而已。在巴比倫的克希和尼浦爾的古址，曾掘得幾層古城，當然，越下層的越是古老。如果人類是進化的話，那麼越上層的古城，它的社會生活應該越加文明，但是結果發現，越下層的城市，它的美術工藝反而越加精美，這就充分證明人類不是進化卻反而是因為罪惡一天比一天加重以致退化了。
最近在吾珥古城，找到一層非常乾淨的泥土，原來大約有八英尺，在它的下層發現一座蘇美利亞古城，這是挪亞洪水時代被水淹沒的古城遺跡。在下層古城的遺跡中，明顯地看出他們的文化十分發達，政治文學圖書工商等業，都超過了現代人。
蛇引誘夏娃和人類的墮落 許多人以為摩西胡說捏造。近來發現一塊巴比倫的人類墮落的雕刻像，是五千年前遠在摩西寫聖經以前的遺物，因為在它上面有人類最初所用的楔形文字。圖的中央是一棵樹，右邊有一個男人，左邊有一個女人，女人伸手摘取樹上的果子，女人旁邊有一條蛇，筆直地站著，好象和女人低低細語，有楔形文字證明這是人類墮落的歷史，證明在摩西寫聖經以前，實在有蛇引誘了夏娃和人類墮落的事情。又1932年斯比西博士在離尼尼微城十二英里的地方，發現人類始祖亞當和夏蛙的石刻，大約在西元前3500年前,是一英寸直徑的石刻，刻著亞當和夏娃赤身同行，夏娃手扶亞當的背，面帶憂愁，夏娃後面有一條索跟著。這個石刻現今存在美國費城大學的博物館內。
巴別塔的證實 創世記十一章曾經記載人類大約在西元前2500年左右合力建造一座巴別塔，目的想要傳揚自己的名，對這件事多年以來認為是聖經的捏造，近年這個巴別塔的遺址，已被考古家發現了。原來的塔是四邊正方形的，面積占地四萬九千方尺，高六百尺，是用紅、黃、藍、綠四種顏色的磚瓦建造成的。從這種偉大的建築物可以明顯地看出古人的文化，也足以證明創世記的可靠。近來斯密土博士發現古書簡上寫著：“這塔的建築違反了神，因此神有一夜將他們所建造的打倒，他們就分散在各處，言語也彼此不同。他們所做的被阻礙，就大大地痛哭，”這正和遠在3500年前的創世記的記載相同。
創世記十九章記載所多瑪城被亂民圍攻
羅得住宅 的時候，被攔阻在門外這件事。羅得從外面已經把門關了，裏面的人卻能把門開啟，把羅得救進去，這種門的構造，現在已被考古家所證實。美國的考古旅行隊近來在巴斯坦的基列西弗地方，曾發現一所庭院，裏面的一節樞紐，正有類似聖經所記載那樣的門。考古家調查它的年代，知道這正是在中銅時期，這也正是亞伯拉罕和羅得時代的建築。但是在列王時代之後，這樣的門庭沒有再流傳下來，一般已改用圍牆保護住宅。假如照批評家所說，創世記是晚年所寫的，那麼誰還能知道久已失傳的門庭的光景呢？聖經中既然記載了它，而且所發掘的古物又能加以證實，那麼人們對這本寶貝聖經，實在不該再懷疑了。
或者又有人發問，當亞伯拉罕初次遭遇饑荒，曾經搬遷到埃及尋找食物，為什麼以後在同樣的情形下，他不到埃及，而到基拉耳去了呢？據最近的考察，證明當亞伯拉罕往南遷移的時候，基拉耳城是當時的倉庫。又有人或者以為聖經記載
參孫用驢腮骨作為兵器 和參孫以一個人的力量，傾覆仇人的神室，都是沒有根據的空談，卻不知道考古家借著在非利士各城的發現，已經把這件事證實了。當時非利士的房屋，都用木柱支撐，上面鋪石板代替瓦頂，而支柱的下端又立在石板之上；所以一個勇士很可以把房柱推倒，使房子倒塌，壓住坐在走廊下的首領，殺死許許多多坐在平頂上的敵人。近來皮萃先生在迦薩發現有驢腮骨做成的一件兵器，上面的牙齒磨得鋒利充分證明士師記15章15，16兩節的正確性。
當人類遠離神，犯罪作惡的時候，就受了神的責備，遭受到洪水的淹沒，(創世記六章五節)這
洪水的事蹟 是記載在許多古國的歷史中的，足以證明這洪水實在是遍及了全地。在創世記7章11節記著說，大淵的泉源都裂開了。這就是今天一切的山谷江河劃分的開始。至於現在四季氣候的轉變，也是從洪水以後才開始的。考古家在山陵的高處，往往掘見人和野獸的屍骨混雜成堆，這是因為人和野獸一同逃避洪水而躲在山上，後來因為水勢繼續往上漲而一同被淹死，以致人和獸的骨骼一同混雜和集中在山陵間。
(八) 聖經絲毫不含古代文化的錯誤
希臘古國認為天是圓蓋，地是平面，中間有一個大神名叫 Atlas，他手中拿著天柱叫天不致塌下。印度古國認為地是方形的，地的四角有四個鼇魚背著地面浮在宇宙海上。中國古時都說天圓地方，地面傾斜，所以有南下北上的說法。我們現在十分知道這些都是不合科學的論調，如果聖經的記載也是這樣，那麼不信的人將要怎樣的嘲笑聖經呢?感謝主，神在二千五百年前，當科學還沒有證明地球是圓球的時候，已經告訴我們說，“神坐在地球大圈之上，”“神將大地懸在虛空，”說明地球是圓的，而且不是浮在水上，乃是懸在空中。
摩西當時學了埃及的一切學問，但是在寫聖經五經的時候，絲毫不包含當代文化的缺點。原因很簡單，因為是神講說，摩西記錄的，這和一般憑空虛構的性質不同，所以句句都是真理，不受任何時代的限制。試看下面所說的各個例子：
埃及人當時深信大地的來源是由一個有翅膀的卵變化生成。這卵飛翔在高空中，時常受到日光曝曬而逐漸範育出大地，這是他們一代的不可變更的條規。摩西在創世記卻說：“起初神創造天地。”人類的來源是由於天演進化，古時候埃及人的科學，也已經有這種說法了，摩西住在埃及皇宮有四十年時間，他並不是不知道這些概念，但是他卻寫著說：“神就照著自己的形象造人。”可見他不隨從當時不正確的科學。埃及人信仰多神教，摩西卻信仰獨一的真神。象這種“眾人皆濁我獨清”的態度，真是脫盡了當日文化的影響。埃及人認為太陽發光是因為大地光線的反射。靡西在創世記1章17節竭力更正這種說法。他說“這些光……普照在地上，”正和現代的科學吻合。

在過去的歷史上，聖經總是敵對古代荒謬的科學；同樣，近代科學如果有錯誤，聖經也不會遷就或隨從它的。

科學證明聖經是真的

進化的死穴

基督教與天主教的分別

許多人以為天主教和基督教沒有甚麼分別，甚至基督教範圍內的基督徒也有同樣的看法，以為兩者之間非常接近，也有許多人以為基督教是從天主教分出來的新教，這種思想和看法是錯誤的。他們只注意到馬丁路得的改教運動產生了基督教，完全忘記自從耶穌降世一直到使徒時代，基督教便已經存在。天主教是使徒以後基督教日趨腐化的產物。事實上，在第四世紀羅馬王君士坦丁統治之前，在基督教裏絕對沒有教皇這一種位分。並且在第七世紀的初葉各教會才同意教皇作為教會中看得見的元首。所以我們縱使按最保守的講法，在第四世紀初葉以前根本就沒有天主教，因為天主教最大的特點是有教皇，基督教乃是早在基督時代便開始存在的了。
基督教和天主教在信仰上是絕對不相同的。宗教是講究信仰的，不講信仰的不是宗教。基督教的信仰和天主教的信仰有甚麼差別？本文限於篇幅僅列舉十點以為參考：
一．教皇
天主教以馬太福音第十六章十六至十九節為根據，認為彼得為教會第一任教皇，這是十分牽強而且不成理由的。他們的根據是以耶穌曾對彼得說過這樣的話：“…你是彼得，我要把我的教會建造在這磐石上，陰間的權柄不能勝過他。”耶穌在這裏所說的，“我要把我的教會建造在這磐石上”的磐石是指彼得本身抑或是指彼得的信仰──你是基督，是永生神的兒子──我們暫且不談原文的爭論。但不論“這磐石”是指彼得本身，或是指彼得所承認的信仰，和教會中有教皇的位分都是毫不相干的。相反的，耶穌明明教訓門徒說：“你們知道外邦人有君王為主治理他們，有一臣操權管束他們，只是你們中間不可這樣，你們中間誰願為大就必作你們的用人，誰願為首就必作你們的僕人。正如人子來不是要受人的服事，乃是要服事人，並要捨命作多人的贖價。”（太二○：25-28）所以天主教有教皇的設立是與聖經的明文直接衝突的。
天主教傳說彼得在主後四十二年到六十七年這二十五年中在羅馬作教皇，這是完全沒有聖經或歷史根據的，而且在這些年間彼得是否到過羅馬也沒有聖經的記載。保羅在主後五十六年左右寫信給羅馬教會，曾經向二十七位信徒問安，卻沒有提彼得的名向他問安，倘若當時彼得是在羅馬，保羅是沒有理由不問彼得的安；因為彼得在他的書信中稱保羅為“親愛的弟兄保羅”，保羅又曾在羅馬寫過六封書信給其他各地教會，六封書信沒有一封提過彼得的名字。天主教竟認定彼得是第一任教皇，又擅自定了條例以為教皇必須有人承繼。他們認為教會必須有看得見的元首，既然彼得是第一任教皇，就當有繼承的人維持他的職位；可是他們不能在歷史上找出第二任教皇的記載。既然世上沒有第一位的教皇，當然沒有繼任的教皇了！所以羅馬教記戴他們歷代的教皇歷史時，從彼得以後到羅馬教成立之間，好些“教皇”都沒有史實可記，況且使徒中最後離開世界的是使徒約翰，倘若教皇是應當有人繼承的話，使徒約翰理當是最合適的人選了。可是年老的約翰在他的書信中沒有半點吐露他是教皇，只稱自己為長老，反而在他所寫的啟示錄中，極力高舉耶穌基督為萬主之主，萬王之王。
二．拜馬利亞
天主教敬拜主耶穌也敬拜馬利亞，甚至高舉馬利亞過於神和主耶穌。他們認為馬利亞是永遠童貞的女子，在生了主耶穌後沒有和約瑟過夫婦生活，馬利亞是耶穌的生母，耶穌既是聖子，馬利亞便是當然的聖母。人要向耶穌求甚麼，應先向馬利亞求，通過她的代求，必能蒙應允，如此便把馬利亞視為人與耶穌之間的中保。把馬利亞的地位抬高，實際上便是貶低耶穌中保的地位，這種講法違背聖經的真理。
1. 聖經記載的馬利亞是約瑟的妻子，在馬太福音第一章明載天使吩咐約瑟把她娶過來作他正式的妻子。在第一章的末了一節如此說：“只是沒有和她同房，等他生了兒子。”小字註明“有古卷作等他生了頭胎的兒子。”這一節經文很明顯給我們看見約瑟娶過馬利亞以後，並沒有親近她，但等她生了耶穌以後才過夫妻生活。
2. 馬可福音第六章三節記載耶穌還有許多兄弟姊妹，耶穌本鄉的人議論祂的時候說：“這不是那木匠麼？不是馬利亞的兒子，雅各，約西，猶大，西門的長兄麼？他妹妹們不也是在我們這裏麼？可見馬利亞除了生耶穌之外，又生雅各，約西，猶大，西門和耶穌的妹妹們，倘若約瑟沒有和她親近，她怎樣會再生這些孩子呢？難道約瑟娶了這個妻子以後，卻另外再娶？既有妻子卻又另娶，豈不是犯姦淫？另娶之後，如何處置髮妻？無法自圓其說。
3. 按聖經的記載馬利亞和主耶穌除了在肉身的關係是母子以外，她便和其他的信徒一樣只是一個人而已，如使徒行傳第一章第十四節記載馬利亞和其他一百一十九名信徒一樣的向主禱告，馬利亞和普通信徒只有一樣不同，就是她把身體獻上被主使用，讓主道成肉身到世上來。

使徒保羅在提摩太前書第二章五節說:“因為只有一位神，在神和人中間，只有一位中保，乃是降世為人的基督耶穌。”注意：“只有一位”，不能在基督以外另有一位中保，這一點明明違背聖經。倘若馬利亞或是其他去世的聖徒能代信徒轉達禱告的話，便是說他們也是信徒和主耶穌之間的中保，聖經完全沒有這樣的記載證明基督之外另有中保。
三．敬奉偶像
天主教是敬奉偶像的宗教，基督教則是完全拒絕偶像的。照毛勞主教所寫的“我的公教信仰”中曾論到每一位天主教徒最少要供奉聖母像和耶穌受苦像。除了向上述兩像敬禮外，還主張信徒要向一些聖徒的像敬禮。他們稱對神行的禮是“崇敬之禮”，對聖徒像則是“敬禮之禮”，不是要拜聖人，乃是表示尊敬而已；因為聖人是天主的朋友，我們理當向他們敬禮。這便和聖經的明訓有衝突。十誡的第二誡是這樣：“不可為自己雕刻偶像，也不可作甚麼形象，彷彿上天，下地，和地底下，水中的百物，不可跪拜那些像，也不可事奉它，因我神你的神是忌邪的神。”又羅馬書第一章二十二至二十三節中說“自稱為聰明，反成了愚拙，將不能朽壞之神的榮耀變為偶像，彷彿必朽壞的人和飛禽走獸昆蟲的樣式。”天主教對偶像行敬禮，明明違反了聖經的教訓，聖經叫我們不可事奉偶像，不可把神的榮耀變為偶像，基督榮耀的形像不是人心所設想的偶像所能代替的。
天主教解釋說他們不認為那些像為偶像，所行的敬禮不過對聖人表示尊敬之意而已，這是取巧的說法，實際上和敬拜偶像是沒有分別的。照聖經的話，我們就算敬拜耶穌的像也不對的，何況敬拜馬利亞及其他聖人的像呢﹖天主教徒常站在教堂內外的聖徒像前唸經敬禮，實際上取代了對獨一神的敬拜，否認對像敬禮是“最高的敬禮”是巧辯而已。
四．聖經與遺傳
毛勞主教在“我的公教信仰”第一冊論到公教和聖經那一章中有兩小段的話說“只有聖而公教會從天主獲得解釋聖經的權力，任何人不可作與聖而公教會的傳解相反的解釋。”另一段又說：“聖經中並沒有完全包括了為救靈魂而必須的全部真理。”舉例來說，天主教徒必須守主日才能得救，但是在全部聖經中從創世記到啟示錄找不到一句確定必須善守主日的誡命。
這兩小段話可說是天主教對聖經的主要看法，一方面他們認為聖經沒有包括整個救恩真理，換句話來說在聖經以外教會仍可以從神另得啟示，指示人如何得救。他們不但不根據聖經並無記載人必須守主日才可以得救，以說明守主日不是得救的條件，反而憑天主教會定規了要守主日才能得救，而斷定了“聖經不是包括救靈魂的必須全部真理”！真是本末倒置，是非顛倒。由此可見天主教把教會的權力放在聖經之上，以為聖經的真理還不夠完全，從而擅自定規各種誡命。
請看聖經如何指出他們的錯誤來：啟示錄第二十二章第十八至第十九節說：“我向一切聽見這書上豫言的作見證，若有人在這豫言上加添甚麼，神必將寫在這書上的災禍加在他身上；這書上的預言，若有人刪去甚麼，神必從這書上所寫的生命樹和聖城，刪去他的分。”從啟示錄的末了給我們看見神的啟示已經完全，人不能再在聖經以外加增甚麼啟示，教會無權力設立聖經以外的真理，只可以照聖經真理來定規她的原則，指導信徒在信仰上和生活上實行真理。
“並且知道你是從小明白聖經，這聖經能使你因信基督耶穌有得救的智慧，聖經都是神所默示的，於教訓，督責，使人歸正，教導人學義，都是有益的，叫屬神的人得以完全，預備行各樣的善事。”（提後三：15-17）
注意：提摩太是從小明白聖經，不是作傳道才明白聖經的，乃是在他還是一個猶太教徒，沒有遇見保羅以前，已經明白聖經。可見早在使徒時代人人可以閱讀那些遠較新約難明的舊約聖經，任何基督徒可以藉着聖靈的教導領悟聖經的話，絕不是只有神父或聖品人才可以明白聖經的。
“聖經都是神所默示的。”換句話來說，只有神默示的才是聖經，只有聖經才是神的啟示，人不能在聖經以外說他得了神的啟示。主耶穌在約翰福第五章第三十九節說：“你們查考聖經（小字或作應當查考聖經），因你們以為內中有永生，給我作見證的就是這經。”可見基督徒是應該查考聖經的。
在舊約，摩西勉勵以色列人要殷勤把神的律法教導他們的兒女，無論坐在家裏，行在路上，躺下，起來都要談論，也要繫在手上為記號，帶在額上為經文，可見普遍的人當讀聖經而明白聖經。
使徒保羅稱讚庇哩亞人比帖撒羅尼迦的人好，“因他們甘心領受這道，天天查考聖經。”（徒一七：11）可見照聖經的記載，每一個基督徒應該讀聖經。
為甚麼天主教說聖經並不包括整個救恩真理﹖因為他們有許多規條是沒有聖經根據的，是受異教影響加上去的，而且教會的權威實際上高過聖經。
五．大小罪與煉獄
天主教把罪分成大罪和小罪，大罪即該死罪，使靈魂死的罪，小罪就是不致於死的罪。“我的公教信仰”第二十章說：“大罪也稱為死罪，因它奪去成聖的恩寵，…褻瀆聖神，殺人，縱火，搶劫，姦淫等都是大罪。小罪即可赦免之罪，意即易得赦免的罪。如不忍耐，小過錯，不關重要的謊言等。”在“我的公教信仰”第二十七章又說：“在不大重要的事上犯了罪，便是小罪，或者有時雖在重大的事件上犯罪的人並未想到事情的重大，或未完全同意所犯的罪仍是小罪，如某人偷了一隻鑽石戒指，原意以為只是假造膺品，那他所犯的罪便是小罪。”他們認為大罪必須藉着聖洗，告解，聖事才得赦免，小罪使人失去神的恩典。人若犯了小罪，還未做補贖的工夫便死亡，他的靈魂會下到煉獄，要遲一些時才能進天堂。這些教訓完全沒有聖經的根據。聖經對罪雖有輕重之說，對赦罪之道卻沒有大小之別。天主教以無關重要的謊言是屬於小罪，但聖經怎樣論到謊言的罪呢﹖聖經說：“惟有膽怯的，不信的，可憎的，殺人的，淫亂的，行邪術的，拜偶像的，和一切說謊話的，他們的分就在燒着硫磺的火湖裏，這是第二次的死。”（啟二一：8）請注意這裏說“一切說謊話的”沒有說是緊要的或是不緊要的謊言，顯然聖經認為一切說謊話的都該滅亡的。謊言的罪不是小罪，和其他使人滅亡的罪同樣是大罪，主耶穌說：“人在最小的事上忠心，在大事上也忠心；在最小的事上不義，在大事上也不義。”（路一六：10）。聖經論到人因罪而滅亡的時候，沒有分大小罪的。“罪的工價乃是死。”（羅六：23）又說：“世人都犯了罪，虧缺了神的榮耀。”（羅三：23）“虧缺了神的榮耀”包括一切罪。
至於人死先到煉獄，為仍在煉獄之親友多做功德，可使他們早升天堂，與佛教的念經，做法事來超度死人極為接近，與福音真理背道而馳。
六．神父赦罪
天主教對信徒犯了罪認為當向神父告解，藉着神父的宣告才得赦罪。他們主要的根據是在約翰福音第二十章二十二至二十三節耶穌對十二門徒所說的話。但十二門徒之中沒有一個是神父。主耶穌在約翰福音第二十章二十二至二十三節的應許是為着向外傳福音用的，卻不是說門徒自己有赦罪權，或說信徒當得着他們的赦免才算得赦罪，使徒行傳第八章使徒彼得遇到行邪術的西門，他企圖向彼得買按手在人身上而賜下聖靈的恩賜，彼得對他說：“你的銀子和你一同滅亡吧，因你想神的恩賜是可以用錢買的，你在這道上無關無分，因為在神面前，你的心不正。（請注意下面一節）你當懊悔你這罪惡，祈求主…叫你們所說的，沒有一樣臨到我身上。”請注意西門是在主的道上無關無分的人，卻希望彼得求主使他不致於受刑罰咒詛。彼得告訴他，你當懊悔這罪祈求主。彼得要他自己祈求主，不是求彼得的赦免。此外，在使徒行傳第五章，彼得曾使亞拿尼亞和撒非拉在眾人面前死亡，保羅在第十三章使以呂馬瞎眼，他們運用的都是屬靈方面的權柄，不是因為他們有一個特殊的地位，人家便都得來向他們認罪，乃是他們自己有那種靈性的程度，便按他們的信心運用屬靈的權柄。他們照神的旨意咒詛甚麼人，甚麼人便受咒詛，但現今的神父並沒有彼得保羅的屬靈權柄。彼得保羅運用這些權柄的時候，也不是要人向他認罪，乃是行出懲罰性的神蹟來。聖經也沒有給我們看見信徒要向古聖徒認罪的例證。使徒約翰在他的書信中說：“若有人犯罪，在父那裏我們有一位中保，就是那義者耶穌基督。”他要信徒向義者耶穌基督認罪。約翰壹書第一章第九節：“我們若認自己的罪，神是信實的，是公義的，必要赦免我們的罪。洗淨我們一切的不義。”

撒該悔改的時候，是向主耶穌認罪還是向使徒認罪﹖在主十字架旁的強盜並沒有向神父告解，更沒有從神父得着赦免的憑據，耶穌卻應許他當天便可以和祂在樂園裏了。
七．聖體和彌撒
天主教根據耶穌和門徒最後晚餐所設立的聖餐禮儀所說的話：“這是我的身體，為你們捨的…這是我立新約的血，為多人流出。”因此他們認為聖餐的餅和葡萄汁經過祝福之後，便變成真的耶穌的身體和耶穌的血，而且還有耶穌的人性和神性隱藏在餅和杯裏，這就是天主教變質不變形的講法。並進而推論說，既然杯和餅經過祝福而成為主耶穌的聖體，餅和杯的任何一部也包括了耶穌基督的靈魂和神性人性的全部。在“我的公教信仰”一書中論及聖體還有以下的話：“念了聖體經，祭台再沒有餅和酒的存在，因為餅酒變成了耶穌的聖體聖血，但是餅酒的形像卻還存在，所謂形像便是餅酒的顏色滋味軟硬，大小，輕重等，祝福過了的聖體，就表面與原有的麵餅完全一樣，口味感覺也和原餅完全一樣，但是它已經不是麵餅，因為它整個的本質已經變作耶穌的聖體。”又說：
“另外任何一部分麵形和任何一滴酒液內都有整個的耶穌存在，麵形可以剖分，耶穌的聖體卻不可以剖分。原是完整地存在每一個最小的部分中。”另一段又說：
“耶穌既然確實在聖體中，我人該怎樣恭敬聖體﹖”
“我人恭敬聖體當如對天主本身一樣的恭敬朝拜。”
“祭台上的聖龕中幾時供有聖體，前面使用繡簾掩任，並燃着一盞常明燈，我人在進堂和出堂的時候，常該向聖體曲膝請安，用表朝拜。”又說：
“為要表現我人愛慕耶穌和感恩的摯情，每天可以進堂拜聖體，望彌撒，領聖體。”
所以有些虔誠天主教徒的家中設有耶穌的像，也有“常明燈”；因為有耶穌的聖體在其中，要經常朝拜。由於天主教相信祝福過的酒和餅就是耶穌聖體本身──真正的耶穌，所以他們經常舉行彌撒，把隱藏在酒和餅的耶穌當作祭物再次的獻祭給神來為人贖罪，他們每一次這樣舉行彌撒，就是多一次把主耶穌重釘在十字架上，所以天主教舉行的彌撒和基督教守聖餐有不同的意義。天主教的彌撒是要將耶穌再獻給神為人贖罪，使人得赦罪；基督教的聖餐是要記念主在十字架為我們受苦所付救贖之功，是記念的性質，而天主教乃是朝拜之意。
當逾越節的那一天晚上，主耶穌拿起餅來說：“這是我的身體，你們拿來吃。又說，這是我的血，為多人流出來。”當主耶穌把餅和酒遞給門徒的時候，是否這餅和酒正式變成主耶穌的身體﹖其實耶穌那時還站在他們面前，餅和酒都沒有變作另一個主耶穌的身體和血，天主教就是這樣咬文嚼字地按字面強解了聖經真理。
主耶穌曾說我是葡萄樹，祂沒有真的變成葡萄樹。主耶穌說我是門，也沒有真的變成門。使徒保羅在哥林多前書第十一章很明顯說明耶穌所祝福的餅和酒是表明主的死。請看哥林多前書第十一章二十六節：“你們每逢吃這餅，喝這杯，是表明主的死，直等到他來。”並沒有說這餅就是主的身體和主的血，乃是要表明主的死。天主教把充滿記念基督的愛和代死意義的儀式，作為信徒敬拜的對象。使人在敬拜獨一神以外又敬拜一切代表獨一神的東西，就是神所厭惡的偶像及其同類品。
希伯來書第九章二十五至二十六節──“也不是多次將自己獻上，像那大祭司每年帶着牛羊的血進入聖所。如果這樣，他從創世以來，就必多次受苦了，但如今在這末世顯現一次，把自己獻為祭，好除掉罪。”注意：這裏明明說耶穌不是多次將自己獻上，乃是一次獻上。
又第十章十至十二節──“我們憑這旨意，靠耶穌基督只一次獻上他的身體，就得以成聖…但基督獻了一次永遠的贖罪祭，就在神的右邊坐下了。”這裏一再的強調主耶穌只一次獻上身體，成就了永遠贖罪的事。現今我們每逢多得一次赦免，並不是說耶穌又多一次為我們釘在十架上。乃是根據耶穌那一次為我們在十字架獻上自己為祭，贖了我們的罪，那一次的功勞存在到永遠，我們是繼續的支取祂那一次的功榮而得赦免，卻不是把耶穌不斷的一再拿來獻祭，好像天主教所說餅和酒經過祝福，及唸聖體經以後便成為有神性人性全備的耶穌聖體，然後把聖體獻祭給神再一次為我們贖罪。這正是希伯來書所說的，是將耶穌重釘十字架上，明明的羞辱祂。
八．功德赦罪
天主教和基督教在教義上和信仰上最大的不同是基督教是因信稱義，憑恩典得救；天主教是憑功德赦罪得救。天主教的一切儀式和重要禮儀都一樣有功勞，使信徒可以減輕罪孽而得若干赦免，對他們的得救更有助益而已。在“我的公教信仰”一書中論及聖體和終傅，就是臨終聖事第十五面中有一段關於終傅的講解如下：
下面的一段經文是附有臨終大赦的，經文是：“吁，我天主我今準備甘心領受爾手賜我之任何情形之死亡，及一切煩惱，愁苦及病痛，如爾聖意。”又說：
“人在沒有病的時候，告解領聖體後，發愛天主的心情，誦念上面的經文，可得一個全大赦，並有臨終大赦的效力。我們該知道，妥善得到一個全大赦，可使死後直升天堂，為此我人該怎樣熱切輔助病人，為得到這樣的神恩呢﹖又說：
“假如我人把這些浪費的金錢用到彌撒和行哀矜等善功去，那對死者的靈魂會有更大的益處。”
這些都是將功贖罪的方法，是世人自己設想的方法，並不是聖經中憑恩典得救的原則。
又如洗禮，他們稱為聖洗，基督教的洗禮是見證現在的我不再是我，已經歸入耶穌基督的死，與祂同死，同埋葬同復活，天主教的洗禮卻是除罪功效的儀式。“我的公教仰”中關於洗禮如此說：
“聖洗是吾主耶穌親立的聖事，為消滅求進聖教人的原罪本罪，並一切罪罰，使成天主和聖教會的義子，也就得到領別件聖事的名分。”
論到聖洗的效能又說：“聖洗是唯一的赦免原罪的聖事，它赦免我人的罪和本罪，並赦免罪惡所當受的暫罰。”
又如天主教相信唸經有赦罪的功效，天主經就是主耶穌教導門徒禱告的禱文，聖母經是馬利亞受聖靈感動所稱頌主的話。他們以為唸聖母經，由聖母轉達他們的禱告而得神的恩典和赦免。他們唸經的時候手拿一串唸珠，一面唸一面算，唸珠中有大珠，也有小珠。數小珠的時候便唸聖母經，數大珠的時候便唸天主經，每逢唸了五十篇聖母經，五遍天主經，便算為一份玫瑰經，他們以為玫瑰經附有許多大赦，如果教徒拿着附大赦的唸珠來唸玫瑰經，每逢唸一次天主經或聖母經，或是聖三光榮頌，便可以得着三百日大赦。凡是這一類的事天主教都視為十分隆重的儀式，完全是用功德叫人得赦罪的原理。但是聖經告訴我們得救只有一個方法，就是出於神的恩典。以弗所書第二章八至九節──“你們得救是本乎恩，也因着信，這並不是出於自己，乃是神所賜的，也不是出於行為，免得有人自誇。”天主教這一切的儀式是和聖經的明文完全衝突的，雖然天主教也講信心和恩典，但他們卻把信心也看作是行為的一種。聖經卻告訴我們得救的信心“不是出於自己，也不是出於行為”。天主教的恩典是用工價得來的，但是聖經說：“作工的得工價不算恩典，乃是該得的，惟有不作工的，只信稱罪人為義的神，他的信就算為義。”（羅四：4-5）
九．聖體遊行
天主教有每年例定的若干日子為“聖體遊行”典禮：（1） 在“遊行隊的前面常用苦像引導。兩旁一對蠟燭，有時也張打旗幟等。（2） 除了聖體遊行外，通常要捧聖像等。”
“聖體”遊行，特指抬耶穌像遊行。“在遊行中，司鐸恭捧着聖體，供在特備的露天的祭台上，供人朝拜。”（我的公教信仰第六冊頁“苦像”即耶穌受苦像）
事實上天主教除了抬耶穌的“聖體”遊行之外，還另有不同的節日“恭捧”其他古聖徒的像遊行。而遊行的目的是在公眾前表現他們所信的，並聯合眾人的祈禱懇求天父的仁慈。這類事跟拜菩薩的人在菩薩節日抬偶像遊行，以宣揚他們所信的偶像之靈驗，並求菩薩保佑賜福的用意相同。
十．聖徒神化
中國人民間迷信所拜的神明，不分儒，釋，道，多半都是本國歷史上的聖人，英雄…被人升格為神，而成為眾民敬拜的對象，由於這些由人升格為神的神明愈來愈多，所以通常拜偶像的人僅特選一二或三數個神明作為特別虔誠膜拜的對象。天主教則把聖經或教會歷史中的人物神化，並教導信徒懇求聖徒代禱。“我的公教信仰”第三冊“敬禮聖母和聖人”一章中說：
“…當我們領洗的時候，要取一位聖人的名字作聖名；年中每日都要紀念一位或數位聖人。聖堂中懸掛着聖人們的聖像。此外在彌撒中，禱文和公共祈禱中，常在呼求着聖人們的代禱。
在一切聖像中，我們首先敬重苦像，那是我人得救的象徵…”
“公教人臨終時，手中要捧苦像。這苦像要陪他到墳墓中去。每一個公教家庭，都應該有一尊苦像，供奉在適宜的地方。”
總括來說，天主教的教義和基督教的教義不單不相同，更是相背。天主教的原理和中國人拜菩薩的原理相似。雖然天主教用了聖經的人物和名詞，卻是民間迷信的原理，所以天主教和基督教是完全兩樣的宗教。
有人建議天主教和基督教合一，這不是從信仰的立場提出的要求，乃是按屬世利益方面或對世界政治影響力方面而提出的主張。從信仰立場來說，基督教和天主教是應當分開的，絕不應當合一。

未完

咁hardsell....係人都負皮上一頁啦

屌你老母

廣告, DEL POST PLZ
我有睇新約舊約
唔係我STYLE
信的人自然會信,何苦黎打廣告

收檔啦屌你老母

收檔啦屌你老母

收檔啦屌你老母

AV先係生命同真理之源

Too long didn't read

傳教都唔係咁傳下話，擺篇萬字文上來搵鬼睇咩

الله أكبر
الله أكبر
الله أكبر
Death to Christianity

我要屌耶穌！！！

己負皮+完全密鎖

耶和華是我神不變改
屹立到萬世代。。。

敬拜完，夠鐘畀樓主負皮

你離天國不遠已
點解今日好多好似你咁嘅耶撚依然都係唔明白福音並唔係你齋講其他人就會信
要真正經歷耶和華上帝，生命嘅轉變叫上帝得著榮耀同時感動身邊嘅人知道上帝係有幾咁嘅美好
而唔係喺度狂post啲咩咩證據，只會令人對基督徒更加反感
樓主天國近了，你應當悔改

利申 耶子

我有一段十分長時間活在恐懼中，但現在不怕了。
神的兒女要看聖經，因為
提摩太後書 3:16
聖經都是 神所啟示的，於道理、督責、使人歸正、教導人學義都是有益的，叫屬 神的人得以完全，預備行各樣的善行。
約翰福音 第10章
若那些承受 神之道的人尚且稱為眾神
耶穌說：「你們的律法上豈不是寫著『我曾說你們是眾神』嗎？

我最喜歡的經文 約翰福音 第10章
耶穌:我是好牧人；好牧人為羊捨命

注意:您是神的兒女
約翰福音 第10章
我的羊聽我的聲音，我也認識他們，他們也跟著我。
正如 父認識我，我也認識 父一樣；並且我為羊捨命。
我另外有羊，不是這圈裏的；我必須領他們來，他們也要聽我的聲音，並且要成為一圈，歸一個牧人了。
我 父愛我；因我將命捨去，好再取回來。

沒有人奪我的命去，是我自己捨的。我有權柄捨了，也有權柄取回來。這是我從我 父所受的命令。」
猶太人為這些話又起了紛爭。
內中有許多人說：「他是被鬼魔附著，而且瘋了；你們為甚麼聽他呢？」
又有人說：「這不是鬼魔附之人所說的話。鬼魔豈能叫瞎子的眼睛開了呢？」
在耶路撒冷有修殿節，是冬天的時候。
耶穌在殿裏所羅門的廊下行走。
猶太人圍著他，說：「你叫我們猶疑不定到幾時呢？你若是 基督，就明明的告訴我們。」
耶穌回答說：「我已經告訴你們，你們不信。我奉我 父之名所行的事可以為我作見證；
只是你們不信，因為你們不是我的羊，正如我曾告訴你們的。
我的羊聽我的聲音，我也認識他們，他們也跟著我。
我又賜給他們永生；他們永不滅亡，誰也不能從我手裏把他們奪去。
我 父把羊賜給我，他比一切都大，誰也不能從我 父手裏把他們奪去。
我與我 父原為一。」
猶太人又拿起石頭來要打他。
耶穌回答他們說：「我從我 父顯出許多善行給你們看；你們是為那一件拿石頭打我呢？」
猶太人回答說：「我們不是為善行拿石頭打你，是為你說僭妄的話；又為你是個人，反將自己當作 神。」

耶穌說：「你們的律法上豈不是寫著『我曾說你們是眾神』嗎？
聖經上的話是不能廢的；若那些承受 神之道的人尚且稱為眾神，
父所分別為聖、又差到世間來的，他自稱是 神的 兒子，你們還向他說『你說僭妄的話』嗎？

我若不行我 父的事，你們就不必信我；
我若行了，你們縱然不信我，也當信這些事，叫你們又知道又相信 父在我裏面，我也在 父裏面。」
他們又要拿他，他卻逃出他們的手走了。
耶穌又往約旦河外去，到了約翰起初施浸的地方，就住在那裏。
有許多人來到他那裏。他們說：「約翰一件神蹟沒有行過，但約翰指著這人所說的一切話都是真的。」
在那裏，信耶穌的人就多了。

關於禱告經文

路加福音 第11章
耶穌在一個地方禱告，禱告完了，他門徒有個對他說：「求 主教導我們禱告，像約翰也教導他的門徒。」
耶穌對他們說：「你們禱告的時候，要說：『我們在天上的 父，願人都尊你的名為聖。願你的國降臨。願你的旨意成在地上，如同成在天上。
我們日用的飲食，天天賜給我們。
饒恕我們的罪；因為我們也饒恕凡虧欠我們的人。不領我們陷入試探；但救我們脫離兇惡。」

耶穌又對他說：「你們中間誰有一個朋友，半夜到他那裏去，對他說：『朋友，請借給我三個餅；
因為我有一個朋友行路，來到我這裏，我沒有甚麼給他擺上。』的呢？

馬太福音 5
靈貧的人有福了。因為天國是他們的。
哀慟的人有福了。因為他們必得安慰。
溫柔的人有福了。因為他們必承受地土。
飢渴慕義的人有福了。因為他們必得飽足。
憐恤人的人有福了。因為他們必蒙憐恤。
心中純淨的人有福了。因為他們必得見 神。
使人和睦的人有福了。因為他們必稱為 神的兒女。
為義受逼迫的人有福了。因為天國是他們的。

馬太福音 22
耶穌對他說：「『你要盡心、盡性、盡意愛 主─你的 神。』
這是誡命中的第一，且是最大的。
其次也相似，就是：『你當愛鄰如己。』
這兩條誡命是一切律法和先知的話的總綱。」

哥林多前書 13
愛是恆久忍耐，又有恩慈；愛是不嫉妒；愛是不自誇，不自高，
不作羞恥的事，不求自己的益處，不輕易發怒，不思想邪惡，
不喜歡不義，只喜歡真理；
凡事包容，凡事相信，凡事盼望，凡事忍耐。
愛是永不止息。先知講道之能終必止息；說方言之能終必停止；知識也終必歸於無有。
我們現在所知道的有限，先知所預言的也有限，
等那完全的來到，這有限的必歸於無有了。
我作孩子的時候，話語像孩子，心思像孩子，意念像孩子，既成了人，就把孩子的事丟棄了。
我們如今彷彿隔著玻璃觀看，糢糊不清；到那時就要面對面了。我如今所知道的有限，到那時就全知道，如同主知道我一樣。
如今常存的有信，有望，有愛這三樣，其中最大的是愛。

約翰福音11耶穌哭了。
約翰福音3

「 神愛世人，甚至將他的獨生 子賜給他們，叫一切信他的，不至滅亡，反得永生。
因為 神差他的 兒子降世，不是要定世人的罪；乃是要叫世人因他得救。
信他的人，不被定罪；不信的人，罪卻已經定了，因為他不信 神獨生 子的名。
光來到世間，世人因自己的行為是惡的，不愛光，倒愛黑暗，定他們的罪就是在此。
凡作惡的便恨光，也不來就光，恐怕他的行為受責備。
但行真理的必來就光，要顯明他所行的是靠 神而行。」

八 聖經的永不改變證明聖經是神的話

聖經上記著說：天地可以廢去，神的話卻水遠不能廢去。事實證明這話是對的。因為二十世紀的科學推翻不了聖經，反而一切的科學，如果它不符合聖經，就必定站立不穩。
第一
科學書藉版版更正 第二版已證明第一版的不對，第三版又證明第二版有錯漏，表面上說是天天在改進，其實是天天在更正錯誤。你看，聖經從古到今天只有一本，也只出一版，從來沒有修改，也從來沒有增加或減少過。因為神說了就不改變了，神說完全了，就完全了。正象他所造的萬物是不能改變的，一旦造出就是完美不必改進一樣。你不能改變聖經上的一字一點，正象你不能在宇宙萬物，人、獸、鳥、魚身上改變一絲一毫一樣。
科學書藉分門別類 每一科有每一科的書籍，各種程度又有各種程度的書籍，每個時代有每個時代的書藉，每本書又有初版，再版；三版的不同。大學有大學課本，中學有中學課本、師範又有師範課本，花樣翻新，讀不完、學不完，弄得人頭昏眼花。你學習哪一門就必須用哪一門的書籍，你是什麼程度就必須用什麼教本，是什麼時代就必須用什麼教材。沒有一本科學書能適應各個時代，各個階層，和各種程度的需要，只有聖經是例外的。聖經雖然只有一本，又只有一版，但是它卻能夠適合曆世歷代各種程度、各色人種、男女老少、聰明人或愚笨人的需要，而且百讀不厭，研究不完，難道它不是一本天書嗎！
科學給我們的東西都是可以有也可以沒有的 神給的東西卻是一樣也不可缺，象日光、空氣、糧食等，只要缺少了其中的一樣，我們就不能生存了。這些人類生存所必需要的東西沒有一樣是人手造成的，如果神沒有預備，即使你用全世界的金錢去買，也是一點買不到的。科學產品天天改良，改良就證明它有缺點，而神造的東西一經造成，就是那麼完全，不需要改善，所以神默示的聖經也是一出版就完善無缺。因為神的自己和他的話語就是這樣。
第二
科學定律不如聖經可靠 科學的定律如果不和聖經吻合就站立不住，不久就會更改，一直改到和聖經符合才不再改。例如前一章所說的，在五百年前的科學認為地是平面的，直到哥倫布發現新大陸後才證明地球是圓形，當時一時傳為美談，可是這個事實聖經在二千多年以前已經說過了。從前科學家以為風是一種能力，不是物質。三百年前伽利略才發現風有重量，可用秤稱。當時認為這是個大大發明，其實這個並不希奇，因為聖經早在約伯記上已清楚記載“要為風定輕重，”所以風是可以定重量的。我們知道科學上有個熱脹冷縮的定律，一知半解的人常常會根據這個定律來推測和下結論說：當溫度下降時，水會繼續收縮，漸漸沉重起來，最後結成冰塊一定比水更重，冰便一層一層地沉在水底，到了嚴冬，大小河道應該完全結成一塊大冰。可是根據這個定律推斷下去是靠不住的，因為定規定律的神不願意這樣發展下去。到這時候他反使冰膨脹起來，叫它能浮在水面上，叫魚蝦可以不死。幾十年前立爾博士根據科學方法證明
人類應該有三萬年的歷史 這個定規和聖經大有距離，因為聖經說人類出現在地上只有六千年，自從始祖亞當到主耶穌只有七十六代。但是立爾博士根據泥土因為受河水的衝擊而沉積在尼羅河三角洲上的速度，並且從這個三角洲深土層中掘出人手所做的瓦片，就定為人類應該有三萬年的歷史。他從發掘瓦片的距離和泥土的深度算出來說，人類最少應該有三萬年的歷史，才能有那麼多的泥土集中在瓦片上。他把這件事公佈在他所寫的《人類的悠久性》這本書內，當時大家都以為科學打了勝仗。這片不可思議的老瓦片引起了許多人的注意，在歐洲展覽一番之後，公認為是科學上的新奇發現。當這塊寶貝被帶到羅馬去時，有人認出它的年歲只是一塊很近代的羅馬瓦片，使照管這個寶貝的人大感灰心喪氣。
一個牙齒 有一個牙科醫生，深信聖經是神所默示的，有一次，他得到一個畸形小孩的牙齒，就把它埋在地裏，經過幾個月之後，再把它掘出寄給一位相信進化論的人，信中說：“這個牙齒是我從地裏掘出的，它到底是獸的牙齒，還是人的牙齒?懇求你仔細檢驗。”他的目的是為了使相信進化論的人因此有所覺悟。不久接到相信進化論者的回信說：“我非常感激你給我這個牙齒，因為它不是動物的牙齒，也不是人的牙齒，而是進化過程中的一半是人一半是獸的牙齒，這可以作為進化論的確實根據。”醫生就詳細告訴他牙齒的來源，指出他錯信的進化論實在沒有確實的根據。
這些和聖經不合的科學是站立不穩的，因為根本這三角洲造成的年日和各地質學所估算的年日大大不同，有的說要二、三萬年以上，有的說要五千六百多年。你想靠這個動搖的數字來計算那瓦片的年月，推算人類的年代，怎麼會靠得住呢？新近達生爵士才知道，地球最近幾千年才合人類居住的條件，而且他們在原始的石頭裏從來沒有發現過人的骨頭，這話正和聖經符合。又如
原子學說時常改變 西元1804年，科學家說分子是物質的最小單位，不久又說原子才是物質的最小單位，到1898年發現電子之後，才知原子裏面的花樣很多，中間有原子核，四周有電子繞行，排列象太陽系統一樣，所以說電子才是物質的最小單位。
直到1919年原子能發現以後。科學家才知道一切物質都是能量的結合，一磅物質可以化為114億度(千瓦小時)的電力。到這時候才符合聖經上所記載的話：“諸世界是借神話造成的，這樣，所看見的，並不是從顯然之物造出來的。”(希伯來書11章3節)又說：“借著他(耶穌)創造諸世界……常用他權能的命令托住萬有。”(希伯來書1章2，3節)你看聖經說得多麼明白，世界萬物不是由物質，乃是由神的話——能力——造成，“因為……神的話。沒有一句不帶能力的。”(路加福音1章37節)
從前用科學方法證明了物質是不能消滅的 就是說物質可以互相改變，但是它的分量是不能增加，也不能減少，更不能完全消滅的，這就是物質不滅定律。但到原子能發現以後，卻又證明物質可以完全消滅，變成能力和光熱。從有重量的物質可以變成沒有重量的能力；從佔有空間位置的物體可以變成不占空間的光和熱了。這些事實，聖經遠在幾千年前已經告訴我們，可惜他們不信，反而定為定律，但是這和聖經不合，所以維持不久，站立不住，現在已經完全證明不對了。最可惜的是從前的科學家在他們的墳墓中，還是抱定物質不滅的定律呢！
第三
科學不能知道將來的遭遇 最近因為科學的發達，人以為再過幾百年後，要進步到一個地步，就是人類能夠解決一切不能解決的難題，明白一切不知道的事情；幻想可以創造生命的迷夢，能夠知道未來的企圖。其實各大科學家不只不能知道幾千年後將要發生的事，就是幾年幾月幾日之後自身所要遭遇的，和家庭所要發生的事也都不能知道。一個大科學家可以發明飛機和潛水艇，但是他不能預先知道明天要發生什麼事；一個大發明家可以發明原子炸彈，但是他不能知道他自己什麼時候會生病；一個大醫生能發現各種細菌，卻不能知道他自己要死在哪一種細菌的手下。
科學界到今天還沒有出過一本預測未來的書籍，他們不可能寫出，也不敢寫出，他們常常想要試驗，但是因為連連失敗就不敢再嘗試了。聖經卻說明先前的是什麼事，又指示了將來必遇到的事。(請參看本書第四章“聖經上預言的應驗證明聖經是神的話”)

聖經以西結2600年前的預言終將實現 死海出現生機 看見轉化開始
《聖經》以西結書47章，曾對死海發下「出現生機」的預言，如今看見真的實現。 (照片來源/touristisrael)
數世紀以來，一個讓猶太人及基督教聖經學者都納悶不已的一項預言，終將實現。

他對我說：「這水往東方流去，必下到亞拉巴，直到海。所發出來的水必流入鹽海，使水變甜（原文是得醫治；下同）。這河水所到之處，凡滋生的動物都必生活，並且因這流來的水必有極多的魚，海水也變甜了。這河水所到之處，百物都必生活。 必有漁夫站在河邊，從隱基底直到隱以革蓮，都作曬（或譯：張）網之處。那魚各從其類，好像大海的魚甚多。－以西結書47：8－10

以西結書47章1至12節中，先知以西結早在2600年前就曾預言，當水從耶路撒冷聖殿湧入死海時，死海將不再是死海，而是有成群的魚兒住在其中。令人難以想像的是，含鹽量高達30%的死海，竟讓一名生物學家在岸邊找到「藏著魚群的水塘」。

根據Israel Today日前報導，這名找到魚群蹤跡的生物學家，名叫沃特，出生在靠近特拉維夫莫沙夫的他，本身除是名生物學家，同時是位導遊與精通新舊約《聖經》的作家。
其發現魚群的地點，就位在恩諾祖金國家公園（Einot Tzukim，阿拉伯文為Ein Feshcha），位在死海的西北岸。由於該地100多年前仍受死海鹽水覆蓋，周圍的沙漠之地寸草不生，直到19世紀末，猶太人不斷移民回到家鄉，進一步引流約旦河水進入死海，使淡水增多，才開始讓各種野生植物在地上滋長，如今一個不可能出現生物的死海，也因著約旦河水的注入，開始出現生機。

他帶我回到殿門，見殿的門檻下有水往東流出（原來殿面朝東）。這水從檻下，由殿的右邊，在祭壇的南邊往下流。他帶我出北門，又領我從外邊轉到朝東的外門，見水從右邊流出。

以西結看見異象時就直指，有一神聖、使萬物復甦的水將從耶路撒冷聖殿山上，湧流下來。因此，死海之所以有淡水出現，一方面是因引進約旦河水，另一方面更有「雨水」注入。

沃特說明，以色列東邊沙漠缺水，主要因雨水是由西北風從地中海灌入，當這股風接觸到海拔800公尺耶路撒冷的聖殿山上，雲霧上升、冷卻後漸漸失去水分，這就是東邊沙漠沒有降雨的原因。

但西北風從地中海中夾帶的雨水，降在耶路撒冷的聖殿山上後，穿過不同岩層，流入地底，向著東邊的死海流去，因而使水從聖殿山上流到死海岸邊。

回到以西結書47章來看，以西結在東門前看到的異象，是一種能滋養生命的水，更是死而復活、使無變為有的生命泉源。然而，這一切現象除代表上帝在以色列中所成就的非凡工作，更有著「轉化」的意義。

耶穌真的曾經死後復活嗎？

約翰福音
耶穌在他門徒面前，實在另外行了許多神蹟，沒有記在這書上。
耶穌所行的事，還有許多，若是一一的都寫出來，我看所寫的書，就是世界也容不下了。阿們。

太空 我覺得好恐怖

神不但用各個大城市的遭遇來證明聖經是神的話，並且常用
一個民族來做見證 德國弗裏德大帝曾經問一個牧師說：“你可以用最簡單的方法，證明聖經是神所默示的嗎? ”牧師回答說：“猶太人就是一個最簡單的證明。”神借先知巴蘭在民數記23章9節預言猶太人說，他們是獨居的民，不列在萬民中，他們的面貌、飲食和一切的習慣，雖然已經亡國二幹五百年，卻不被別的國家同化。猶太人被稱為是神的選民，也真是一個最奇特的民族，他們是世界上最富的人，也是最聰明的人，卻又是世界上最苦惱、最沒有保障的人。他們不過一千幾百萬人口，卻掌握了全世界金融的牛耳，在科學發明上，更是出人頭地。他們亡國二幹五百年，仍能不被其他民族同化，仍能保持他們的特性，這是世界上任何民族所及不上的。據美國人種學家統計，無論什麼民族，一旦亡國了五百年，必定會被其他民族所同化，只有猶太人不是這樣，他們到今天還能在世界上立腳，完全是因為神還要大用他們，這已經在聖經上明白地指示我們了。神用猶太人有四個特點：
（一）引導別國的人敬拜獨一的真神。西元前2000年到西元後34年，全世界的人們都把假神當做真神，他們把什麼都當做神，草木鳥獸都可以被稱為神，甚至把兒女殺死或活活地燒死獻給摩洛神。
（二）抄寫聖經，保守聖經。如果不是他們保存聖經，聖經便絕跡了。他們抄寫時，每抄到“神”字，要把筆尖洗淨一次，抄到“神的名”，必須先沐浴，抄的時候先大聲把一個一個字母讀出。抄寫的人都是文士，如果有一個字母寫錯，就把全張燒掉，連一點一畫也不敢脫落。凡是神在聖經上咒詛猶太人的話，他們都一字一字地寫上；凡是說到猶太人家中淫亂可恥的事，也一件一件地抄下，不敢更動。猶太人員恨惡外邦人，但是神說外邦人也要得救，他們就不敢刪去。他們對聖經的保管，也非常小心，把它放在至聖所裏面神的約櫃旁邊，把它看為和神的約櫃同樣重要。
（三）神借猶太人把救主介紹給人類。耶穌基督按肉身說是從猶太人出來的，兌現了神要救贖墮落人類的應許。
（四）神要保留這個民族，為的是要叫他做聖經的見證人。我們要把猶太人實際上所遭遇的，和幾千年前聖經所記載的，對照看一看，如果聖經所記的是出於人的意思，和人的看法，它就一定不會和事實符合；如果是一字一句都詳細應驗了，那便可以證明聖經不是人寫的，而是由神啟示來的。
關於猶太人的預言 似乎最難應驗，並且有兩點看來似乎絕對衝突的，一點是在耶利米書24章9節說；“我必使他們……在天下萬國中拋來拋去。”另一點是在民數記23章9節，先知巴蘭預言說：“這是獨居的民，不列在萬民之中。”一面說他們分散，一面又說他們獨居不和萬民混雜，這個問題多年沒有人能明白。到了猶太亡國之後，我們看見這兩個預言確實是全部應驗了。猶太人雖然被分散在各國中，但他們又是獨居的民，不和萬民混雜。全世界共有猶太人一千八百多萬。他們是沒有國家，沒有政府的人民。雖然被人所忌恨，卻不被廢掉；雖然被人輕看，卻大有勢力。他們不是人所能同化的，他們的種種宗教習慣也不是人所能毀滅的！我們現在細讀耶利米書24章8至10節：“上帝如此說，我必將……猶太人都交出來，
在天下萬國拋來拋去 遭遇災禍，在我趕逐他們到的各處，成為淩辱、笑談、譏刺、咒詛。我必使刀劍、饑荒、瘟疫，臨到他們。”

你看聖經預言猶太人的遭遇準確不準確？歷史告訴我們，西元七十年羅馬人進攻耶路撒冷城，殺死了二百萬左右的猶太人，其餘的猶太人大半是餓死的。餘下的被賣為奴隸，妻子兒女被俘虜，他們的痛苦比死亡和飄流更利害。五十年後，因為他們反抗羅馬，又被殺死了五十萬人，其餘逃到各地，散居在別國中。第一次世界大戰時，俄國人逼迫猶太人民，驅逐他們出境，凡是沒有力量不願意出境的人，成萬的被趕到廣場，用機關槍、手榴彈把他們殺死。至於德國人驅逐猶太人，更是我們所知道的。猶太人沒有政府，沒有軍隊，沒有領事，沒有保護，生命財產一點都沒有保障，被人隨便打罵逼迫。德國政府趕逐他們離開德國，凡是反抗的人立刻被殺死；出國的猶太人，財產都要留下來，還有捨不得離開的，其中有四百萬猶太人，遭了希特勒殘酷的毒手，他們的屍體被蒸煉成油後做成肥皂，所餘下的渣滓，做成肥田粉。這真是人類歷史上慘無人道的迫害，猶太人都已嘗過味道，他們即使逃到別的國家，別國也是不歡迎他們。
一次報上記載猶太人的難民船開到挪威，挪威雖然是中立國家，但不許他們登陸，船便只好開到中國上海，日本人勉強收留，但只限他們住在虹口一帶，不久把他們都關到集中營去了。世界著名大物理學家愛因斯坦，他是住在德國的猶太人。他被迫逃到法國講學，到了法國不久，又被誤會是間諜，只得又逃到美國，在美國發明了原子彈。猶太人從這個城市被驅逐，跑到那個城市，從這個國家被驅逐，跑到那個國家，天下各國，猶太人都到過。這些遭遇，神早在二千五百年前，已經借先知耶利米清楚地預言：“他們要在天下萬國中拋來拋去，遭遇災禍，在我趕逐他們到的各處，
成為淩辱、笑談、譏刺、咒詛。” 有哪一個國家是歡迎猶太人，不逼迫他們的呢？你不是笑他是亡國奴嗎？你不是笑他的鷹鉤鼻子秤鉤心嗎？你不是笑他要錢不要臉，說他是奸商嗎？政府當他是探子，當他是奸細；商人當他是強有力的敵人；牧師說他是把耶穌釘在十字架上的惡人。當德國發現有黑死病時，硬說是猶太人在井水下藥的緣故，又說猶太人常把人家小兒子捉去，釘在十字架上，這便應驗了耶利米所說：“成為淩辱……咒詛”等等的預言了。
再看利未記26章32節：“住在其上的（指耶路撒冷地上）仇敵，就因此詫異。”耶路撒冷自從被土耳其佔領後，聖殿地基上便蓋了兩個大回教堂，使猶太人的仇敵（回教徒）自己都覺得驚奇，因為當時用四十六年工夫造成的聖殿，現在竟然在那裏蓋上了回教堂，豈不令人感到驚奇嗎？耶利米又說：
“這全地必然荒涼。” 自從西元70年至西元1917年之間，共一千八百多年的時間，沒有秋雨春雨降在耶路撒冷，以致那裏成為世界著名的廢墟。直到1917年，英國佔領耶路撒冷後，春雨秋雨才又再次降下。猶太人的這些遭遇，都因為他們拒絕救主，把救主耶穌釘在十字架上的緣故。（當他們釘耶穌在十字架時，他們曾經喊叫說：“他的血歸到我們和我們子孫身上。”）
神既然不喜歡猶太人，為什麼又不滅絕他們呢？這也是有原因的，請看利未記26章44節：
“雖是這樣……我卻不厭棄他們……將他們盡行滅絕，也不背棄我與他們所立的約。” 耶利米書32章37節說：“我在怒氣忿怒和大惱恨中，將以色列人（即猶太人）趕到各國，日後我必從那裏將他們召聚出來，領他們回到此地，使他們安然居住。”神因為已經和他們的祖宗亞伯拉罕立了約，他便不能不允許猶太複國。到末日，以色列人都要悔改，歸回耶路撒冷城，恢復敬拜，這些事情已經漸漸顯明了。美國郇山會
猶太復國運動 和1929年國際同盟所允許成立的猶太局，又在1940年十月羅邱會議也有猶太複國的決議。戰後猶太地歸於英國人管治，那時天又降下春雨秋雨，土地再轉肥沃，並且由於猶太局的成立，更便利了他們建設國家的一切活動。他們有組織，有經營能力，就大量移民，在各地爭買土地，整個的海岸荒地，幾乎完全屬於猶太人。他們建設十年工夫，就在巴勒斯擔北部築成了幾個完全現代化的新城市。他們更設立工廠發展實業，效法美國的製造品，價廉物美，因著他們這樣的努力，到今天已經有幾百萬的猶太人回到他們的本土了。最奇怪和特殊的就是這興旺和衰敗的光景，並且在末了的日子他們又要復興，以及猶太人雖然受了許多的困苦遭遇而不致消滅，以上這些事實沒有一點不是早在聖經上已經記載明白了。
現在看得更清楚了 猶太國已經複國，它是第六十個加入聯合國的國家，它的國旗已經飄揚在聯合國的會場中了，只是首都耶路撒冷仍在和阿拉伯人的爭奪中。（按目前已被收復）。如果猶太人現在象世上的某些民族一樣已經不存在了，而聖經卻說不得猶太人要複國，這豈不是成了大笑話嗎？如果猶太人象他們同時代的波斯人一樣獨居一處，而聖經卻說他們要在天下萬國中拋來拋去，那麼人們怎麼會信聖經是神寫的呢?如果他們象羅馬人一樣已和別國人民同化，而聖經卻說他們要遭遇災禍逼迫，那麼不信的人豈不是要大大地嘲笑—番嗎?神的選民猶太民族的存在，和這個民族的一切特性以及他們奇怪的遭遇和複國的實情，都在那裏活活地證明聖經是神的話啊！

耶穌回答他們，就說：「須要謹慎，免得有人迷惑你們。

認識異端

共通點:不是用KJV聖經，而且沒有聖靈果子。

一、真道的準繩：
1.耶穌基督終極的啟示
2.三位一體的神觀
3.基督完整的神、人二性
4.因信稱義
二、異端的特性：
1.擁有聖經之外的權威來源
2.拒絕單憑恩典稱義之說
3.降低基督的地位
4.自詡是唯一得救的團體
5.自認為在末世中扮演決定性地位的主要角色
6.曲解聖經的教訓
7.有活動力極強的領袖
8.熱心宣教（太二十三15）
9.要與世俗有別
10.強調完全的交託--特別是為教會犧牲。
11.密集的教義灌輸
12.獨裁的教會組織--組織通常是金字塔式的，強調對領袖絕對的服從。
三、七個待異端回答的問題：
1.你的教訓，除了聖經，還有其他根據？
2.你主要的任務是否傳耶穌基督的福音？
3.你相信耶穌是彌賽亞，是基督，道成肉身的那一位？
4.你是否相信耶穌流血是赦免人的罪的唯一方法？
5.你相信耶穌從死裡復活？
6.你是否信靠耶穌基督為你個人的主？
7.你是否單單信靠上帝的恩典？
四、異端簡介：
1.耶和華見證人會（Jehovah"s Witnesses）
Charles Taze Russell-- 1852-1916 羅素,惡名昭彰。
Rutherford繼任為領袖，發陽光大。
看聖子為首生和最高的被造物，是天使長米迦勒成為人，僅有人性。
復活只有靈體，聖靈並沒有位格，只是上帝的能力。
耶穌是完美的人，人要得救除了信靠耶穌，還要接受他們的洗禮，宣揚他們的信仰，過道德的生活。
「守望台」、「儆醒」、「王國聚會所」。
2.摩門教：
1830年4月6日 摩門教成立，創始人：Joseph Smith。
除了聖經外，還將「摩門經」、「無價珍珠」、「教義與聖約」列為權威。
天父具有人一樣的身體，且還有其他神，神曾經世人，所以人可成為神。
只要接受他們的教義，來生就可成為神。
3.統一教：
a.文鮮明：
1920年生，15歲入長老會，自稱16歲時，耶穌向他顯現，用希伯來腔的韓語向他說：兩千年前我所開始的使命，尚未完成，你已為了完成此一使命而被揀選。
1946年在漢城加入「廣海教會」（韓國一大混淫教會），曾兩度被判罪（重婚罪），
1954年於漢城正式成立「世界基督教統一神靈協會」。
1920年生，15歲入長老會，自稱16歲時，耶穌向他顯現，用希伯來腔的韓語向他，過道德的生活。
1946年在漢城加入「廣海教會」（韓國一大混淫教會），曾兩度被判罪（重婚罪），1954年於漢城正式成立「世界基督教統一神靈協會」。
b.基本教義：
1.陰陽二性論
2.神論：「萬有原力論」「授受作用」
3.性交墮落論
4.人性基督論
5.蕩減復歸論
6.真父母
c.教規：
1.聽講統一原理
2.參加修練會
3.四十天開拓傳道
4.經常參加修練會
5.成為獻身者
6.等候配婚
===============================================
異端還有更多更多更多更多更多更多更多更多更多更多更多更多更多更多更多更多更多更多更多更多更多更多。
摘自：台北大專資訊網－護教學

悔改，要一直一直悔改。

注意神的孩子要看聖經，希望以下經文能吸引您。

路加福音 15

「你們中間甚麼人有一百隻羊，若失去一隻，不把這九十九隻撇在曠野、去找那失去的羊，直到找著呢？
我告訴你們，一個罪人悔改，在天上也要這樣為他歡喜，較比為九十九個不用悔改的義人歡喜更大。

耶穌又說：「一個人有兩個兒子；
小兒子對他父親說：『父親，請你把我應得的家業分給我。』他父親就把產業分給他們。
過了不多幾日，小兒子就把他一切所有的都收拾起來，往遠方去，在那裏任意放縱，浪費財物。
他既耗盡了一切所有的，便遇著那地大遭饑荒；他就窮苦起來。
他於是去投靠那地方的一個人；那人打發他到田裏去放豬。
他恨不得拿豬所吃的豆莢充飢；也沒有人給他。
他醒悟過來，就說：『我父親有多少的雇工，口糧有餘，我倒在這裏餓死麼。
我要起來，到我父親那裏去，向他說：『父親，我得罪了天，在你面前有罪，
從今以後，不配稱為你的兒子；把我當作你一個雇工吧。』
他便起來，往他父親那裏去。只是他相離還遠，他父親看見，就憐恤愛惜，跑去抱著他的頸項，連連與他親嘴。
兒子對父親說：『父親，我得罪了天，在你眼前有罪，從今以後，不配稱為你的兒子。』
父親卻對他僕人說：『把那上好的袍子拿出來給他穿；把戒指戴在他指頭上，把鞋穿在他腳上。
把那肥牛犢牽來宰了；我們可以吃喝快樂。
因為我這個兒子是死而復活、失而又得的。』他們就快樂起來。
那時，大兒子正在田裏；他回來，離家不遠，聽見作樂跳舞的聲音。
僕人對他說：『你兄弟來了；你父親因為得他無災無病的回來，把肥牛犢宰了。』
大兒子就生氣，不肯進去；他父親就因此出來勸他。
他回答他父親說：『看哪，我服事你這多年，從來沒有違背過你的命；你並沒有給我一隻山羊羔，叫我和我朋友一同快樂。
但你這個兒子和娼妓吞盡了你的產業，他一來了，你倒為他宰了肥牛犢。』
父親對他說：『 兒啊，你常和我同在，我一切所有的都是你的。
我們理當歡喜快樂；因為你這個兄弟是死而復活、失而又得的。』」

啟示錄 21

我又看見一個新天新地；因為先前的天地已經過去了，海也不再有了。
我約翰又看見聖城新耶路撒冷由 神那裏從天而降，預備好了，就如新婦妝飾整齊，等候丈夫。
我聽見有大聲音從天上出來說：「看哪， 神的帳幕在人間。他要與人同住，他們要作他的子民。 神要親自與他們同在，作他們的 神。
神要擦去他們一切的眼淚；不再有死亡，也不再有悲哀、哭號、疼痛，因為以前的事都過去了。」
坐寶座的說：「看哪，我將一切都更新了。」又對我說：「你要寫上，因這些話是真實的，是可信的。」
他又對我說：「都成了。我是阿拉法，我是俄梅戛；我是初，我是終。我要將生命泉的水白白賜給那口渴的人喝。
得勝的，必承受一切為業：我要作他的 神，他要作我的兒子。

唯有膽怯的、不信的、可憎的、殺人的、淫亂的、行邪術的、拜偶像的，和一切說謊話的，他們的分就在燒著硫磺的火湖裏；這是第二次的死。」
拿著七個金瓶、盛滿末後七災的七個天使中，有一個來與我說話，說：「你到這裏來，我要將新婦，就是 羔羊的妻，指給你看。」
拿著七個金瓶、盛滿末後七災的七個天使中，有一個來與我說話，說：「你到這裏來，我要將新婦，就是 羔羊的妻，指給你看。」
城中有 神的榮耀；城的光輝如同至貴的寶石，好像碧玉，明如水晶。
有高大的牆，有十二個門，門上有十二個天使；門上又寫著以色列十二個支派的名字。
東邊有三門、北邊有三門、南邊有三門、西邊有三門。
城牆有十二根基，根基裏有 羔羊十二使徒的名字。
對我說話的，拿著金葦子當尺，要量那城和城門城牆。對我說話的，拿著金葦子當尺，要量那城和城門城牆。
城是四方的，長寬一樣。天使用葦子量那城，共有一萬二千弗隆，長、寬、高都是一樣；
又量了城牆，按著人的尺寸，就是天使的尺寸，共有一百四十四肘。
牆是碧玉造的；城是純金的，如同明淨的玻璃。
城牆的根基是用各樣寶石修飾的：第一根基是碧玉；第二是藍寶石；第三是綠瑪瑙；第四是綠寶石；
第五是紅瑪瑙；第六是紅寶石；第七是橄欖石；第八是水蒼玉；第九是黃寶石；第十是翡翠；第十一是紫瑪瑙；第十二是紫晶。
十二個門是十二顆珍珠，每門是一顆珍珠。城內的街道是純金，好像明透的玻璃。
我未見城內有殿，因 主神─ 全能者和 羔羊為城的殿。
那城內又不用日月光照；因有 神的榮耀光照，又有 羔羊為城的光。
列國中得救的人要在城的光裏行走；地上的君王必將自己的榮耀尊貴歸與那城。
城門白晝總不關閉，在那裏原沒有黑夜。
人必將列國的榮耀、尊貴歸與那城。
凡污穢的，或行可憎的，編造虛謊的，總不得進那城；只有名字寫在 羔羊生命冊上的才得進去。

啟示錄 20

天使又指示我一道純淨的生命水的河，明淨如水晶，從 神和 羔羊的寶座流出來。
在城內街道當中，並在河兩邊有生命樹，結十二樣果子，每月都結果子；樹上的葉子乃為醫治列國。以後再沒有咒詛； 神和 羔羊的寶座倒要在城裏；他的僕人都要事奉他；
也要見他的面，他的名字必寫在他們的額裏。
那裏不再有黑夜；他們也不用燭、用日光，因為主 神光照他們。他們要作王，直到永永遠遠。
天使又對我說：「這些話是真實可信的。眾聖先知的 主神差遣他的天使，將那必要快成的事指示他僕人。」
「看哪，我必快來。凡遵守這書上預言的有福了。」我約翰看見、聽見了這些事；我既聽見、看見了，就在指示我的天使腳前俯伏要敬拜他。
他就對我說：「不可如此。我與你和你的弟兄眾先知，並那些守這書上言語的人，同是作僕人的；你要敬拜 神。」
他又對我說：「不可封了這書上的預言，因為日期近了。
不義的，叫他仍舊不義；污穢的，叫他仍舊污穢；為義的，叫他仍舊為義；聖潔的，叫他仍舊聖潔。」「看哪，我必快來。賞罰在我，要照各人所行的待他。

我是阿拉法，我是俄梅戛；我是初，我是終；我是首先的，我是末後的。」

那些遵行他誡命的有福了，可得權柄能到生命樹那裏，也能經門進城。
城外有那些犬類、行邪術的、淫亂的、殺人的、拜偶像的，並一切喜好說謊言、編造虛謊的。
「我─耶穌差遣我的天使在眾教會將這些事向你們證明。我是大衛的根，又是他的後裔，也是明亮的晨星。」
靈和新婦都說：「來。」聽見的人也該說：「來。」口渴的人也當來；願意的，都可以白白取生命的水喝。
我向一切聽見這書上預言的作見證，若有人在這些預言上加添甚麼， 神必將寫在這書上的災禍加在他身上；這書上的預言，若有人刪去甚麼， 神必從生命冊，和聖城，並這書上所寫的，刪去他的分。
證明這些事的說：「我必快來。」阿們。 主耶穌啊，也願你來。

願我們 主耶穌 基督的恩典，常與眾聖徒同在。阿們。

馬丁•路德（德語：Martin Luther，1483年11月10日－1546年2月18日），德國教會司鐸兼神學教授，於十六世紀初發動了德意志宗教改革，最終是全歐洲的宗教改革[1] 促成基督新教的興起。路德強烈質疑羅馬教廷關於藉金錢換取上帝赦罪（即贖罪券）的教導。1517年，路德在諸聖堂門前貼出了《關於贖罪券效能的辯論》（即《九十五條論綱》），提出討論教會腐敗問題。路德分別於1520年和1521年，拒絕教宗利奧十世與神聖羅馬皇帝查理五世要求他撤回相關文件的命令，此舉最後導致路德被教廷判處破門律，也被神聖羅馬帝國定罪。

注意!!!!!
不要過分研究人，單
認識你─獨一的真 神，並且認識你所差來的耶穌 基督，這就是永生。
約翰福音 17

[Wisdom Channel] 以色列陣營的袐密 – 天國之奧袐 (精華版)

我認為，這是一位被聖靈充滿人。

達文西密碼

從《聖經》談戒色的方法，絕對有效

你想勝過這個，來接受耶穌。耶穌為世人的罪釘死在十字架上可以通過禱告，求得上帝聖靈的幫助。

眼目的情慾：斷絕一切眼目上的情慾，不概看的不看，不概聽的不聽。

肉體的情慾：私慾來了馬上轉移，就是有一點點的心思意念來了，必須斷絕，不要體貼肉體。記住這是關健所在，再說一次，千萬不要體貼肉體的私慾。一點點的心思意念來了，必須棄絕。如此斷了眼目的情慾和肉體的情慾，必能勝過。[聖經上記著說:你要保守你心勝過保守一切，因為一生的果效是由心發出。]

[聖經上記著說：“不輕易發怒的勝過勇士，治服已心的強如取城。”]古代時期攻取城壘是最難的戰役，而治服自己的心的人比取城還強。。由此可知攻克已身是很難的。不過只要你願意做，就可以做到，很多時候是你不願意，一定要下決心。聖經上很多人先知和偉人都有攻克已身的，在這裡不多介紹。

上帝對該隱說：「你為甚麼發怒呢？你為甚麼沉了臉色呢？
你若行得好，豈不蒙悅納？你若行得不好，罪就伏在門前。它必戀慕你，你卻要制伏它。

聖靈同在的記號
聖經清楚告訴我們約瑟、大衛、撒母耳、以賽亞、耶利米、但以理、以西結、阿摩司……等等，這些人都有聖靈在他們身上。上帝的靈特別降在但以理（但４：8-9）和約瑟（創41：38）身上。這兩個年輕人的時代不同，處境不同，國家不同，但這他們卻有非常相似的經歷。第一，兩個人都是在年輕的時候離家別井被帶到不同的地方去。約瑟被自己的兄弟賣掉，被帶到埃及做奴仆。但以理年輕的時候，因為國家戰敗，以色列中最好的青年人被擄到巴比倫的王宮里面。雖然他們的生活和遭遇都不一樣，但是他們都在外國的帝國里面做了榮耀上帝的見証。上帝把重大的責任交在約瑟和但以理身上，讓他們受苦，這是因為「天將降大任于斯人也，必先苦其心志，勞其筋骨，餓其體膚，空乏其身，行拂亂其所為，所以動心忍性，增益其所不能。」（注一）

活著，但如同行屍走肉
.
.
.
.
聖靈可以救我們
路加福音 12
凡說話干犯 人子的，還可得饒恕；唯獨褻瀆 聖靈的，總不得饒恕。
以西結書 11
他們必到那裏，也必從其中除掉一切可憎可厭的物。
我要使他們有合一的心，也要將新靈放在你們裏面，又從他們肉體中除掉石心，賜給他們肉心，
使他們順從我的律例，謹守遵行我的典章。他們要作我的子民，我要作他們的 神。
至於那些心中隨從可憎可厭之物的，我必照他們所行的報應在他們頭上。這是 主神說的。」

加拉太書 5
弟兄們，你們蒙召是要得自由，只是不可將你們的自由當作放縱肉體的機會，總要用愛心互相服事。
因為全律法都包在「愛鄰如己」這一句話之內了。
你們要謹慎，若相咬相吞，只怕要彼此消滅了。
所以我說，當順著 靈而行，你們就不放縱肉體的情慾了。
因為肉體之慾和 靈相爭， 靈和肉體相爭，這兩個是彼此相敵，使你們不能作所願意作的。

但你們若被 靈引導，就不在律法以下。
屬肉體的事都是顯而易見的，就如姦淫、淫亂、污穢、邪蕩。
拜偶像、邪術、仇恨、歧見、爭競、惱怒、爭鬧、作亂、異端、
嫉妒、兇殺、醉酒、荒宴等類。我從前告訴你們，現在又告訴你們，行這樣事的人必不能承受 神的國。
靈所結的果子，就是仁愛、喜樂、和平、忍耐、溫和、良善、信心、
溫柔、節制。這樣的事沒有律法禁止。
凡屬 基督的人，是已經把肉體連肉體的邪情私慾同釘在十字架上了。
我們若是靠 靈得生，就當靠 靈行事。
不要貪圖虛名，彼此惹氣，互相嫉妒。

問題：我如何得著神的赦免？

回答： 使徒行傳13：38宣稱：“所以弟兄們，你們當曉得，赦罪的道是由這人傳給你們的。”
什麼是赦免，我為什麼需要它？

“赦免”的詞義是指抹掉不良記錄，原諒，取消欠債。當我們對某人做錯了事，我們會尋求他的原諒以便恢復關係。然而一個人並不是值得原諒就能得到寬恕，沒有人配得赦免。赦免是愛，憐憫和恩典。赦免是一個決定：不管人家對你做了什麼，你都不計較。

聖經說我們都需要神的赦免，我們都犯了罪。傳道書7：20講：“時常行善而不犯罪的人，世上實在沒有。”約翰一書1：8說：“我們若說自己無罪，便是自欺，真理不在我們心裏了。”所有的罪歸根結底都是對神的叛逆（詩篇51：4），所以我們極度渴望被神赦免。如果神不赦罪，我們將永世生活在罪的責罰裏（馬太福音25：46；約翰福音3：36）。

赦免——我如何得到它？

感謝大愛和憐憫的神 ——他渴望赦免我們的罪！彼得後書3：9告訴我們：“……他乃是寬容你們，不願有一人沉淪，乃願人人都悔改。” 神要饒恕我們，所以為我們赦罪。

罪唯一公正的懲罰是死亡。羅馬書６：２３前半部稱：“因為罪的工價乃是死……”罪帶給我們的是永久的死亡。神，以他完美的計畫，道成肉身——耶穌基督（約翰福音１：１，１４）。耶穌死在十字架上，代我們接受死亡的責罰。哥林多後書５：２１教導我們，“神使那無罪的，替我們成為罪，好叫我們在他裏面成為神的義。”耶穌死於十字架，承受了我們應得的懲罰！神耶穌的死使全世人的罪得著赦免。約翰一書２：２說：“他為我們的罪作了挽回祭，不是單為我們的罪，也是為普天下人的罪。”耶穌死裏復活，宣告他戰勝了罪和死亡（哥林多前書１５：１－２８）。讚美神，通過耶穌的死和復活，羅馬書６：２３後半節道出真理“……惟有神的恩賜，在我們的主基督耶穌裏，乃是永生。”

你想要你的罪得赦免嗎？你是否對罪有一種難以擺脫的感覺？如果你將耶穌基督作為救主，你的罪就能被赦免。以弗所書１：７說：“我們藉這愛子的血得蒙救贖，過犯得以赦免，乃是照他豐富的恩典。”耶穌為我們還債，因此我們得赦免。你所要做的就是懇求神原諒你——通過耶穌，相信他為你的赦免而死——他會寬恕你的！約翰福音３：１６－１７傳達這一美好的訊息：“神愛世人，甚至將他的獨生子賜給他們，叫一切信他的，不至滅亡，反得永生。因為神差他的兒子降世，不是要定世人的罪，乃是要叫世人因他得救。”

赦免——真那麼容易嗎？

就是這麼容易！你不能掙得神的赦免；你也不能買得神的赦免。你只能藉著信靠接受它，通過神的恩典和憐憫。如果你想接受耶穌基督為救主並得著神的赦免，你可以這樣禱告。單是說出這則或其它的禱告詞並不會使你得救，只有信耶穌基督才能使你的罪得赦免。這個禱告只是向神表示你信他並感謝他的赦免。“神啊，我知道我有罪應得懲罰，但耶穌基督代我受罰，所以我能藉著信他而被赦免。我要摒棄我的罪並信靠你得救贖。感謝你的奇妙恩典和赦免！阿們！”

你因為讀到這裏而決定信耶穌嗎？如果是這樣，請點擊下面“今天我接受耶穌基督”。

你必要重生
凡接待他 [ 耶穌 ] 的，就是信他名的人，他就賜他們權柄，作神的兒女”（約翰福音 1 ： 12 ）。

這節經文清晰解釋了怎樣作神的兒女。 我們必須用信心來接受耶穌。 關於耶穌我們必須相信什麼呢？

首先，我們必須承認耶穌是永生神的兒子道成肉身。 因聖靈感孕由童女馬利亞所生，耶穌沒有繼承亞當的罪性。 因此，他被稱作第二個亞當（哥林多前書 15 ： 22 ）。 亞當的一次不順服把罪的咒詛帶到世上，基督完美生命遮蓋了我們有罪的生命。 我們的回應必須是悔改（背棄罪），相信基督完美的生命潔淨了我們。

第二，我們必須相信耶穌是救主。 神的計劃是把他完美的兒子獻出並死在十字架上，來償還我們罪有應得的懲罰：死亡。 基督的死使那些接受他的人免除了罪的懲罰和捆綁。

最後，我們必須跟隨主耶穌。 基督復活之後戰勝了罪和死亡，神賜予他所有權柄並（以弗所書 1 ： 20-23 ）。 耶穌帶領所有接受他的；他將審判所有拒絕他的（使徒行傳 10 ： 42 ）。

神賜下恩典叫我們悔改和在救主裡的信心，我們作為神的兒女重生又有了新生命。 只有那些接受耶穌——不僅確信他而且要靠他得拯救，把他當主人順服，當至寶去愛——成為神的兒女。

《約伯記》（希伯來文：אִיוֹב Iyov）是《希伯來聖經》的第18本書、基督教《舊約聖經•詩歌智慧書》的第一卷，第一部詩篇性著作，也是《聖經》全書中最古老的書籍，大約寫於公元前2000-1800年之間。約伯這個名字的含義是「仇視的對象」。約伯在受苦和堅忍方面所立的紀錄對他名字含義的詮釋提供很好的參考。正如約伯所請求，這一切事都記錄在書上。

約伯記
定期既不從 全能者面前隱藏，為何認識他的人看不見他的日子呢？
有人挪移地界，搶奪群畜而牧養。
他們拉去無父之人的驢，強取寡婦的牛為抵押。
他們使窮人離開正道；世上的貧民盡都隱藏。
看哪，這些貧窮人如同野驢出到荒漠，從早起來尋找食物；他們靠著野地給他們和兒女糊口，
收割別人田間的禾稼，摘取惡人餘剩的葡萄，
他們使赤身的無衣而宿，以致他們天氣寒冷毫無遮蓋。
在山上被大雨淋濕，因沒有避身之處就挨近磐石。
他們從母懷中搶奪無父的，強取窮人的衣服為抵押。
使人赤身無衣而去，又從飢餓的人中奪去禾捆，
在那些人的圍牆內造油，踹酒醡，自己還口渴。
人的唉哼從城而出，受傷的人哀號； 神卻不將愚妄加在他們身上。
又有人背棄光明，不認識光明的道，不住在光明的路上。
殺人的黎明起來，殺害困苦窮乏人，夜間又作盜賊。
姦夫的眼目也等候黃昏，說：必無眼能見我，就改換面目。
他們黑夜挖透房屋，就是他們白日為自己所留意的；並不認識光明。
他們看早晨如死蔭；若有人認出他們，他們就在死蔭的驚駭中。
這些惡人猶如水快快飄去。他們所得的分在世上被咒詛；他們不得見葡萄園的路。
乾旱炎熱消沒雪水；墳墓也如此消沒犯罪之輩。
懷他的胎要忘記他；蟲子要吃他，覺得甘甜；他不再被人記念。作惡的人必如樹折斷。
他惡待不育而不懷孕的婦人，不善待寡婦。
然而 神用能力保全有勢力的人；他興起，人的性命難保。
神使他們安穩，他們就有所倚靠； 神的眼目也看顧他們的道路。
他們被高舉，不過片時就沒有了；他們降為卑，被剪除，與眾人一樣，又如穀穗被割。
若不是這樣，誰能證實我是說謊的，將我的言語駁為虛空呢？

約伯記 26
約伯回答說：
無能的人蒙你何等的幫助？膀臂無力的人蒙你何等的拯救？
無智慧的人蒙你何等的指教？你向他多顯何等大的事？
你向誰發出言語來？誰的靈從你而出？
死物自諸水以下、並其中所住的造成。
在 神面前，地獄顯露，滅亡也不得遮掩。
他將北極鋪在空地，將大地掛在虛空。
他將水包在密雲中；雲卻不破裂。
他遮蔽他的寶座，將雲鋪在其上。
他以界限繞住諸水，直到白晝黑夜的盡頭。
天的柱子因他的斥責顫動驚奇。
他以能力分開洋海，他藉知識打傷驕傲人。
他藉他的靈裝飾諸天；他的手造出曲行的蛇。
看哪，這不過是 神作為的些微；他的事我們所聽見的是何等少呢？他大能的雷聲誰能明透呢？

約伯記 27
神斷不許我以你們為是；我至死必不除掉自己的純正。
我持定我的義，必不放鬆；在世的日子，我心必不責備我。
願我的仇敵如惡人一樣；願那起來攻擊我的，如不義之人一般。
偽善之人雖已得利， 神奪取其命的時候還有甚麼盼望呢？
患難臨到他， 神豈能聽他的呼求？
他豈以 全能者為樂？他豈隨時求告 神呢？
神的作為，我要指教你們； 全能者所行的，我也不隱瞞。
看哪，你們自己也都見過，為何全然變為虛妄呢？

神的兒女，下段經文您可以想下是什麼動物!

上帝又對約伯說：
強辯的豈可與 全能者爭論嗎？與 神辯駁的可以回答這些吧。
於是，約伯回答 神說
看哪。我是卑賤的。我用甚麼回答你呢？只好用手掩口。
我說了一次，再不回答；說了兩次，就不再說。
於是， 上帝從旋風中回答約伯說：
你要如勇士束腰；我問你，你可以指示我。
你豈可廢棄我所擬定的？豈可定我有罪，好顯自己為義嗎？
你有 神那樣的膀臂嗎？你能像他發雷聲嗎？
你要以榮耀莊嚴為妝飾，以尊榮華美為衣服；
要發出你滿溢的怒氣，見一切驕傲的人，使他降卑；
見一切驕傲的人，將他制伏，把惡人踐踏在本處；
將他們一同隱藏在塵土中，把他們的臉蒙蔽在隱密處；
我就認你右手能以救自己。
你且觀看巨獸；我造你也造牠。牠吃草與牛一樣；
且看，牠的氣力在腰間，能力在肚腹的臍上
牠搖動尾巴如香柏樹；牠外腎的筋互相聯絡。
牠的骨頭好像銅管；牠的骨骼彷彿鐵棍。
牠在 神所造的物中為首；創造牠的給牠刀劍。
諸山必給牠出食物，也是一切走獸遊玩之處。
牠伏在樹蔭之下，臥在蘆葦隱密處和水窪子裏。
樹蔭的陰涼遮蔽牠；溪旁的柳樹環繞牠。
看哪，牠喝盡河水，並不急促；就是約旦河的水，牠也自信能舀到口中。
在牠防備的時候，誰能捉拿牠？誰能牢籠牠穿牠的鼻子呢？
你能用魚鉤釣上水怪麼？能用繩子壓下牠的舌頭麼？
你能用繩索穿牠的鼻子嗎？能用鉤穿牠的腮骨嗎？
牠豈向你連連懇求，說柔和的話嗎？
豈肯與你立約，使你拿牠永遠作僕人嗎？
你豈可拿牠當雀鳥玩耍嗎？豈可為你的幼女將牠捆住嗎？
搭夥的漁夫豈可拿牠當貨物嗎？能把牠分給商人嗎？
你能用倒鉤槍扎滿牠的皮，能用魚叉叉滿牠的頭嗎？
你按手在牠身上，回想與牠的爭戰，不要再這樣行了。
看哪，人盼望捉拿牠是徒然的；人一見牠，豈不倒下嗎？
沒有那麼兇猛的人敢惹牠；這樣，誰能在我面前站立得住呢？
誰先給我甚麼，使我償還呢？普天之下，一切都是我的。
論到牠的肢體和其大力，並美好的骨骼，我不能緘默不言。
誰能剝牠的外衣？誰能進牠上下牙骨之間呢？
誰能開牠的腮頰？牠牙齒四圍是可畏的。
牠以堅固的鱗甲為可誇，緊緊合閉，如同印封得嚴密。
這鱗甲一一相連，甚至氣不得透入其間。
它們都是互相聯絡、膠結，使它們不能分離。
牠打噴嚏就發出光來；牠眼睛好像早晨的眼皮。
從牠口中發出燃著的燈，與飛迸的火花；
從牠鼻孔冒出煙來，如出燒開的鍋，煮開的釜。
牠的氣點著煤炭，有火燄從牠口中而出。
牠頸項中存著勁力，愁苦在牠面前都變為喜樂。
牠的肉塊互相聯絡，結實其中，不能搖動。
牠的心結實如石頭，如一塊下磨石那樣堅實。
牠一起來，勇士都驚恐；心膽既裂，便都逃避。
人若用刀，用槍，用標槍，披鎧甲扎牠，都是無用。
牠以鐵為乾草，以銅為爛木。
箭不能恐嚇牠使牠逃避；彈石在牠看為碎稭。
標槍算為禾稭；牠嗤笑颼動的槍。
有尖石在牠以下；牠將尖物鋪在淤泥上。
牠使深淵開滾如鍋，使洋海如鍋中的膏油。
牠使深淵開滾如鍋，使洋海如鍋中的膏油。
在地上沒有像牠造的那樣，無所懼怕。
凡高大的，牠無不藐視；牠在驕傲的兒女上作王。

我認為是

以色列國歌--希望(中文版)

耶路撒冷的地位之爭是歷史上任何地方都無法相比的：這一個享有5000年曆史的城市經歷了被征服、破壞、重建以及在此復興，如今，它既是欣欣向榮的摩登城市，也是活生生的博物館

基督紀年

公元英語：Common Era，縮寫為C.E.、公曆紀元或西元是一個被當今國際社會最廣泛地使用的紀年標準。其源自於歐洲等西方基督教信仰為主國家，以當時認定的耶穌出生為紀年的開始，原稱基督紀年。現代學者及科學家基於世俗化和宗教中立原則，加上為免世俗及非宗教的學術內容範疇涉及基督教Christ指耶穌基督，Domini指上帝的人士，和避免涉及宗教色彩，而改稱公元（C.E.）及公元前Before common era, B.C.E.）
在英語裡，傳統上「紀元前」是用B.C.來代表，紀元後是用A.D.代表，「B.C.」是Before Christ基督前的首字母縮寫，基督徒常譯為主前，而「A.D.」則是拉丁文Anno Domini（主的年份）的縮寫，基督徒常譯為「主後××××年」。

注意!!!神的孩子!
完整教導，必須看KJV聖經，完整教導，必須看KJV聖經，完整教導，必須看KJV聖經
因為救贖您的是神，要看祂的話語!
路加福音 12

只是我要先警戒你們當怕的是誰：當怕那殺了以後又有權柄丟在地獄裏的；我實在告訴你們：『正要怕他。』
五個麻雀不是賣二分銀子，但在 神面前，一個也不忘記嗎？
於是耶穌對眾人說：「務要謹慎，防備貪心；因為人的生命不在乎家道豐富。」

啟示錄 21
得勝的，必承受一切為業：我要作他的 神，他要作我的兒子。

睇哂呢篇野要幾來？

戇鳩

信耶穌 冚家剷

欽定本聖經 (King James Bible)－史上第一暢銷巨著的傳奇故事
欽定本聖經（King James Bible, 又稱KJV Bible）出版的時間距今已滿400年（出版於1611年），而它的輝煌歷史，至今尚未結束。

對英語世界的人們而言，欽定本聖經不只具有宗教意涵，它對於文化、文學、藝術皆具深遠的影響力。一般人們口中「聖經是歷史排行榜上銷售第一的暢銷書」的說法，指的其實就是這本欽定本聖經。

任何懂得英文的人，只要一拿起欽定本聖經翻閱－不論是否為基督徒－就能立即感受到文字中洋溢巨大能量：簡單的字彙、恢宏的規模、有序的節奏、深刻的感力，宏偉莊嚴卻親密深切、直白通俗卻優雅簡練；它是400年來，英語世界中權威性最高的聖經譯本，也是英國文學史上最高的成就之一。

然而，欽定本聖經的偉大之處，不僅在於它無與倫比的神聖不可侵犯，更在於它的文字詞句已成了現代英語的基石，根深蒂固地交織於英文生活字彙的紋理中，也刻印在英語母語者的口中、心中，即便他們沒有察覺，他們天天都在使用其中的語彙。

比方說，莎士比亞筆下《仲夏夜之夢》劇裡情人口中的名句"Apple of my eye"其實也是源於欽定本聖經 "Keep me as the apple of the eye（眼中的瞳人－詩篇17:8），還有...
• "at their wits' end"（他們的智慧無法可施－詩篇107:27）；
• "they be blind leaders of the blind"（瞎子的瞎眼領路者－馬太福音15:14）；
• "cast ye your pearls before swine"（把珍珠丟在豬前－馬太福音7:6）；
• "let him first cast a stone at her."（誰就先拿石頭打她－約翰福音8:7）；
這些都是動輒就會在英語會話中頻繁出現出現的俚語。

而這本深入人心的欽定本聖經，其背後歷史故事曲折離奇的程度，可能比大半小說情結還要精采...
欽定本聖經之前的英語聖經

1. 丁道爾聖經（Tyndale Bible）

丁道爾聖經
在1525年，英國全境只有一個合法教會，即由國家設立的官方敬拜中心。在教堂裡的宗教儀式全程皆以拉丁文進行，聖經也均由拉丁文寫成（舊約原文以希伯來文寫成，新約則以希臘文）。在當時，用英文教導聖經是違法的。

丁道爾（William Tyndale，1494-1536）是精通八種語言的劍橋學者，他沒有選擇舒適安穩的人生，而揀選一面教學、一面偷偷將《新約聖經》由希臘文譯成英文，並於1525年在德國出版。出版的那日，也是他開始流亡海外、居無定所的那日，而這一切只為了讓英國的人民可以用熟悉的語言閱讀聖經，直接明白神聖言中的啟示。在被教士問到為何抗拒教皇法律一心翻譯聖經時，丁道爾堅決回答：「我一概不理教皇和他的法律。若主讓我多活幾年，我必使扶犁的孩子比你們更通曉聖經！」（I defy the Pope, and all his laws; and if God spares my life, ere many years, I will cause the boy that driveth the plow to know more of the Scriptures than thou dost!）

1535年5月21日，丁道爾被神聖羅馬帝國皇帝查理五世（Charles V）逮捕，被控傳佈異端；該年的10月6日，他被處以火刑。臨死之前，他向著閉塞的天吶喊：「主啊！開啟英格蘭國王的眼睛！」

丁道爾日後所開啟的，不僅是英格蘭王的眼睛，更是普羅大眾對神的認識，並掀起了後代英語聖經翻譯的風潮；這些絕對是他未曾想過的事。

2. 日內瓦聖經（Geneva bible）

日內瓦聖經
在丁道爾的聖經版本出現之前，英語聖經只有約150年前John Wycliffe所翻譯的版本（出版於1382~1395年間）；丁道爾之後，英語聖經翻譯卻如春筍般百家爭鳴。

在這些眾多的聖經版本中，最重要的為兩個版本－日內瓦聖經與主教聖經－彼此相互競技，這二者也分別代表了16~17世紀英國在新教（日內瓦聖經）和舊教（主教聖經）中搖擺的兩派神學（更多是政治）觀點。

代表新教觀點的日內瓦聖經出版於1560年，為第一本專為平民而翻譯的聖經，其中多數參考丁道爾的聖經版本，成了當時「最普及的禁書」。文豪莎士比亞在劇作中所引用的聖經，就是出於日內瓦聖經。日內瓦聖經深受新教徒喜愛，但它經文旁的註解裡充滿了宣揚反皇權、暴政必亡的思想，為王室深惡痛絕。

3. 主教聖經（The Bishop's Bible）

以伊莉莎白一世為封面的主教聖經
為了與日內瓦聖經中的顛覆皇權思想抗衡，伊莉莎白一世女王（Elizabeth I）一手策劃聖經翻譯計畫，一心期盼政教合一。這個計畫在1568年由10位左右的僧侶短期間翻譯完成，出版了評價極低（無論在當代或後代）的主教聖經。主教聖經的封面是伊莉莎白女王肖像，經文中流竄著王權至上的觀念，十分符合它出現的目的，即擁護政權版本的聖經。

主教聖經的最大的問題，就是沒有人想讀它。因為它捨棄日內瓦聖經中平易近人的文字，專挑艱澀難懂的字彙。像日內瓦聖經中的"Cast thy bread upon the waters"，主教聖經卻譯為"Lay thy bread upon wette faces"，甚至在當代都少有人能領會。

只要觀察現存的日內瓦聖經與主教聖經，兩個版本的優勝劣敗、人們喜愛的程度立即可從外觀上看出：日內瓦聖經每一頁都遺留了當時翻閱時手指的油漬，書頁也顯得殘破、陳舊，但每本現存的主教聖經，卻都像剛從印刷廠出爐、出版第一天原封不動一樣。
________________________________________

欽定本聖經的傳奇故事

詹姆士一世的宗教兩難課題
在結束了長達63年－至今英國史上最長的統治時期－伊莉莎白一世離世後，因為沒有子嗣，她的姪兒蘇格蘭詹姆士國王（King James）於1603年就任英國國王。17世紀的蘇格蘭，是當時歐洲最窮的國家；和它相比，英格蘭顯得富饒而文明。所以當詹姆士國王一聽到他將統治英格蘭的消息後，他自稱他的心情好像「以色列人進到應許之地」一樣興奮。

但當詹姆士一世真正即任後，他的心情可能就無法那麼興奮了；因為在前方等待他的，是英國教會面臨即將分裂的危機；而宗教分裂危機其中一個關鍵，就是英語聖經無法統一的問題。詹姆士國王喜愛日內瓦聖經中優雅的文字，但痛恨裡面反政權、對國王有不利的詮釋思想。於是他聽取建議，決定重新再來。

翻譯欽定本聖經的地點：倫敦的心臟－西敏寺
絕無僅有的聖經翻譯「夢幻團隊」
1603年，詹姆士一世啟動大英帝國最頂尖的資源，招集來自牛津、劍橋、西敏寺...等，當代最富盛名的54位學者，分成6個翻譯委員會，集結於倫敦的心臟西敏寺（Westminster），分別翻譯新、舊約聖經的6大段落。

這個由54位學者所組成的「夢幻團隊」，各個都來自不同領域的菁英。包羅萬有的成員中，有清教徒、國教僧侶，有征戰無數且被食人族俘虜的John Layfield、當代最暢銷的書籍作家George Abbot、歐洲旅行家Hadrian à Saravia，還有阿拉伯學者、數學家、拉丁文學者酒鬼Richard "Dutch" Thomson，甚至也有被妻子離棄，戴過綠帽的聖保羅大教堂主持牧師John Overall。

在翻譯工程進行時，6個翻譯委員會彼此互不干涉、完全獨立。當某段聖經翻譯完成，會被帶到西敏寺宏偉的廳堂，大聲朗讀給最後的總委員會聆聽，再呈給兩位主教，再呈給坎特伯里大主教，最後再呈給國王。總委員會的聽者手中不能擁有這些新的譯本，他們只能攜帶其他版本的聖經做參考；他們終極的編輯工具，與唯一讓他們評斷譯本好壞的根據，就是神所賦予的耳朵與心靈。因為詹姆士一世考慮到當時眾多的文盲，他所求的，不僅是一本「好讀」的聖經，更是一本「悅耳」的聖經，他要確保聖經每字每句聽起來絕對順耳、完美無暇。

歷經7年翻譯工程的努力，欽定本聖經終於得以在1611年出版；接下來又經過30年的推廣，總算在1640年欽定本的普及度超越日內瓦聖經，成為自此以後300多年來一路領先、史上空前暢銷的巨著。

上－丁道爾聖經，下－欽定本聖經。幾乎只有欽定本聖經1/6大小的丁道爾聖經，是為了傳播、攜帶的便利
________________________________________
它，無可取代；它，是欽定本聖經

它裡面沒有讓平民無法了解的語彙，即使是最沒有知識、教養，或最粗俗的平民都能感受到它親密的文字；它也讓最有學識的文人能欣賞其中的優雅，廣受學院師生及教會的歡迎。

它的文體優美流暢。朗讀時，鏗鏘有聲，「韻」味十足；不但文學性強，也滿足譯者當初「只翻譯，不詮釋」的目標。

它正確、客觀無誤的翻譯，得以讓優美的文字有自己說話的空間。字字句句深具感力，一面親密深刻，一面莊重威嚴。

它，是神恩典的話語；它，是欽定本聖經。

『因為，出於神的話，沒有一句不帶能力的。』
－路加福音一37
________________________________________
參考資料：

• 國家地理雜誌：King James Bible
• 淡江大學蔡振興教授：英文聖經的版本演義與文學研究
• 欽定本聖經官網

傷心的人

我相信人一出生絕對是以哭作開場白，小孩一出生就哭，慢慢長大會苦，年老就會枯，所以人的一生可用「哭」、「苦」、「枯」來形容。在聖經裡面神告訴我們，祂就是上帝，祂永遠愛你。我們在世界上，縱然你成為了上帝的兒女，你還是會遇到一些困難，還是會遇到讓你傷心的事。
「誰能使我們與基督的愛隔絕呢？難道是患難嗎？是困苦嗎？是逼迫嗎？是飢餓嗎？是赤身露體嗎？是危險嗎？是刀劍嗎？如經上所記：我們為你的緣故終日被殺；人看我們如將宰的羊。然而，靠著愛我們的主，在這一切的事上已經得勝有餘了。因為我深信無論是死，是生，是天使，是掌權的，是有能的，是現在的事，是將來的事，是高處的，是低處的，是別的受造之物，都不能叫我們與神的愛隔絕；這愛是在我們的主基督耶穌裏的。」（羅8:35-39）神愛你，沒有任何的困難可以使基督的愛與你隔絕。神愛你，上帝對你的一生有了全盤的計劃。
有一個真實的故事，一個公司的老闆對他其中一個員工很好，就提拔他、栽培他，努力地要讓他成為一個人才。沒想到那個員工學成之後，竟然背著這個老闆跑出去另外開一家同類型的公司，專門跟這個老闆打對台，這個老闆傷心極了。有一天這個老闆來到教會，上帝就透過牧師對他說：「神愛你，所以上帝對你的一生有了全盤的計劃，所有的事情都在祂的掌握裡。」於是他們就讀了一段經文：「耶和華說：我知道我向你們所懷的意念是賜平安的意念，不是降災禍的意念，要叫你們末後有指望。你們要呼求我，禱告我，我就應允你們。你們尋求我，若專心尋求我，就必尋見。」（耶29:11-13）神要叫我們末後有指望，可是在這個過程當中是沒有指望的。你現在覺得是災禍，以後就知道原來是神要給你祝福。這個老闆聽了以後，他開始決定饒恕那個背叛他的員工，要相信那愛他的上帝。他做了一個決定，每當他難過、傷心的時候，他就用禱告來代替。他不斷地禱告、尋求、饒恕，求上帝幫助他走過去。所以他心裡面開始有一些盼望，開始有一股力量。於是在他的公司裡面，他努力地耕耘。他決定靠著主在這一切的事上，他一定能夠得勝有餘。果不其然，過了半年多，他的公司爲他帶來了8千萬的淨利。哈利路亞！親愛的弟兄姐妹，這個故事讓我們看到，神要讓我們末後有指望。
所以每一個基督徒都會遇到傷心的事情，在你傷心的時候，你會怎麼樣來面對呢？親愛的弟兄姐妹，有一個打油詩說：「0歲的時候出場亮相，10歲的時候功課至上，20歲的時候春心蕩漾，30歲的時候職場對抗，40歲的時候有點發胖，50歲的時候大打麻將，60歲的時候老當益壯，70歲的時候有點健忘，80歲的時候搖搖晃晃，90歲的時候迷失方向，100歲的時候掛在牆上。」人的一生真的有很多傷心的事。但聖經裡面有一句話能夠幫助我們，讓我們知道要如何來面對人生傷心的事。「說：我赤身出於母胎，也必赤身歸回；賞賜的是耶和華，收取的也是耶和華。耶和華的名是應當稱頌的。」（伯1:21）「約伯」這個名字希伯來原文的意思是受苦的、被逼迫的、被仇恨的。聖經講到約伯受了很多的苦，但當他在經歷苦難之後，他說：「賞賜的是耶和華，收取的也是耶和華。耶和華的名是應當稱頌的。」這裡讓我們看到神有的時候會收取，但收取的是耶和華，耶和華的名是應當稱頌的。多少的時候，我們不想學習被收取。有的時候我們要學習放手，讓上帝接手。「耶和華說：我的意念非同你們的意念；我的道路非同你們的道路。天怎樣高過地，照樣，我的道路高過你們的道路；我的意念高過你們的意念。」（賽55:8-9）人的一生並不是永遠都晴空萬里，有的時候會狂風暴雨，如果老是晴空萬里，你的生命就變沙漠，所以神容許有一些困難臨到我們。因此我們要學習賞賜的是耶和華，收取的也是耶和華。我們有的時候學習領受，但有的時候也要學習放手。有的時候失去不見得是減分，以後你會發現有更加倍的祝福臨到你。
你知道人爲什麼會痛苦、傷心嗎？常常是因為太以自我為中心，什麼都是自己為主，所以就痛苦、傷心。「各人不要單顧自己的事，也要顧別人的事。你們當以基督耶穌的心為心。」（腓2:4-5）聖經教導我們，你是否能開始學習如何面對你的傷心難過，有一個最好的方法，就是不自我中心，開始付出你的愛，去給你周圍的人。有一天我跟兒子葛優去打籃球，打了半個小時之後就想去便利超市買礦泉水，但是口袋的錢只能買一瓶礦泉水。買完後我先給葛優喝，本來想說一人喝一半，但葛優卻把整瓶水全喝完。雖然當時我的嘴巴很渴，但是看見葛優很滿足的表情，我的心裡就好喜樂，真是甜在心裡。我慢慢發現，原來喜樂的源頭就是不以自我為中心，因為我愛他，我情願讓他喝，他喝完以後我好開心。親愛的弟兄姐妹，讓我們在日常生活當中、在教會、家庭、工作職場裡面來學習這一份愛，求主幫助我們。
多少的時候，我們落在傷心的裡面就開始自怨自艾，以為自己是全世界最慘的人，但其實比你還慘的人還多的是。所以如果你有那麼多空閒的時間去難過，請你到教會來事奉，到醫院探訪，你就會覺得你是何等的幸福。最讓你應該覺得幸福的是你認識了這位創造宇宙萬物的神，而且祂愛你，為了你的罪釘在十字架上，爲你流了寶血，使你恢復尊榮神兒女的形象，使你有永生的盼望，有禱告的權柄，使你一生都在祂的恩典裡面，你真的是非常幸福。所以如果你真的很渴望神的祝福臨到你，請你在神收取的某件事上放手，讓神接手。關鍵是你一定要牽著主的手，緊緊地倚靠他，一定會幫助你反敗為勝。簡單地說，你現在覺得你失去了什麼，將來你就會發現都有神的美意，你一定可以經歷到的。
親愛的弟兄姐妹，有的時候你覺得你輸得很慘，但只要你在上帝的裡面，永遠都會得勝的。「從這日起，耶路撒冷的教會大遭逼迫，除了使徒以外，門徒都分散在猶太和撒瑪利亞各處。有虔誠的人把司提反埋葬了，為他捶胸大哭。掃羅卻殘害教會，進各人的家，拉著男女下在監裏。那些分散的人往各處去傳道。腓利下撒瑪利亞城去，宣講基督。眾人聽見了，又看見腓利所行的神蹟，就同心合意的聽從他的話。因為有許多人被污鬼附著，那些鬼大聲呼叫，從他們身上出來；還有許多癱瘓的，瘸腿的，都得了醫治。在那城裏，就大有歡喜。」（徒8:1-8）耶路撒冷的基督徒因為被逼迫，他們才離開耶路撒冷，把福音傳到撒瑪利亞。同樣的，我相信有神的意思在，所以我們要爲所經歷的向神獻上感謝和讚美。

彼得後書1
神的神能已將一切關乎生命和虔敬的事賜給我們，皆因我們認識那用自己榮耀和美德召我們的主。
因此，他已將又寶貴又極大的應許賜給我們，叫我們既脫離世上從情慾來的敗壞，就得與 神的性情有分。正因這緣故，你們要分外的殷勤；有了信心，又要加上德行；有了德行，又要加上知識；有了知識，又要加上節制；有了節制，又要加上忍耐；有了忍耐，又要加上虔敬；有了虔敬，又要加上愛弟兄的心；有了愛弟兄的心，又要加上愛眾人的心；你們若充充足足的有這幾樣，就必使你們在認識我們的 主耶穌 基督上不至於閒懶不結果子了。
人若沒有這幾樣，就是眼瞎，只看見近處的，忘了他舊日的罪已經得了潔淨。所以弟兄們，應當更加殷勤，使你們所蒙的恩召和揀選堅定不移。
你們若行這幾樣，就永不失腳。這樣，必叫你們豐豐富富的得以進入我們 主─ 救主耶穌 基督永遠的國。
你們雖然曉得這些事，並且在你們已有的真理上堅固，我卻要將這些事常常提醒你們。
我以為應當趁我還在這帳棚的時候提醒你們，激發你們。

雖然是動畫歌...

神就照著自己的形像創造人，乃是照著 神的形像創造男女。

創世記
神就賜福給他們， 神又對他們說：「要生養眾多，遍滿地面，治理這地，也要管理海裏的魚、空中的鳥，和地上各樣行動的活物。」

至於地上的走獸和空中的飛鳥，並各樣爬在地上有生命的物，我將青草賜給牠們作食物。」事就這樣成了。

神看著一切所造的都見甚好。有晚上，有早晨，是第六天
......

注意!!!神的孩子!
完整教導，必須看KJV聖經，完整教導，必須看KJV聖經，完整教導，必須看KJV聖經
因為救贖您的是神，要看祂的話語!

彼得後書 3
親愛的弟兄啊，然而有一件事你們不可不知道，就是 主看一日如千年，千年如一日。
主所應許的尚未成就，有人以為他是耽延，其實不是耽延，乃是寬容我們，不願有一人滅亡，乃願人人都悔改。
但 主的日子要像在夜間的賊來到一樣。那日，諸天必大有響聲廢去，有形質的都要被烈火熔化，大地和其上的物都要燒盡了。
這一切既然都要如此消沒，你們為人該當怎樣聖潔，怎樣敬虔，
.....

務要聖潔

“那召你們的既是聖潔，你們在一切所行的事上也要聖潔。因為經上記着說‘你們要聖潔，因為我是聖潔的’。”（彼前一：15-16）
若你殷勤讀聖經，你便會很容易發現一件事：神非常重視基督徒的聖潔生活。若你常留意現今基督徒的生活態度，你也不難發現另一件事：一般信徒都視聖潔生活為一樣可有可無的東西。
我在此鄭重提醒你們，使徒彼得在上述兩節經文中對信徒的聖潔生活，作出強而有力的勸戒。他的勸戒明確地根據兩件鐵一般的事實：第一，神自己的屬性，第二，神的命令。神的兒女要聖潔，因為神自己是聖潔的。就是那麼清楚明確，簡單得難以置信。請別忘記，彼得是位使徒，而他就正是用使徒的權柄向我們講話。他所講的，與舊約中提到神的位格和屬性，及新約中主耶穌對門徒的教訓和啟示，均十分吻合。
我認為我們這群活在非使徒時代中的信徒，沒有權忽視使徒的教訓。（當然，我並非指現今的牧師或教會可隨便強迫信徒做事。）我只想指出，我們絕不能忽視“你們要聖潔”這命令，像某些基督徒一樣。我們該想辨法去面對和實行這命令，因這確是使徒帶有權柄的話語。
當我們讀聖經時，我們沒有權用現今市場買賣的口氣說：“我願意詳細考慮，如果合心意的話，我就買它吧。”從來沒有人把這種選擇權給我們。若我們不喜歡聖經中某些命令或教義而選擇不“買”它，而又以為這樣做是無傷大雅的，那麼，我們的靈性一定是有問題了。
一個認真，誠懇奉獻的基督徒絕不能輕忽從神（或使徒）所受的命令。神從來沒有說我們可以用自己的觀點先衡量神的旨意和命令，然後才決定會否遵行。有些基督徒或許會這樣說：“我找到基督徒的真自由了，這些聖經教訓和命令根本不適合於我呀！”當然，我們可以對神的命令置之不理，若真的不喜歡，我們的確是可以背道而馳的。畢竟，神是把這種選擇能力給了我們嘛！
關於這方面，新約聖經有清楚的記載：有一大群人跟隨耶穌，但過了一段時間，其中很多人都轉身離去了。
有一次，耶穌對跟隨祂的人說：“你們若不喫人子的肉，不喝人子的血，就沒有生命在你們裏面。”眾人彼此對望，然後便離去。耶穌問留下來的人：“你們也要離開嗎？”彼得說：“主啊，你有永生之道，我們還跟從誰呢？”這個也是我自己的答案。那是句極有智慧，出於摯愛忠誠的說話。
所以，我們基督徒並非被迫去遵行神的命令，乃是在我們靈命長進的過程中，我們是被迫作出選擇。
我們可以選擇違背神的命令。不過，違背後我們又可跑到哪裏去？若我們拒絕神的話，還能接納甚麼呢？若我們抗拒神話語的權柄，我們又可屈服在誰的權柄下呢？許多時候，這選擇的結果就是我們轉而投向人，這就大錯特錯了。
對於神話語的權柄，我持有保守的態度。我確信若我們忽視它或以為是可有可無的，這便會危害自己的靈命，也會因此受到嚴重懲罰。
弟兄們，我在上文已提過，神非常注重基督徒的聖潔生活。我親自數過，“聖潔”（Holiness）這個字在聖經中出現六百五十次。若把其他同義詞也算在內，則約近一千次之多。
“聖”這個字是用來形容天使，天堂及神的位格的。聖經稱那些從天上察看世人的天使為“聖者”或“守望者”。
天堂是個神聖的地方，沒有污穢的人能進入。“聖”也是對神的形容詞：聖靈，聖者，全能聖潔的主等。這些都是在聖經中常見的字眼，可見對神的屬性最佳形容詞就是“聖”。因神本身是聖的，故天上的天使也分沾祂的神聖潔淨。
聖經告訴我們人不能見神的原因是不夠聖潔。“非聖潔，沒有人能見主。”縱然有人曲解了這節聖經，但我卻不會因此而忽視它。這節經文確有它的意義，我們該尋究其真正意思及其應用。
“聖潔”到底是甚麼意思呢？是否指那種消極，遠離世俗，像是神聖不可侵犯的宗教虔誠麼？不，絕對不是！聖經中所指的“聖潔”是指道德上的完美，是一種積極的氣質，包括良善，憐恤，清心，毫無瑕疪及敬虔，聖經每次提到神是聖潔時，都是指神是慈悲，憐憫，潔淨無瑕，又神聖的。用來形容人的時候，當然不是指像神那樣完美無瑕的聖潔，但卻仍是指那種積極的，正面的聖潔或神聖的氣質，而不是一種消極的，表面的宗教虔誠。
所以，聖經所講真正的聖潔是正面又積極的：一個聖潔的人是可信任的，也是經得起各種考驗的。若一個人只有一種消極，表面的宗教虔誠，遇到困難考驗時，便很容易倒退，而我也會因此懷疑到底他是否一個真正聖潔的人了。
在教會歷史中，好些偉大信徒的見證和傳記，都深深影響着我。這些人都是謙卑的，屬於神又活得像神的。在他們身上，我學到怎樣叫做“聖潔”，就正如這個字在原文的意思一樣。“聖潔”這個字就希伯來文的字根來說，基本上是沒有道德含義的，所以並非特別指到神在道德上的完美無瑕，因這已是被接受了，是理所當然的事了。這個字原來的意思，是指一種奇特，神聖超然，使人敬畏的東西。當我們想到神是聖潔時，我們是講及一件屬天的，充滿奧秘及使人敬畏的事。神自己的聖潔當然是最高的標準，但屬神的人，也該有這標誌，而且，當人活得更像神的時候，這標誌會更加明顯。
一個聖潔的人，是有種屬天的醒覺，又有種神聖的超然，與眾不同的氣質的。但若這個人卻缺乏了好德行，那麼他一定是中了魔鬼的詭計，追求一種虛假的聖潔和敬虔了。
當撒但非常害怕人會遵行某項真理時，它就會製造些“仿製品”。它會叫人單看見這似是而非的“仿製品”，而忘記了那真理背後的真正意義，以致就算有人想遵行那真理，也會因此而逃避。就如有關聖潔這方面的真理，很不幸，有些自稱為“聖潔”的人卻把“聖潔”這神聖超然的品質化為一條僵硬的公式或一個註冊商標。這種表面的敬虔正是攔阻了真心的認罪悔改，遮掩了生命裏的虛浮，貪愛世界及驕傲。有些誠懇又嚴肅地追求聖潔的人，看見這種內外不相稱的現象，也就卻步不前了。
弟兄們，雖然如此，我們卻仍然在使徒命令的權柄下。使徒在聖經中提醒我們，因為神自己是聖潔的，所以祂也要求我們這群兒女要聖潔。縱然有人歪曲了這真理，但神藉着祂潔淨，溫柔又慈愛的靈所吩咐的，卻仍是個正面積極的指示，尤其對那些渴慕追求過着討神喜悅的生活的人。
若有人有上文所提的那種獨特氣質，又能在他身上反映神的同在，行在光明聖潔的道路上，而又帶有一種屬天的，地上無與倫比的香氣，那麼，我便會接受那種是真正屬神的，又是從神而來的聖潔和敬虔了。
舉例來說，摩西從山上下來時，便有這種獨特的氣質。他四十晝夜與神在一起，當他回到人群中時，人人都曉得他曾到過甚麼地方，因他的面容仍散發着有神同在那種榮耀的光輝。這是種叫人詫異，難以形容的超然氣質。
這世代的人已遺棄了因神同在而有的神聖超然的氣質了。神學家早已形容過這是一種比正直公義更超然的獨特氣質，是在正直中存着敬畏，奇妙及屬天的氣質，就像一團散發光芒的神秘火焰一樣。
我說過這世代的人早己離棄了這種品質。理由十分明顯：因我們現在已慣於用人的標準去衡量神了。因此，在教會中，我們是說長道短般地傳福音，又用推銷員的手法去介紹耶穌。我們現在仍有談論正直和公義，但卻已失去那種散發光芒，難以描述的超然品質了

路加福音 10
正當那時，耶穌靈裏歡樂，說：「 父啊，天地的 主，我感謝你，因為你將這些事向聰明通達人就藏起來，向嬰孩就顯出來。 父啊，是的；因為在你眼中這本為美。

路加福音
當那些日子，耶穌出去，上山禱告，整夜禱告 神。
.
.
.
所以我告訴你：『她許多的罪都饒恕了；因為她的愛多。但那饒恕少的，他的愛就少。』」
耶穌說了這些話，就大聲說：「有耳可聽的，就應當聽。」
.
.
.
耶穌上了岸，就有城裏一個被鬼魔附著許久的人迎面而來，這個人不穿衣服，不住房子，只住在墳塋裏。
.
.
.
他見了耶穌，就俯伏在他面前，大聲喊叫，說：「你這至高 神的 兒子耶穌，我與你有甚麼相干？我求你不要叫我受苦。」

約翰福音 14
耶穌說：「我就是道路、真理、生命；若不藉著我，沒有人能到 父那裏去。
你們若認識我，也就認識我的 父。從今以後，你們認識他，並且已經看見他。」

主耶穌與門徒們同吃了最後晚餐，主就告訴他們，祂將要離開。祂說，祂是要回到天父家裏，為他們先預備地方，“就必再來接你們到我那裏去；我在那裏，叫你們也在那裏。”（約一四：1-3）主是應許在天家與門徒永遠同住。
在這裏，主耶穌宣告：“我是道路，真理，生命；若不藉着我，沒有人能到父那裏去。”（約一四：6）
可行道路
我們有時向人問路，所得的答覆是：“只在此山中，雲深不知處”。那不會有多大幫助。偶然會遇到一個關心的人，親自伴送一程，然後指給你正道，不會失迷。
門徒問主耶穌：“往哪裏去﹖”主耶穌不止是告訴他們路徑，不止是指給他們看，而是說：“我就是道路！”這是何等的關愛，又給他們何等的信心呢！這彷彿一個強壯的人，對一名失迷問路的小孩子說：“回家的路在這裏！”然後拍拍自己的肩背，要那孩子上去，背負他回家。因為離家太遠了，道路崎嶇難行，多有艱險，惟有主能夠帶我們回家。
自古以來，許多人繪出了理想的烏托邦，可惜沒有路可以達到。柏拉圖（Plato）的“共和國”（Republic），只指出常行公義和品德的大路，但在實際政治上，他卻是屢次碰壁，不能得其志。陶潛的理想世界“桃花源記”，以“後遂無問津者”悲哀的話結束，他自己作小小彭澤縣令，也不得行其道，只得失志“歸去來兮”！都是因無路可達的問題。
主耶穌卻不是如此。自從始祖亞當，夏娃犯罪，生命樹的道路在他們後面關閉（見創三：23-24），人與神中間的關係斷絕了。是神“藉着祂〔耶穌基督〕在十字架上所流的血成就了和平，便藉着祂叫萬有，無論是地上的，天上的，都與自己和好了。”（西一：20）聖經又說：“藉着祂〔基督〕給我們開了一條又新又活的路，從幔子經過，這幔子就是祂的身體。”（來一○：19-20）這給我們看見，耶穌是通往父家的唯一的道路，血路。這條“義路”，是專為贖民行走的大道，“稱為聖路…行路的人雖愚昧，也不至失迷。”（詩二三：3；賽三五：8）這樣，我們藉着主耶穌，可以確實安妥的到父家，與父永遠同住。感謝主，使我們因信稱義；“公義要行在祂面前，叫祂的腳蹤成為可走的路。”（詩八五：13；參彼前二：21）
進入真理
古今的哲士智者，都是在追尋真理，但幾乎沒有人敢說，他知道真理。柏拉圖說：“神是真理，光是祂的影子。”從這話可以看出他對真理的嚮往與尊崇。在所有哲士中，沒有人敢說他知道真理。
但主耶穌不止是說祂知道真理；祂說：“我是真理”。這是多麼驚人的宣告！“祂是神榮耀所發的光輝，是神本體的真像。”（來一：3）祂應許跟從祂的人，“必曉得真理，真理必叫你們得以自由。”（約八：32）
我們要到天父那裏去，必須曉得那裏的真實情形，不能道聽途說，也不能捕風捉影。
主耶穌不僅知道方向，知道真實的情形，祂更說：“你們若認識我，也就認識我的父…人看見了我，就是看見了父。”（約一四：7，9）這是確切的保證。
我們雖然所能瞭解的有限，主耶穌自己是訓誨師；在祂離世的時候，應許賜下另一位保惠師，像祂自己一樣的引導我們，就是真理的聖靈，“祂要引導你們進入一切的真理。”（約一四：17，一六：13）而且這所應許的聖靈，“是我們得基業的憑據”（弗一：14）。因此，可以深知確信神堅定的應許是可靠的，使我們能仰望天上，思念天上的事。“我們如今彷彿對着鏡子觀看，模糊不清，到那時就要面對面了。”（林前一三：12）
這對基督的認識，是我們人生觀的基礎。因此，可以知道甚麼是真的，甚麼是假的，與世人有不同的價值系統；知道“不是顧念所見的，乃是顧念所不見的；因為所見的是暫時的，所不見的是永遠的。”（林後四：18）
屬於真理系統的人，與世上屬虛假的人分別出來，也要為此而付代價，奔跑往天家的路程，遭受許多的艱難迫害。感謝主，祂賜給我們超越的生命。
超越生命
耶穌說：“我是生命”。意思是說，祂是屬天生命的創始者，祂是生命的源頭。
永遠住在父家，必須要有永遠的家，更要有屬天的永遠生命。“兒子是永遠住在家裏。”（約八：35）所以必須有“兒子的靈”，而“被神的靈引導”（參羅八：14-17），才是神的後嗣，“和基督同作後嗣。如果我們和祂一同受苦，也必和祂一同得榮耀。”在天家與父同住，是永遠的榮耀。這也必須藉着耶穌基督，不是靠我們的努力，也不是天然的生命所能達到的。
不同的生命，就不能相合，也不能相通。聖經說：“血肉之體不能承受神的國，必朽壞的不能承受不朽壞的。”（林前一五：50）因此必須照着“祂的憐憫，藉着重生的洗和聖靈的更新…好叫我們因祂的恩典得稱為義，可以憑着永生的盼望成為後嗣。”（多三：5-7）這是每一個進入天家與主同住的人，必須有的身分。

神的兒女是有確定的家鄉，是“神所經營，所建造的”有根基的城（來一一：10），是榮耀的盼望，是說不出來滿有榮光的大喜樂。歷代有許多聖徒，面對死亡而不懼怯，因為他們知道，或為榮耀主而殉道，或存留到主再來時變化被提，他們所愛的主都會來接他們到祂那裏去，是好得無比的。主信實的應許必要成就。感謝主，凡忠心信主愛慕祂顯現的聖徒，都有分於這榮耀。

注意!!!神的孩子!
完整教導，必須看KJV聖經，完整教導，必須看KJV聖經，完整教導，必須看KJV聖經
因為救贖您的是神，要看祂的話語!

同理心

同理心（Empathy），亦譯為“設身處地理解”、“感情移入”、“神入”、“共感”、“共情”、“移情”。泛指心理換位、將心比心。亦即設身處地地對他人的情緒和情感的認知性的覺知、把握與理解。[1] 主要體現在情緒自控、換位思考、傾聽能力以及表達尊重等與情商相關的方面。
原則
1.我怎麼對待別人，別人就怎麼對待我。
2.想他人理解我，就要首先理解他人。將心比心，才會被人理解。
3.別人眼中的自己，才是真正存在的自己。學會以別人的角度看問題，並據此改進自己在他們眼中的形象。
4.只能修正自己，不能修正別人。想成功地與人相處，讓別人尊重自己的想法，惟有先改變自己。
5.真誠坦白的人，才是值得信任的人。
6.真情流露的人，才能得到真情回報。
等級
A-1：很少從他人的角度思考問題，做事情很少考慮到他人的感受；溝通時講客套話，無法引起對方的共鳴，對方也不願意將自己的真實想法說出來；不願意傾聽；安排事務幾乎不考慮下屬的需要。
A-0：能夠從別人的角度思考問題，做事情會考慮到他人的感受；與人溝通比較真誠，願意將自己的一部分想法表露出來；能讓人覺得被理解被包容；學會傾聽，工作中盡量考慮對方的需要。
A+1：能夠站在對方的角度考慮問題，想對方之所想，急對方之所急；能夠使人不知不覺地將內心的想法，感受說出來；能夠讓人覺得被理解，被包容；能夠用心傾聽；在安排事務時，盡量照顧到對方的需要，並願意做出調整。
A+2：將心比心，設身處地的去感受和體諒別人，並以此作為工作依據。有優秀的洞察力與心理分析能力，能從別人的表情、語氣判斷他人的情緒。投其所好，真誠，說到聽者想听，聽到說者想說；以對方適應的形式溝通。

耶穌教導人要有同理心
路加福音6
你們願意人怎樣待你們，你們也要怎樣待人。

同理心又叫做換位思考，指站在對方立場設身處地思考的一種方式，即與人際交往過程中，能夠體會他人的情緒和想法、理解他人的立場和感受，並站在他人的角度思考和處理問題。
你們願意別人怎麼樣待你們，你們就這樣對待別人。這就是耶穌要求我們的同理心，如果我們是他人，我希望事情如何發展。我們常常在生命低谷中希望別人安慰和鼓勵，在生病時希望有親朋好友來醫院看望，在困難中有人伸出援助之手，在孤獨寂寞時有人陪伴......可是我們有沒有留意他人的需要?耶穌要求我們以同理心來處理人際關係，這樣我們就會和耶穌一樣有憐憫和慈悲心，就能活出基督徒的愛來。

注意!!!神的子女!
完整教導，必須看KJV聖經，完整教導，必須看KJV聖經，完整教導，必須看KJV聖經
因為救贖您的是神，要看祂的話語!

西方基督教文明，以聖經為信仰基礎。聖經第一句說：「起初上帝創造天地」，接著將宇宙萬物，包括人類被造的故事，作一簡單的敘述，成為西洋民族近二千年來的普遍信仰。在這敘述裡，人有特殊崇高的地位，因為惟有人，是照著上帝自己的形像所造，並且接受上帝重大的使命，「治理這地，也要管理海裡的魚，空中的鳥，和地上各樣行動的活物」。所以西洋人認為，人是受造萬物之冠（Crown of Creation），不是其他動物可以等量齊觀。
科學探究「所造之物」，不是探究「造物之主」（宗教乃是探究造物之主）。雖然如此，「所造之物」是出於「造物之主」的手工，因此探究所造之物，可說有間接探究造物之主的意義。英著名學者高氏（Arthur Koestler）曾說：「科學探求宇宙中的定律與秩序，所以根本上也算是宗教活動。」故此科學與宗教雖然方法與範圍各異，但至終目標有相輔作用。從前西方許多從事科學研究的基督徒，一方面悉心探究自然萬物，一方面張口頌讚造物之主，認為理所當然，毫不避諱。使徒保羅說：「自從造天地以來，上帝的永能和神性，是明明可知的，雖是眼不能見，但藉著所造之物，就可以曉得，叫人無可推諉。」（羅馬書一20）因此探究造物的精緻、美麗、奇特，也可以確定造物主的存在、大能，並祂無窮的智慧。保羅不但是個宣教家，也是個思想家與邏輯家：既有所造之物，必有造物之主；既有設計，必有設計者。這樣堅強的邏輯，二千年來光芒燦爛，誰也無法將它撲滅。聖經另有一處說：「因為房屋都必有人建造，但建造萬物的就是上帝。」（希伯來書三4）不論房屋怎樣宏偉，與萬物比較起來，都簡陋不過。簡陋的房屋仍必有建造者，若認為組織遠較房屋複雜的萬物沒有一位創造者，豈非大痴巨愚？
約一千九百年前，古希腊天文學家托勒密（Ptolemy）認為，地球是宇宙的中心，是靜止不動的，其他的天體則繞地球運行。到了號稱現代天文學家之父的波蘭人哥白尼（Copernicus,1473-1543）時，這種觀念起了變化，以後被加利略（Galileo,1564-1642）與克卜勒（Kepler,1571-1630）證實，地球乃繞太陽運動的行星之一。那時的知識界中，便有人認為，人所棲息的地球既不是宇宙的中心，因此人在宇宙中，便沒有特殊地位。再過了三百多年，到了達爾文提倡進化論時，將自然淘汰（Natural Selection）作為生物發生的機制，認為萬物（特別是生物），無需創造主的精心設計，乃是盲目踫撞機械作用的結果，沒有創造的目的，也沒有存在的意義。同時認為宇宙除了物質層次之外，沒有另一層次，故此為無神唯物主義撐腰。又因科學，特別是十七、八世紀的物理學，是探究物質系統的知識，便被視為唯物主義的寵兒。十九世紀號稱科學世紀，也是進化論宣傳家大放厥詞的世紀，一般沒有深究的「知識分子」，認為「唯物」已壓倒了「唯心」，「無神」已壓倒了「有神」，盲目機遇造物論可以取代智慧設計造物論。
經過一個世紀以上的混亂和思想抗爭，到了二十世紀末的今日，知識界情況已大大不同。聖經第一句對宇宙起源的敘述，已被認為較任何科學理論更真實，更符合科學知識。因此科學典範，已開始轉向，再回歸到宗教信仰中。促動轉向的因素略舉如下：
一．唯物機械論的荒謬。唯物論的人認為，宇宙只是一部物質的機器。這機器之能自我創造、自我維持，可能由於千千萬萬個機遇性的意外完成。他們舉了一個例子說，如果讓沒有思想的猴子坐在打字機前亂敲字鍵，猴子下代的子子孫孫也照樣敲，給牠們億萬年的時間，最終會意外地打出一部莎士比亞全集來！這樣沒有根據、單憑幻想的假設，幾無反駁價值。猴子敲了一天的字鍵，所得的結果，若其中有幾個少字母單字出現，是不足為奇的，但就內容信息而言，等於零。一天工作的結果等於零，那麼億萬天的結果該如何？零乘無窮大仍等於零，不論多少個零加在一起，總不能成為一個有意義的數字。猴子不但永遠無法打出莎氏全集，即其中一頁書都無可能。並且生物的構造，不論在分子（molecular）層次，或在細胞（cellular）層次，都是非常複雜的。就人而言，除軀體外，更有精神部分，例如心靈、意志、聰明、感情等等，難道也是物質意外踫撞出來的麼？難道它們的運作，是根據物質構造的機械作用麼？如果尚有人堅持「意外」二字，那麼這是特別精密設計的「意外」吧！
二．爆炸論壓倒恆態論。關於宇宙起源問題，從前有兩個理論，即爆炸論（BigBangTheory）與恆態論（Steady State Theory）。爆炸論主張宇宙有一起始的時刻，恆態論則認為宇宙永恆存在，無始無終。在羅素（Bertrand Russell）寫《宗教與科學》時，科學家還不能定斷。到了一九六四年貝氏實驗室（Bell Laboratories）中科學家的發現，才給爆炸論有力的支持，壓倒了恆態論。宇宙既有起始的時刻，並非永恆之前已經存在，那麼宇宙起始時誰在主宰？依照誰的旨意進行？它的目標何在？都是有待解決的問題。這裡所說的爆炸論，並非指機械式的爆炸，而是意味著宇宙起始時，萬物產生的速度是迅雷不及掩耳的，常以一秒中千萬分之一時間計算。
三．「人是創造目標原則」（Anthropic Principle）的發現。一九七三年在紀念哥白尼五百週年生日會中，世界天體科學名流雲集，劍橋大學著名天體物理學家卡特教授（Brandon Carter），以「宇宙論中眾多數目的巧合與人是創造目標原則」（Large Number Coincidences and the Anthropic Principle in Cosmology）為題，發表了一篇令人震驚並發人深省的論文。這原則便是：在物理學上，許多漠不相關、好像任意的恆數，有一個希奇的共通性，即這些恆數的數值，正是一個產生有生命的宇宙所必需，而不能稍微變動。換言之，這些希奇的「巧合」，是產生生命所不可缺的；因為數目眾多，無法出乎機遇，只有智慧設計方可解釋。眾多的物理定律，顯然在宇宙之初，是為著創造人類而特別計劃的；若有絲毫更改，生命便無可能了。此前，在六十年代，物理學家迪氏（Robert Dicke）與韋氏（John Wheeler）也曾說過：「許多物理學上神秘的數值與關係，可用一句話蓋括，即這些數值，是產生生物所必需的條件。」現略舉幾個實例簡述於後（在John Leslie著的 Universes中有更詳盡的資料）：
1. 核子強力若更強百分之二，正子的形成便無可能，因之宇宙便無原子了。若較弱百分之五，宇宙便無星球與太陽。
2. 核子弱力為重力之1028倍，若略弱於此，則氫原子會成為氦原子（helium），水的形成便無可能。
3. 若正子與中子的質量略異，則中子全變為正子，或正子全變為中子，因此生命與化學會全然不同。
4. 重力較電磁力弱1039倍。假如只是弱1033倍，則星球（包括太陽）較小數十億倍，燃燒較速百萬倍之多。
5. 水是生命所不可缺的。一反熱脹冷縮的定律，水冷至攝氏四度結冰時，不再縮小，反而膨脹起來，比重減輕，浮在水面，否則地面必為冰所遮蓋。水的這種性質與氫原子的特變性有關，早已引人注目。
6. 有機化合物所需的碳素的合成，也是極希奇的，恰好符合核子強力與電磁力間的比例。若沒有碳原子，便無有機化合物了。
7. 天文學家FredHoyle說：「……宇宙開始的前一剎那，便需要知道以後怎樣，才可知道如何開始。」例如，根據爆炸論（Big Bang Theory）在1043之一秒時間，宇宙需要知道在一秒鐘時有多少型的微中子（neutrino）。這樣才可以調整膨脹的速率來配合所產生微中子型的數目。
科學家愈深入研究，愈知道宇宙存在需要一位大智大能的創造主設計。換言之，上帝智慧的設計，是宇宙存在的唯一可能，否則宇宙的存在，便成為千古之謎，無法理解。

四．進化論的退化。進化論自達爾文一八五九年出版《物種起源論》以後，為歐洲一般反教會的民眾擁護，受唯物論的科學家接受，雖然多憑臆想揣測，沒有確實的證據，但一個半世紀以來，成為生物學、人種學、社會學，甚至心理學中的基本信仰。
達爾文認為各種生物的出現，為了適應環境，即自然淘汰，適者生存。但目前生物學家發覺，生物的不同品種是由內在的途徑（pathway）指引，並非根據變化無定的環境。更甚之，化石生物並沒有達爾文所說的逐漸遞變的進化現象；化石物種是可以明晰區分的。並且許多不同種類、構造複雜的生物，在寒武紀（Cambrian period）突然出現，牠們的祖先從未在地層中被發現過。進化論認為，生物的進化繼續不息，一個品種可以進化為另一品種，並且以「不改良即淘汰」為原則，但許多所謂「活化石」，被認為已活了千萬年，既不改良，又不被淘汰，可見進化論與事實不符。進化論主張，簡單的單細胞生物，經過悠長時間，已變為有高度組織的人，但物理學上的熱力學第二定律說，自然界的作用，若任其自然，都是向亂度增大的方向進行。換言之，傾向秩序混亂，組織鬆懈；它的常律是退化，不是進化。在各方責難中，進化論已奄奄待斃，今天尚未將它從生物教科書中完全刪除，端賴有「唯物」偏見僵硬派的支持而已。
五．偽科學的失敗。自近代科學勃興以來，人們寄以極大的希望與敬重。許多似是而非的論說，都戴上科學的帽子，應用「科學」方法，招徠大眾。例如佛洛依德（Sigmund Freud），是心理分析（psychoanalysis）的首創者。他持無神論，認為宗教對人有害，大肆攻擊；但許多調查結果，證明宗教對社會問題如自殺、酗酒、吸毒、離婚、憂鬱都有積極的助益。一九七二年美國社會調查，不上教堂的群眾較經常上教堂的群眾，自殺率有四倍之多。美國社會離婚率很高，每三對婚姻有一對以上離婚。但夫婦二人經常一起祈禱者，在一百對婚姻中難找出一對離婚。其他問題也都有明顯的改良。沒有宗教信仰，人生便缺乏意義與永恆希望，所以宗教信仰是心理健康所必需。反之，佛氏的言論低眨道德觀念，給社會造成極大傷害。另一個所謂「科學的社會主義」，便是共產黨所標榜的；因為主張無神唯物主義的政權沒有道德觀念制約，習慣欺騙，互相猜忌，勾心鬥角，以致造成大眾「信仰危機」，導致蘇俄及東歐國家政權相繼崩潰。世界其他尚未崩潰的共產政權，有的已拋棄共產經濟理論，回頭走資本主義市場經濟的路線，另些則專賴武器鎮壓，奴役人民，一旦武器失控便不可收拾。科學哲理家樸柏（Popper）曾說：「一個理論若不能付諸實行，單就這一點便證明這理論的錯失。」
六．靈魂的證明。我們怎樣證明人有靈魂呢？當然，我們不能在解剖室中，將靈魂分離，放在天秤上衡量，或放在顯微鏡下檢視，因為靈魂並非物質。但近數十年來，根據女醫生古氏〔Elisabeth Kubler-Ross，著有《死與將死》（On Deathand Dying）一書〕和精神科醫生慕氏〔Raymond Moody，曾著有《生命之後的生命》（Life After Life）一書〕的調查，許多因嚴重意外或心臟病發作，接近死亡的人，常有「魂不附體」或「魂遊體外」的經驗，即靈魂暫時脫離軀體，在大多數的個案中，經過黑暗隧道，到達光明美境，頓時覺得安祥自在，沒有疼痛，也無重量，因非物質不受地心吸力作用，行動如思想神速，常有遇見自己已死的家屬或光明的救主；且有錄像帶似的東西，在眼前閃過，將生平善惡行為一同映出，作為檢察。雖然他們常在昏迷狀態或在麻醉中不省人事，但靈魂浮出後，感覺智能反較平常敏銳，復甦時可將醫生手術情況詳細報告出來。有一心臟醫生薩氏（Michael Sabon）本來半信半疑，認為慕氏收集資料尚欠嚴謹，於是他親自選出十位有手術病歷記錄，且自認有此奇異經驗者，經過詳細盤問，並與手術診治病歷記錄核對之後，方知確有其事，無法否認。一般而言，經歷魂遊體外後，這些人對生命有更健康的透視。「魂遊體外」（Out-of-body Experience）不限於將死病人，平常人也可有此經驗。
靈魂既能脫離軀體獨立存在，人死便是靈魂與軀體的永久分離。靈魂永恆的歸宿何處，便值得我們思考了。靈魂的科學證明，給唯物論作了無情的打擊，並叫我們知道，在這浩瀚無際的宇宙中，除了物質系統外，另有屬靈的系統須要認識。
基於以上的原因，科學的典範（Paradigm）正在改變，由「機遇」轉向「設計」，由「無神」轉向「有神」。今日的科學告訴我們，人不只是「受造之物」，也是上帝創造宇宙的目標。萬物的創造，是為人預備適宜居住生活的環境。人的一切幸福都源於造物主，上帝是萬福之根。人若否認造物主，便是「受造之物」要取消「造物之主」，是天地間最荒謬最大的叛逆和最嚴重的罪行。吸收無神論的毒素，使人心靈的慧光消滅，而致靈魂自殺。隨著科學轉向後，我們面對的廿一新世紀，將是真理得勝謊言、教會復興的世紀。人人都該親近上帝，以上帝為主，接受祂的救恩，衷心敬拜事奉祂。

關於食豬肉

馬可福音
從外面進去的不能污穢人；唯有從裏面出來的乃能污穢人。」
若有耳可聽的，就應當聽。
耶穌離開百姓，進了屋子，他門徒就問他這比喻的意思。
耶穌對他們說：「你們也是這樣不明白嗎？豈不曉得凡從外面進入的，不能污穢人；
因為不是入他的心，乃是入他的肚腹，又落到茅廁裏，潔淨各樣的食物嗎？」
他又說：「從人裏面出來的，那才能污穢人。
因為從裏面，就是從人心裏，發出惡念、姦淫、苟合、兇殺、
偷盜、貪婪、邪惡、詭詐、淫蕩、惡眼、褻瀆、驕傲、愚妄；
這一切的惡都是從裏面出來，且能污穢人。」

迪迪羊:那麼，基督教為何可以吃豬肉？要知道為基督徒，沒有不潔的食物。在耶穌死亡和升天後的初期教會，使徒們也不吃豬肉。但是後來發生一件事，特別是福音已經外傳到希臘人、撒瑪利亞人地區時，彼得在凱撒利亞的神視中，神叫他吃這些不潔的食物，而他拒絕。後來神說：「神所潔淨的，你不可當作俗物」。（使徒十章）所以，後來基督徒就可以吃了！
當然，還有一個重點，基督徒和舊約的以色列民族不一樣，基督徒過的是耶穌新而永久的盟約，及所有的人就是被耶穌所救贖，所以和以民不一樣。就如舊皮囊不能容新酒一樣。所以，希望這回答應該滿足你吧！

啟示錄 10
我就走到天使那裏，對他說：「請你把小書卷給我。」他對我說：「你拿著吃盡了，便叫你肚子發苦，然而在你口中要甜如蜜。」
我從天使手中把小書卷接過來，吃盡了，在我口中果然甜如蜜，一吃了以後，肚子覺得發苦了。

約翰一書4
親愛的弟兄啊，我們應當彼此相愛。因為愛是從 神來的；凡有愛心的，都是由 神而生，並且認識 神。

十字聖號
聖經沒有記載，是人後加，不是聖經教導。

嗨!神的子女要聽神的完整教導。(在KJV聖經裏)

以弗所書12
從前你們是暗昧的，但如今你們在 主裏面是光明的，行事為人就當像光明的兒女。
好看!

注意!您是神的孩子，要受管教，而且天父愛我們!
完整教導在KJV聖經，永生神的孩子(您)快看

希伯來書
你們所忍受的，是 神管教你們，待你們如同待兒子。焉有兒子不被父親管教的呢？
管教原是眾子所共受的，你們若不受管教，就是私子，不是兒子了

。

約翰一書 3
小子們哪，不要被人迷惑；行義的才是義人，正如他是義的一樣。

約翰福音 1
太初有 道， 道與 神同在， 道就是 神。

聖經的不可毀滅性證明聖經是神的話

聖經這本書是諸時代的奇物 世界上無論哪一本書，都不象聖經那樣時常受到人們的攻擊而不受影響，只有聖經這本書一代一代能受人攻擊，卻一點不受到傷害。每個時代的人，總想把聖經看輕，把聖經曲解，竭力爭辯說聖經是錯的，強硬地證明聖經是假的，目的要使聖經消滅。不信派，甘愚派，無神派，思想自由派，怒氣衝天地互相聯合一致，同聲大喊“拒絕聖經”，但是聖經雖然經過了各時代的攻擊，卻還是照舊不變，它既不受半點污染，也不受半點損失，反面日日增加銷路，聖經每次增加出版的數目使敵人驚惶不安。一代又一代過去，代代有人在努力焚燒聖經，消滅聖經，人們幾次組織過大團體要把聖經全部毀滅掉，世界的君王，天主教的官吏，都曾經竭力消滅聖經，使聖經在地上絕跡，西元303年，
羅馬皇帝名代歐盔仙(Diocletian) 用盡兇猛的手段攻擊聖經，他的手段確實是世界第一兇猛的，差不多地上所有的聖經，一本一本都被他毀掉，信徒被殺的數目也已有幾萬之多。他建立了一個得勝碑，碑上刻有幾個宇，就是：“基督教的名字已經被消滅。”(“ Extincto Naminechristionorum”)但是不過二十多年，聖經又重新出來，好比挪亞出了方舟、地球重新有了人類一樣，因為羅馬皇帝康士坦丁(Constantine)在西元325年自己反而特別尊崇聖經，並且規定聖經是真理不變的律法，把它放在第一次萬國宗教公會中，希望它能一直留傳下去。
英國有一位大臣名英格索( Engersol) 反對聖經最激烈，他盡力搜查聖經；焚燒聖經，可是當他死了以後，他的住宅被聖經公會買去，大量印賣聖經；我們現在所用的聖經，就是從那裏發行出來的。西元300年時，有一位
羅馬君王名朱理安 反對聖經最利害。他尋找方法打倒基督教，他曾經做過教友，略為懂得基督教的情形，他也知道如果用大量殺害信徒的方法是很難行得通的，因為在他以前曾以殺害了250年，信徒卻反而增加。後來他要在聖經的預言上找毛病，叫聖經上的預言不應驗，以證明聖經不是神的默示，這樣大家便自然不會相信基督教了。他讀到路加福音21章24節主耶穌說到關於耶路撒冷要被外邦人踐踏，直到外邦人的日期滿足，因為猶太人不遵守神的律法，並且釘死救主耶穌，神的咒詛便臨到他們，因此百姓被俘虜，聖城被佔領，聖殿被毀壞，那地曾經被耕田的犁刀耕過一番。作為永久禁用的土地。這聖殿照聖經的預言應該被外邦人踐踏，直到日期滿了；它在猶太複國之後，才可以再被建造。朱理安想反對聖經的定規，他要在羅馬人正在掌權的時候，在猶太複國以前，就恢復聖殿的建造，目的為了顯出聖經有錯誤。

朱理安是—位皇帝，財富權位足能辦到這件事，他能配合反對耶穌的猶太人的宗教狂，所以決心在摩利亞山上，能夠遠遠望得見四面八方的高處，就是在聖殿的舊址，立刻建造一座莊嚴美麗的聖殿。朱理安皇帝在他朋友中找出一位大臣名叫阿力匹阿斯，他把建造聖殿的大任務交給他，並且有巴勒斯坦總督的熱心贊助，加上全國各省猶太人的齊心幫助，真是聲勢浩大，看來到了時候必定會建造成功的，但是結果告訴我們，他們都是白費心機。當時基督徒抱著虔誠的盼望，希望在這個重大的競爭中，能有顯著的神跡來證實聖經的可靠。
當巴勒斯坦的總督協助羅馬大臣阿力匹阿斯拼命用全力來催促工作進行的時候，忽然有可怕的火球，從近聖殿屋基的地方連續不停地噴射出來，使一班工人焦頭爛日，沒有辦法向前工作。這些得勝的火球，竟然會這樣頑強地的抗拒那班工人，可以說是堅決要把他們趕到相當的距離之外，以致建造聖殿的事只得被迫停下來。朱理安的財富和力量很可以建造一個完整的大城，但是他不能重新建造一個聖殿。他開工的時候，曾大大地誇口，向世上的人宣佈他的目的理由，說他要用駁聖經的方法，來毀滅基督教，結果卻仍舊是失敗。儘管不信的人替他解釋，但是有兩點事實卻總是存在：(一)興了工，(二)卻未成功。在1881年的時候，有
英國藍末賽爵士( Sir Wi11iam Ramsag) 他是一個正直的青年。品格端正，受過高深的教育。他有一種誠摯的熱望，願意明白真理；然而他是在懷疑的環境中長大的，所以很早就深信聖經是虛假的。他用了多年的工夫不慌不忙地預備自己，要領導一組探險隊進入小亞細亞和巴勒斯坦，打算在這聖經的老家掘出證據，用來顯示聖經乃是一班有野心的宗教徒的著作，而不是從天上的神來的。他認為保羅遊行傳道的記載，最找得出漏洞，是全部新約聖經最弱的一環。由於從前沒有人到過當地加以研究，所以他宣佈計畫，要以使徒行傳作為指南，順著保羅的行程而走，借這個來證明使徒決不是按著書中所描寫的路徑前進的，用這些來證明聖經是虛假的。聖經的敵人深信能借著這件事情來完全駁斥聖經，對此他們表示高興，因為這是自從羅馬皇帝朱理安以來最勇敢的嘗試。藍末賽氏探險隊與眾不同，他的領袖深得人們的同情和信任。他不是一個喧嚷激烈的褻瀆的人，不是坐在巴黎、倫敦、柏林、上海等遙遠的地方狠狠打擊這部在古巴勒斯坦起源的書，他乃是在知識和體質方面都有相當的預備，能夠從事調查的工作，所以各方面的人士都信任藍末賽。他帶著在他以前的人所從來沒有的裝備，跑到聖經的老家去，在那裏用了十五年的工夫，真實地掘出憑據。

1896年他出版了一部巨大的著作，名叫《旅行家聖保羅和羅馬的百姓》，這部書一出版，使世上的
懷疑家十分灰心失望 他的態度是絕對沒有人能料到的，因為他公佈的結果是和十幾年前公佈的意旨剛好相反，使反對聖經的人大失所望，反而增加了無限的煩惱；以後的二十多年內，藍末賽又接連不斷地發表了許多著作，每一部都是顯明，在聖經老家的研究工作已經證明了全部的新約聖經都是真確沒有錯誤的。他的證據是那麼地動人和有力，以致有許多不相信的人都背棄了他們先前的信仰而接受了基督。直到今日，這些書已經經受了時間的考驗，非但沒有一卷書受人反駁，而且也沒有人想做這樣的嘗試。
藍末賽在《旅行家聖保羅和羅馬的百姓》一書中第238頁，提到新約的使徒行傳，他說：“使徒保羅從一城轉到另一個城，以及在所有許多的細節中，從來沒有發生一點的錯誤。”再看他出版比較晚的一部書，就是1914年刊行的《近日發明對於新約可靠的關係》，在序言第五頁中，他說到：“我的目的就是一句一句、一節一節地把幾句被人激烈批評的聖經，借著考證的方法，來指明新約在它的真實性方面以及在簡潔、明暢、含蓄方面，都是獨一無比的，而且不單是新約中一、兩卷書有這個特性，其他各卷也都是這樣。”所以這位本來想要破壞聖經信仰的藍未賽爵士，反成了現代為聖經出力最多的一個人，他已經證明了新約的絕對可靠性和真實性了。最好請各位自己去細選他的著作，必定會覺得格外有趣。
最近一百五十年間
聖經最兇惡的敵人 就是那些自稱為思想自由的人，象波甯勃羅(Bolingbroke)、休謨(Hume)、浮坦爾( Voltaire)，這三個人似乎很相信聖經會被消滅乾淨。那位法國人俘坦爾聲明說，在他死後的一百年裏面，世界上必定不會再有一本聖經存在，即使有的話也必定是已經成為古董了。另外還有德國唯理派也是聖經的大敵，他們用了全世界最猛烈、最殘酷的手段企圖消滅聖經。攻擊聖經的包爾( Bauer)、司脫羅士、( Strauss)和屠金堅學派( Tubingerschool)率領學生高喊“打倒聖經，打倒聖經。”但是聖經說：“那坐在天上的必發笑，主必嗤笑他們。”因為在一切除滅聖經的方法用完之後，聖經最大的奇跡就是消滅不了，到今天我們仍舊有一本完美的聖經在我們手中。有人曾經用比喻說：
聖經好象一個一千八百歲的老人 他多次被人投在海中，卻不至沉下去；多次被人丟在野獸堆裏，卻不被吞吃掉；曾喝過各種致命的毒藥，卻一點也不受害；被人用鐵鏈鎖在牢獄內，卻又自由走出。他被人吊掛起來，人們以為他死了，等到一放下來，他又立刻跳躍行走；無數次的被人拋在窯中焚燒，人們以為巳成灰燼，他又從爐中起來走動。他曾被人捉住砍成碎塊，可是他的碎肉又合起來，創傷立刻得到痊癒，一切的傷害在他身上好象一點沒有起到作用，這是聖經的大奇跡，因為聖經直到今天還健在。而且曆久常新。神的話(聖經)正在行著自由的路程。它的價值常存，它的能力不變，它那豐盛活潑的生命(神的話是活潑的，是有功效的)和亮光，帶給每一個追求真理、至善、榮美的人以無限的安慰和滿足。

馬太福音 18
「你們要小心，不可輕看這小子裏的一個；我告訴你們：『他們的天使在天上，常見我在天上之 父的面。』

守護天使

猶大書 (不是出賣耶穌的一位，同名的聖徒。)
天使長米迦勒為摩西的屍首與魔鬼爭辯的時候，尚且不敢用毀謗的話罪責他，只說：「 主責備你吧。」

神的子女，聽神的完整教導!

再高的法力，也敵不過耶穌一句話！ 打鬼法師范凱彥：祂有權柄

從前是趕鬼法師的范凱彥，現在熱烈參與教會活動，將平安與喜樂感染身邊的人。
「主耶穌用話命令就能趕鬼！我(從前)是趕鬼的，我師父也是趕鬼最厲害的，但從來沒有看過人家這樣子趕鬼，我(從前)所供奉的神明(偶像)跟鬼來比拼，是能力大小的問題，而主耶穌單靠權柄，命令就足夠了！」
從小就有民間所謂「陰陽眼」的范凱彥，因為這種特殊能力，成長的過程不堪其擾，常會被莫名的「好兄弟」騷擾，和父母說時，他們總是叫范凱彥「不要亂講話」，因此，他不再隨便向別人說這件事。
默默忍耐這一切的范凱彥，其實很無助，也不知該如何是好。
國小4年級，范凱彥就曾去到教會、並受洗，當時希望藉此讓自己能不再被好兄弟騷擾，但一切卻沒有改變；直到出社會工作，遇到一位熱衷「求神問卜」的老闆，生命開始出現了改變…
「我要欺負回來」 練就一身趕鬼功夫

認清事實，有助信心的增長。這個世界與神的國相比，神的國勝過這個世界！
因為一幅「半夜會對他笑的畫」，范凱彥的同事求助一位法力高強的師父，同時也將他介紹給老闆，於是大家就跟著同事去到道壇拜訪。
「第一次去到那裏，我就發現這師父不得了。」因為有「陰陽眼」能力的范凱彥，其實看過不少「神棍」，但這位師父比他以前看過的法師，都還厲害，特別是趕鬼的功夫。
「神明要我來跟你講，你要來拜師。」這位師父不但知道范凱彥有特殊能力，還要收他為徒，告訴他要濟世救人。被「欺負」許久的范凱彥，其實沒有想追求懸壺濟世的偉大目標，他只想解決多年的困擾，甚至存著「我要欺負回來」的想法。
跟了師父修練6年半的范凱彥，因資質不錯，在第3年左右，就可以代替師父處理很多事，如趕鬼、問卦、收驚，甚至問過去親人的帳戶密碼都行，因此許多信眾都很信服他。但看似風光的背後，卻是更多的徬徨和疑問。
「神應該是讓人敬拜的，但為什麼我可以命令神明來就來、走就走？我修法是為了解決我的問題，但現在能趕鬼了，卻遇到越來越厲害的鬼。」范凱彥感到疑惑。
沒完沒了與鬼搏鬥的生活 竟然敵不過耶穌的一句話

圖為過去的范凱彥與妻子，襁褓裡的娃娃是他們的乾女兒。
「以前只是被鬼騷擾，那就罷了，現在鬥法，硬碰硬，鬥完輕則瘀青，嚴重還會骨折。」
沒想到當法力越來越高，遇到的鬼怪卻越來越強，更喜歡來找范凱彥的麻煩，內心沒有平安、還要提心吊膽，隨時擔心有更厲害的鬼出現。
於是范凱彥問師父該怎麼辦？師父卻表示，因為他還在過程中，只要修到跟師父一樣的境界，就沒問題了。沒想到的是，跟著師父到5年多時，他們出了一次任務，竟然連師父都無法處理，范凱彥頓實嚇呆了。「原來還有師父都沒有辦法處理的事情，那我修到跟他一樣，到底有什麼用呢？」
不僅如此，當能力越來越強時，范凱彥越來越「自傲」，除了師父以外，似乎不把任何人放在眼裡。很不喜歡他做這些事情的妻子，也因此與他鬧得很不愉快。
「你讀了那多經書，那再多讀一本，聖經！」在這個時候，離開教會很久的母親，竟然又回到教會，並且與會友一起勸說范凱彥。當時的他當然聽不下去，但回到家後，很奇妙的，他竟然翻開了聖經。
耶穌責備他說：「不要作聲！從這人身上出來吧！」鬼把那人摔倒在眾人中間，就出來了，卻也沒有害他。 眾人都驚訝，彼此對問說：「這是什麼道理呢？因為他用權柄能力吩咐汙鬼，汙鬼就出來。」－《聖經》路加福音4章36節
看完耶穌趕鬼的故事後，范凱彥忽然了解，因為耶穌是「真神」，與鬼對抗根本不需要比較法力，只需要「一句話」就足夠了！但自己身上背負太多不好的靈，有偶像、道壇、師父甚至信徒的，已陷的太深，不知有何「出路」？
終於，他只能向上帝禱告…
一夕之間法力盡失 師父再也沒看過了

范凱彥表示，因為耶穌已經得勝了，所以面對世界上的黑暗，基督徒完全不需要懼怕！
禱告完的隔天，一醒來的范凱彥卻發現，身上的法力「全沒了」，只是陰陽眼還存在，但奇妙的是，原本喜歡騷擾他的鬼怪，竟然不敢靠近他了，還在牠們平日木然的表情中，多了一份「驚訝」。當下范凱彥思考後，立刻想去參加教會的聚會，「但萬一師父來找我怎麼辦？」
於是范凱彥依舊沒去教會。沒想到平日裡時常聯絡、一起練法術的師父，在他接連好幾天沒去神壇後，卻連一通電話都沒打來。就這樣，范凱彥開始正式回到「屬靈的家」。
因為曾經深入黑暗，所以范凱彥非常享受浸泡在上帝愛裡的平安感覺；不僅如此，原本老婆家裡相當篤信傳統宗教，而如今，一家五口都信主，甚至有「師弟、師姊」，也跟著信主了！
「要明白真理，如果真神住進來了，何必怕鬼呢！？」
因親身經歷過，范凱彥知道有些與他同樣受苦的人，特別鼓勵他們，有敏感體質沒關係，要認清事實，要有信心，就如同他自己一夜翻轉一樣，其實這些遭遇一點也不可怕。
「記得以前有一次在調亡魂時，怎麼調都調不到，結果師父親自下去調，也不成功。回來後師父就說，你們要調的那個人，是不是信耶穌阿？對方回答：是。師父就說：那回去了啦，不用問了，信耶穌跟我們不同國的。」
憶起這段經歷，范凱彥覺得格外有意思，直到現在，他再也沒有遇見過師父，而他的「陰陽眼」，在回到教會2年後，就完全消失了。
耶穌又對眾人說：「我是世界的光。跟從我的，就不在黑暗裡走，必要得著生命的光。」－《聖經》約翰福音8章12節

責備他們不明白十字架的意義

版權所有©金燈台出版社有限公司
我是屬耶穌的! 注意!您是神的孩子，完整教導在KJV聖經。
因為十字架的道理，在那滅亡的人為愚拙；在我們得救的人，卻為 神的大能。

約翰一書
我們若認自己的罪， 神是信實的，是公義的，必要饒恕我們的罪，洗淨我們一切的不義。

羅馬書

我們既因信稱義，就藉著我們的 主耶穌 基督得與 神相和；
我們又靠他，因信得進入現在我們所站的這恩典中，並且歡歡喜喜盼望 神的榮耀。
現在我們既靠著他的血稱義，就更要藉著他免去忿怒。

就如罪作王叫人死；照樣，恩典也藉著義作王，叫人因我們的 主耶穌 基督得永生。

因信稱義，活出聖潔。

聖經裡的土地 (上)

何西阿書 4
姦淫和酒，並新酒，奪去人的心。

提多書1
若有無可指摘的人，只作一個婦人的丈夫，兒女也信道，沒有人告他們是放縱或是不守規矩的，就可以設立。監督既是 神的管家，必須無可指摘，不任性，不暴躁，不好喝酒，不打人，不貪無義之財；
樂意款待人，喜愛善人，莊重，公平，聖潔，自持；

箴言10
義人的口是生命的泉源；唯強暴蒙蔽惡人的口。
恨能挑啟爭端；愛卻遮掩一切罪過。

約翰一書
我將這些話寫給你們信奉 神 兒子之名的人，要叫你們知道自己有永生，也叫你們相信 神 兒子的名。

Hi !永生神的孩子

箴言 24
義人雖七次跌倒 仍必興起

你心得了智慧，也必覺得如此。你若找著，至終必有善報；你的指望也不致斷絕。
對惡人說「你是義人」的，這人百姓必咒詛，列邦必憎惡；但責備惡人的必得喜悅，美好的福也必臨到他。

因信稱義
「因信」意為憑藉「信心」，「稱義」意為「人被上帝判為無罪」「因信稱義」是指一個罪人是單單藉上帝所賜的信心，信靠耶穌基督而得救，是完全出於上帝恩典
約翰二書 1
太太啊，我現在勸你，我們大家要彼此相愛。這並不是我寫一條新命令給你，乃是我們從起初所受的命令。我們若照他的命令行，這就是愛。你們從起初所聽見當行的，就是這命令。若有人到你們那裏，不是傳這道理，不要接他到你們家裏，也不要說 神祝福他；因為說 神祝福他的，就在他的惡行上有分。

神的子女啊!要聽神的完整教導 KJV 英王錠定本

現信仰人口最多的宗教
基督教
耶穌的名─至高的名

除了《聖經》的記載，經外文獻有提及拿撒勒人耶穌嗎？猶太史學家約瑟夫（Flavius Josephus ，生于主前37年）在《猶太古史》18.63-64有這樣的記載：
“那時有一位叫耶穌的智者 - 倘若他果真是‘人’- 出現。因為他做了很多奇異不可置信的事，又是眾人的教師，人們都因他而欣然接受真理。他吸引了很多猶太人，同樣亦吸引了很多希臘人。這人就是基督。雖然彼拉多在我們的領袖的煽動下，把他釘在十字架上，以之懲辦，但那些從起初就愛他的人，對他始終如一。他（死后）第三天，便復活了，并向他們顯現﹔這些事，以及其他許多與他有關的奇事，上帝的先知們早已預言了。就是今天，那些以他的名稱為基督徒族類的，仍未完全消失。”

心願得成
陳梓宜

經文：馬太福音第十五章21至28節
這段經文記述一位身處困境的母親來到耶穌面前祈求幫助。耶穌聽到她的呼求，先是默然不語，繼而明確拒絕。但這位母親沒有放棄，她放膽繼續祈求，因她堅信主是憐憫和恩待人的。
一．在困境中向主呼求（太15:21-22）

“主啊，大衛的子孫，可憐我。我女兒被鬼附得甚苦！”（太15:22）這位母親的女兒被鬼纏繞，極其痛苦。馬可福音具體記述了一個男孩被鬼纏繞的情況：那邪靈經常將他扔入水裏，扔入火堆，又使他抽筋，口吐白沫，全身僵硬等等，實在非常痛苦（可9:17-27）。這段經文的女兒就是被鬼纏繞得十分悽慘；這位母親的最大心願，就是女兒能夠脫離魔鬼的纏繞。
這位母親是一個迦南婦人，來自推羅西頓的地區。雖然不是以色列人，但她知道耶穌是大衛的子孫，是以色列人所仰望的彌賽亞，而且知道耶穌的工作之一就是趕鬼。她深信，能夠救她脫離這個困境的，正是主耶穌；她就去到主耶穌的面前呼求：“主啊！可憐我！”
“主啊！可憐我！”正正就是詩篇多次出現的禱詞“耶和華啊！求你憐恤我！”（詩6:2；9:14；31:9；56:1；86:3）。那些詩人在患難之中，無論是遭受敵人的追逼，或者陷入生活的困境，都向主呼求幫助，因為知道主能夠拯救他們脫離困境。“主啊！可憐我！求你恩待我！”這呼求表達了對主的信靠，知道沒有困難是大到主不能解決的。這位母親相信耶穌一定能夠把女兒身上的鬼趕走。
主是我們在患難中隨時的幫助（詩46:1）。即使我們面對凶猛的魔鬼或者惡毒的仇敵，主都能夠拯救。因此，無論我們面對的難處有多大，我們要知道主比它更大；即使落入困境，看似絕望，但不要忘記自己仍有希望，就是有一位能夠幫助我們的主，我們可以到祂面前祈求：“主啊！求你恩待我！憐憫我！”

二．在沉默中恆切祈求（太15:23-26）
主耶穌聽到這婦人的呼求，卻一言不答（15:23）。“門徒上前求耶穌說：“請叫她走吧，她一直跟在我們後面喊叫。’”（15:23；《環球聖經譯本》）從門徒的這番話可見，這母親面對主的沉默時沒有放棄，她一直跟在耶穌和門徒後面，一直喊叫。甚至門徒都覺得耶穌應該有所行動，打發她離去。
耶穌回應了。祂說：“我奉差遣，不過是到以色列家迷失的羊那裏去。”（15:24）主耶穌一直沉默，來到這一刻，祂終於回應，卻是一個明確的拒絕：她不是以色列人。
或許我們曾經試過為某些事情祈禱了許久，神都沒有回應，甚至是拒絕。使徒保羅也有這種經歷：他身上有一根刺（可能是疾病），使他十分痛苦；他三次求主拿去，主卻拒絕了他的祈求，軟弱仍然存在，但就讓他藉此經歷主恩夠用（林後12:7-9）。向主呼求卻面對主的沉默或拒絕，有時真的叫我們不知道如何是好，甚至對神感到失望；更加可能有試探的聲音叫我們放棄倚靠神。無論如何，我們總要對主有信心。面對着主耶穌的沉默，這迦南婦人沒有放棄，一直跟着主耶穌，恆切地呼求；而面對着主耶穌的拒絕，她還是繼續祈求。她相信耶穌一定能夠趕出她女兒身上的鬼，而且相信耶穌是她唯一可以倚靠和求告的，所以她堅持向耶穌祈求，說：“主啊！幫助我。”（太15:25）
這樣，整個故事並沒有在主耶穌沉默和拒絕之後作結，還有下文。原來，耶穌的一時沉默，一番拒絕，是對這位母親的考驗，使她繼續放膽祈求，彰顯她的大信心。
三．在主面前放膽祈求（太15:27-28）
如果故事只停在第26節，那麼事情的結果就是耶穌拒絕了這位母親的請求。但事情的發展峰迴路轉；最後，恰恰相反的，耶穌成全了這位母親的心願。
當耶穌對她說“不好拿兒女的餅丟給狗吃”之後，她回應：“主啊！不錯。但是狗也吃牠主人桌子上掉下來的碎渣兒。”（15:27）她明白，作為一個外族人，自己不能得到以色列人所得的恩典；她謙卑接受這個事實。但她相信主滿有恩典和憐憫，向主表明：小狗不能得到主人給兒女的食物，但小狗的主人是仁慈的，可以讓小狗吃得到主人桌上掉落的碎渣。只要主願意憐憫她，讓她得到一點恩典，就已經能夠滿足她的心願了。這位母親沒有被自己的民族身分攔阻她到主面前祈求，她相信主仍憐憫那些願意信靠祂的外族人。事實上，耶利哥城妓女喇合全家得蒙拯救，亞蘭國將軍乃縵的麻瘋病得到醫治，正是神憐憫外族人的例子。這位母親放膽在耶穌面前祈求，結果，耶穌稱讚她，成全她，說：“婦人，你的信心是大的；照你所要的，給你成全了吧。”從那時候，她女兒就好了。（15:28）
神是憐憫和恩待人的。我們雖然是罪人，不能去到神面前；但主耶穌已經流出寶血，洗淨我們一切的罪，除去人與神之間的阻隔，沒有東西可以攔阻人靠着耶穌到神的面前求取幫助。“所以我們只管坦然無懼地來到施恩的寶座前，為要得憐恤、蒙恩惠，作隨時的幫助。”（來4:16）這是一個寶貴的應許。神是信實的，祂既已應許我們可以這樣向祂祈求，我們就只管向祂放膽祈求。求主堅固我們的信心。
迦南婦人在困境中堅定倚靠那位能夠真正幫助她的。她雖面對多番考驗，卻沒有放棄對主的信靠，而持續地放膽向主呼求。盼望我們也像她一樣大有信心，不但心願能夠蒙主成全，屬靈生命也能更趨成熟。

金燈臺活頁刊第193期 2018.1
作者陳梓宜傳道為本社總編輯

有大量史實表明，基督教信仰與科學研究是世交多於世仇

來敬拜耶穌基督

世上唯一真神

誰是真神｜世界三大宗教，最本質的區別是？
基督教
基督教於公元一世紀三十年代耶穌受難、復活、升天之後由耶穌的門徒建立。基督教會雖不是由耶穌親手所設，但由接受耶穌作個人救主和生命主宰的人群所組成，耶穌是教會的主。教會起初以耶路撒冷為中心，後向猶太全地、撒瑪利亞傳開。經過三十年左右，已傳進亞、歐、非三洲。
基督教和其他宗教的區別
說到底，基督教和別的宗教的根本區別在於：別的宗教是人尋找神，人想像神，而基督教則是神尋找人，神啟示人。

原文網址：

在聖經的啟示裏面，“敬拜”是對創造者，生命的源頭，人類生存的供應者，保護者，支持者，身體靈魂與生命的救贖者所致最崇高最尊貴誠心的敬意。所以聖經告訴我們，“敬拜”是要誠心誠意，用敬虔的態度表達對神的敬意。聖經清楚的規定唯一應當接受人敬拜的就是獨一的真神，創造者，我們的救主。
“除了我以外，你不可有別的神。不可為自己雕刻偶像，也不可作甚麼形像，仿佛上天，下地和地底下，水中的百物，不可跪拜那些像，也不可事奉它，因為我上帝你的神是忌邪的神。恨我的，我必追討他的罪，自父及子，直到三四代；愛我守我誡命的，我必向他們發慈愛，直到千代。”（出二○：3-6）
申命記第六章10至15節，以及第十章20節，也有清楚的記載；惟有這位創造主值得我們敬拜。
一．耶穌基督接受人的敬拜
當耶穌基督在世上剛開始工作時，在曠野受撒但的試探裏，其中一個試探，就是撒但想用天下萬國的榮華換取耶穌的敬拜；但耶穌本身清楚的知道天下萬有，一切榮華富貴，財寶，地位等是屬於神的，魔鬼沒有這個權柄，所以引用聖經的話“當拜主你的上帝，單要事奉祂”來拒絕魔鬼的欺騙。所以我們曉得耶穌基督接受一切的敬拜；祂拒絕敬拜魔鬼，祂要魔鬼敬拜祂。這也說明耶穌基督是上帝，祂有神性，祂接受人的敬拜，而絕不敬拜任何的受造物包括魔鬼和天使。
耶穌基督從祂誕生的時候，就接受很多人的敬拜。路加福音第二章記載在伯利恆野地的牧羊人，聽了天使的話，尋見嬰孩在馬槽裏，就把天使論到這孩子的話傳開了。馬太福音第二章記載東方幾個博士按著星的引導，從東方來到耶路撒冷，再被差往伯利恆，尋到了嬰孩耶穌基督，就俯伏下拜。
馬可福音第五章記載在加利利海北岸格拉森有一個被鬼附的人，耶穌基督到那裏把那人身上的鬼趕出去之前，那人遠遠的看見耶穌，就跑過去拜祂；大聲呼叫說：“至高神的兒子耶穌，我懇求你，不要叫我受苦。”（可五：1-7）另外當耶穌行完五餅二魚的神蹟後，祂不接受人擁護祂作王，就和門徒渡船到對岸去，門徒在船上遇見風浪很害怕，耶穌在海面上走，上了船，風就住了。在船上的人都拜祂說：“你真是神的兒子了。”（太一四：32-33）耶穌基督接納門徒的敬拜，承認祂是神的兒子。
當耶穌基督從死裏復活以後，拜祂的人就更多了。“耶穌遇到她們，說：‘願你們平安！’她們就上前抱住祂的腳拜祂。”（太二八：9）耶穌基督在升天以前，也接納門徒的敬拜。（太二八：17，路二四：52）
所以神將祂升為至高，又賜給祂那超乎萬名之上的名，叫一切在天上的，地上的，和地底下的，因耶穌的名，無不屈膝，無不口稱耶穌基督為主，使榮耀歸於父神！（腓二：9-11）
希伯來書說“當神使長子到世上來的時候，神的使者都要拜祂。”啟示錄也多次記載耶穌基督坐在寶座上，有四活物，二十四位長老，千千萬萬的天使，所有蒙恩得救的基督徒，都在敬拜耶穌（啟四：1-11，五：6-14，七：9-12，一一：15-18，一五：3-4）。耶穌基督接納人的敬拜，表明祂是真神。
二．敬拜主耶穌基督當有的態度
1. 聖經清楚告訴我們，上帝是個靈，所以敬拜祂的，必須用心靈和誠實拜祂（約四：22-24）。基督徒敬拜的時候，不應當像其他的宗教點三枝香，擺上三杯酒，一個豬頭，一隻雞，燒紙錢等等。世界宗教的敬拜，很注重在一個固定地點，有一個像；我們的神並不是一個偶像；祂是靈，充滿萬有，無所不在，因此我們可以在任何的地方用心靈敬拜祂。
2. 猶太領袖對宗教儀式很講究，敬拜神常有口無心，所以耶穌基督對當時的猶太宗教領袖說：“先知以賽亞指著你們說的預言是不錯的：這百姓用嘴唇尊敬我，心卻遠離我。”（太一五：7-9）我們與人對談時尚且應該彼此誠心誠意，敬拜耶穌基督就更不可有口無心。
3. 敬拜神並不是要利用神，而是要把神當為我們的主來敬拜。“因為祂是你的主；你要敬拜祂。”（詩四五：11）
4. 要承認耶穌基督掌管一切，供應一切。我們的生存和活動，都是倚靠祂的供應和祂大能的托住。“地的四極，都要想念上帝，並且歸順祂；列國的萬族，都要在你面前敬拜。因為國權是上帝的，祂是管理萬國的。地上一切豐肥的人，必吃喝而敬拜；凡下到塵土中不能存活自己性命的人，都要在祂面前下拜。”（詩二二：27-29）要存著倚靠的心來敬拜祂。
5. 要承認所敬拜的主是獨一，公義的主。“地極的人都當仰望我，就必得救；因為我是神，再沒有別神。我指著自己起誓，我口所出的話是憑公義，並不反回：萬膝必向我跪拜；萬口必憑我起誓。人論我說，公義，能力，惟獨在乎上帝；人都必歸向祂。凡向祂發怒的必至蒙羞。”（賽四五：22-24）因著祂的公義，我們要敬拜祂。
6. 必須把尊貴，榮耀，感謝都歸給我們的主。啟示錄第四章1至11節，第五章7至14節，第七章9至12節，第十一章11至19節這幾段聖經，都告訴我們敬拜的態度。“每逢四活物將榮耀，尊貴，感謝歸給那坐在寶座上，活到永永遠遠者的時候，那二十四位長老就俯伏在坐寶座的面前敬拜那活到永永遠遠的，又把他們的冠冕放在寶座前，說：‘我們的主，我們的神，你是配得榮耀，尊貴，權柄的；因為你創造了萬物，並且萬物是因你的旨意被創造而有的’。”（啟四：9-11）
聖經也告訴我們，人所造的偶像要奪取人的敬拜；作偶像的人，在背後操縱敬拜者，目的是要那些善男信女在敬拜的時候奉獻金錢，這是一種欺騙的行為。今天的廟宇為甚麼這樣多？就是造偶像的人想奪取人的敬拜，從中得利。魔鬼撒但也想用各種的榮華，富貴，權柄，地位等去換取人的敬拜，這也是一種欺騙的事。使徒行傳記載希律王貪愛虛榮心，不將榮耀歸給神，結果立刻被神刑罰，神用小蟲把他咬死（徒一二：20-23）。世人不應該奪取人的敬拜，因為其結果是非常的悲慘。我們單單要敬拜我們獨一的真神主耶穌基督。
四．敬拜耶穌基督的真正意義
基督徒敬拜耶穌，與其他宗教在敬拜偶像或敬拜偉人到底有何分別？
當我們在敬拜耶穌的時候，不是單方面而是雙方面的；我們誠心誠意的敬拜，主耶穌會悅納的。天使聽見我們的敬拜也會非常的快樂，也回應大聲地讚美主。敬拜是雙方面的，我們的主是活著的主，祂接納我們的敬拜。
我們先從幾處經文來了解偶像的情形。
他們的偶像是金的，銀的，是人手所造的，有口卻不能言，有眼卻不能看，有耳卻不能聽，有鼻卻不能聞，有手卻不能摸，有腳卻不能走，有喉嚨也不能出聲。造它的要和它一樣；凡靠它的也要如此。（詩一一五：4-8）
人的手如果不造偶像，偶像根本不會存在。事實告訴我們：偶像有口，但是從來不講話；有眼睛，但從看不見我們。所以人在偶像面前也常常有許多欺騙和犯罪的行為。
“你們究竟將誰比神，用甚麼形像與神比較呢？偶像是匠人鑄造，銀匠用金包裹，為它鑄造銀鏈。窮乏獻不起這樣供物的，就揀選不能朽壞的樹木，為自己尋找巧匠，立起不能搖動的偶像。你們豈不曾知道嗎？你們豈不曾聽見嗎？從起初豈沒有人告訴你們嗎？自從立地的根基，你們豈沒有明白嗎？神坐在地球大圈之上；地上的居民好像蝗蟲。祂鋪張穹蒼如幔子，展開諸天如可住的帳棚。祂使君王歸於虛無，使地上的審判官成為虛空。他們是剛才栽上，剛才種上，根也剛才扎在地裏，祂一吹在其上，便都枯乾；旋風將他們吹去，像碎秸一樣。那聖者說：‘你們將誰比我，叫他與我相等呢？’你們向上舉目，看誰創造這萬象，按數目領出，祂一一稱其名；因祂的權能，又因祂的大能大力，連一個都不缺。”（賽四○：18-26）
這段經文是把偶像和我們的創造主作一個比較。偶像不過是用人的巧妙造的，他們會枯乾，凋謝，死亡。但主耶穌基督從死裏復活，祂在靈界永遠存活，所以只要用心靈和誠實敬拜祂，祂會接受悅納我們的敬拜。在這雙方面交流的敬拜裏面，是真實的，甜蜜的，有意義的；就好像我們跟別人談話，對方有回應，就談得投機，越談越起勁，越投入，彼此越認識。因此，敬拜的人就能在敬拜中得到真正生命裏面的滿足感，不單求得生命品德高尚，也可以表達我們對神的感恩，每一天領受祂所供應我們所需要的智慧，能力，勇氣，技巧，在複雜的社會度過人生。這種敬拜是真實不斷的，而敬拜的人能夠享受那種滿足的真實感。

帖撒羅尼迦後書 2
這不法的人來，是照撒但的工作，行各樣的異能、神蹟，和一切虛假的奇事，
並且在那滅亡的人身上行各樣出於不義的詭詐；因他們不領受愛真理的心，使他們得救。

詩篇 10
神啊，謙卑人的心願，你早已聽見；你必預備他們的心，也必側耳聽他們的祈求；
為要給無父的人和受欺壓的人斷事，使地上的人不再欺壓他們。
瑪拉基書3
大軍之 神說：「我必臨近你們，施行審判。我必速速作見證，警戒行邪術的、犯姦淫的、起假誓的、壓榨人之工價的、欺壓寡婦和無父的、屈枉作客旅的，和不敬畏我的。」

出埃及記 34
不可敬拜別神；因為 上帝是忌邪的 神，名為忌邪者。
那鴻書 1
上帝是忌邪施報的 神。 上帝施報大有忿怒； 上帝向他的敵人施報，向他的仇敵懷怒。
申命記 4
因為 上帝─你的 神乃是烈火，是忌邪的 神。
那鴻書 1
上帝本為善，在患難的日子為人的保障，並且認得那些投靠他的人。
創世記
神就照著自己的形像創造人，乃是照著 神的形像創造男女。

正義的上帝

正義的上帝（Bože pravde）是塞爾維亞共和國的國歌，成於1872年，Davorin Jenko作曲，Jovan Đorđević作詞，亦曾經是塞族共和國的國歌。
由於當時塞爾維亞是一個君主制國家，歌詞是用以頌揚君王的。目前塞爾維亞的版本改成註1與註2的樣子。
在塞族共和國，波士尼亞與赫塞哥維納憲法法院在2006年3月31日裁定由於該歌為塞爾維亞國歌，對克羅埃西亞人及波士尼亞穆斯林構成歧視，下令在裁決公布後六個月內作出更改。現時《我的共和國》（Моја Република）已取而代之，成為塞族共和國目前的國歌。

正義的上帝，祢曾在最深受困苦時拯救了我們，請聽祢子民的聲音，像往昔那樣作我們的援助！有祢全能的手維持我們，鋪平崎嶇的路徑，上主，我們的希望，願祢保祐眷顧，塞爾維亞的土地和人民！求祢把我們的同胞緊緊團結在一起
教我們以不壞的愛，願那不和的惡魔，永不在我們中間得逞！讓團結的豐碩果實，為我們年輕的自由之樹增添光彩
上主，我們的主宰！願祢帶領繁榮，塞爾維亞的土地和人民！主啊！求祢免我們於祢的報復，由祢可怕的忿怒所發的雷霆，求祢庇護塞爾維亞每一座城市、村落，一總山峰、草原，和所有生靈。當仇敵來襲時，我們要麼勝利，要麼死去—，萬軍的上主！作我們的領袖，及時振奮塞爾維亞民族！在我們古老的墳墓中，生出複活的良晨，自最悲慘奴役的泥潭中里，塞爾維亞重生了！我們在這五百年的囚禁中，在祢面前下跪，上主，我們的主宰，請祢指引繁榮，這是塞爾維亞人民的懇求！
忌邪的神
不可敬拜別神；因為上帝是忌邪的神，名為忌邪者。（出卅四14） 你們要謹慎，免得忘記上帝你們神與你們所立的約，為自己雕刻偶像，就是上帝你神所禁止你做的偶像；因為上帝你的神乃是烈火，是忌邪的神。（申四23 至24）
在菲律賓有個會堂，裡面有許多的偶像：馬利亞、關公、佛陀、孔子，耶穌也是其中一個。創辦這教派的人必定沒讀 懂聖經的話，才敢將耶穌與偶像同列！神名為「忌邪者」。祂與以色列人立約，應許他們聽從祂的話、盡心盡力愛祂，祂就要行奇妙的事，使他們能勝過四圍的仇 敵。換句話說。神早已向人曉諭祂超越的權柄！
聖經裡形容信徒是神的新婦。當我們對神不忠（在祂以外拜別的神），必不獲祂接納。祂的怒氣是烈火，神向我們發 怒，目的乃是要我們回頭。今天許多信徒不喜歡聽見「神是烈火」，只喜歡聽見「神是我的朋友」。但倘若我們沒有認識祂是「忌邪的神」，在祂面前承認自己的 罪，祂永遠也不能成為我們的朋友！詩人說：「除袮以外，在天上我有誰呢？除袮以外，在地上我也沒有所愛慕的。」（詩七十三25）我們要愛祂過於世上的任何 人或物，才能蒙祂喜悅。

真神與假神的辨正
【許多人拜錯了假神】許多人相信有神，今天在世界上有很多所謂的「神」，各種宗教都叫人敬拜他們的神，難道神有許多位麼？這是一個非常嚴肅的問題，我們若對此不加慎思明辨，就很可能把「假神」當做「真神」來拜，甚至可能把「鬼」當做「神」來拜。也許有人認為，反正真神與假神難於分辨，姑且真假兼容，多拜有益無損。這種敬拜「多神」的現象，在我們華人中間，特別盛行。
華人崇拜的對象相當複雜，無論人所傳的、所猜的、所怕的、所封的、所造的、所敬的，或外來的、本地的、神話的、通俗的、文化的、節期的、宗教的，一概納入敬拜的對象。同時，敬拜還要有形有體，纔有真實感或具體感。於是人就造了許多神明偶像，如歷史偉人，或家族祖先：神農、關公、孔明、孔子、釋迦牟尼、岳飛、華陀、老子、韓文公、鄭成功等等；又如自然界之日、月、星辰、風、雷、山、川等；又如動物界之獅、虎、狗、蛇、象、猴、牛等；又如神話小說、通俗小說中虛構之人物，如磐古、女媧、齊天大聖、哪吒等；盡都造起神像，築起神壇，敬之拜之。

【拜錯假神的害處】拜錯假神有如「認賊作父」，真的生身之父必然憤恨；同樣的，拜假神必然不討真神的喜悅。聖經說：「不可為自己雕刻偶像，也不可作甚麼形像，彷彿上天、下地，和地底下、水中的百物；不可跪拜那些像，也不可事奉它，因為我耶和華你的神是忌邪的神」(出二十4~5)。
拜錯假神不但會惹起真神的忌恨，並且對拜的人本身來說，也有害無益：(一)越敬拜心靈越虛空，人生沒有方向；(二)罪無法得著赦免，內心不安；(三)對假神恐懼感的心理和功利主義的思想，使人立功不足，行善無力；(四)沒有永生的把握，人生只有落在永恆的黑暗中；(五)只有相對的價值觀與道德觀，缺乏內在生命的改變，與外在得勝的生活；(六)僅靠立功之法，而無聖靈超然生命的大能，以致「立志為善由得我，只是行出來由不得我」(羅七18)，因此內心受煎熬，痛苦難當。

【如何識別假神】假神的識別法如下：
(一)聖經說：「人手所作的不是神」(徒十九26)。凡人手所造的偶像，以及人手所繪的神像，都不是神。人本身是受造者，豈能造出造物主呢？所以人造出來的神，乃是假神。
(二)聖經又說：「創造宇宙和其中萬物的神，既是天地的主，就不住人手所造的殿」(徒十六24)。所以凡是人在廟宇、神殿裏面所供奉的神衹，都是人所想像出來的假神。
(三)凡是人所尊封的，必然不是神。神本就是神，並不是從人昇格為神的(註：耶穌基督並不是死後纔昇格為神；祂原是神的兒子，降世為人，為要替人贖罪)。所以凡是人所封的神，就是人造的假神。
(四)聖經說：「神是個靈」(約四24)；靈是人的肉眼所看不見的，所以凡是人的眼睛所能看得見的形像，都不是真神。真正的神，反而不願意隨便給人看見，以免人們把那些形體當作神(參申四15~19)。
(五)真神是慈愛、聖潔、光明、公義、誠實的；所以凡是拜神的結果卻叫我們恨人、不注重道德、行事暗昧、偏於邪惡、欺瞞虛謊的，必然是假神無疑。
(六)有的假神也會裝成是慈愛、聖潔、光明、公義、誠實的模樣，好叫人們以假當真。但它們只會要求人行善，卻不會供應人行善的力量；只叫人「苦修」，卻不能從根本來改變人的生命，故常使人感到力不從心。

【真神只有一位】科學家證明，宇宙萬有是在一個引力內運行的。宇宙既是一元的，就創造宇宙的神，必也是一元的，不是多元的。如果有兩位以上的真神存在的話，則這個宇宙必然會大亂。所以從宇宙的現象來看，創造宇宙的神只有一位，是獨一無二的(參林前八4；亞十四9)。
那麼，當今世上各大宗教所敬拜的神，那一位纔是獨一無二的真神呢？佛教的釋迦牟尼是後人所尊封的神；回教的穆罕默德自稱是先知，回教徒所拜的「阿拉」，係抄襲自基督教舊約聖經裏的神；天主教雖也敬拜和基督教同一位的神，但他們加上許多偶像和聖母、聖使徒，這是違背聖經教訓的；惟有基督教是照聖經教訓，敬拜惟一的真神。── 基督徒文摘《神是明明可知的》

約翰一書 4
小子們哪，你們是屬 神的，並且勝了他們；因為那在你們裏面的，比那在世界上的更大。

我屬耶穌基督的

以弗所書

要穿戴 神所賜的全副盔甲，就能抵擋魔鬼的詭計。
因我們並不是與屬血肉的摔跤，乃是與那些執政的、掌權的、管轄這幽暗世界的，以及在高處、屬靈氣的邪惡摔跤。
最要緊的是，拿著信心當作盾牌，可以滅盡那惡者一切的火箭；
並戴上救恩的頭盔，拿著 靈的寶劍，就是 神的道；

彼得前書
你們既作順命的兒女，就不要效法從前蒙昧無知的時候那放縱私慾的樣子。

666獸印

「又有權柄賜給牠（敵基督），叫獸像有生氣（電腦人性化），並且能說話（音控功能），又叫眾人，無論大小、貧富、自主的、為奴的，都在右手上或是在額上受一個印記。除了那受印記、有了獸名或有獸名數目的，都不得做買賣。在這裡有智慧：凡有聰明的，可以算計獸的數目；因為這是人的數目，它的數目是666。（微晶片 ID全球化的趨勢）」—啟示錄13：15-18
人體的射頻識別芯片RFID

這一技術已有幾十年發展史。你是否願意在身體裡植入芯片，遙控你的家居電器，並讓另一個“ 芯片人 ”接收你的思想？清晨，你從夢中醒來，想打開電視，不用尋找遙控器，只需對電視揮揮手，電視就會自動打開；吃過早飯，去上班，不必再帶鑰匙，回家時只需對門揮揮手，門也自動為你打開。這些聽起來匪夷所思的事情將來很可能成為現實，實現這一切，只需在你的身體內植入一枚芯片。
0世紀是人類現代化文明突飛猛進的一個世紀。在21世紀初回首這個世紀發生的許多事情，仍然會覺得不可思議。無論是誰，在20世紀剛開始的時候也想不到人們可以通過一個看不見的電子網絡（Internet）發送電子信件，不但不用郵票，而且即使相隔萬里，送達也只需幾分鐘甚至幾秒鐘的時間。類似的不可思議還有很多，比如信用卡代替現金進行消費，無線電話不但可以隨身攜帶而且可以全球連通等等。在這許多讓上個世紀初的人們不可思議的技術中，包括了這樣的一種技術：人體芯片技術，英文叫做VeriChip。
綜合分析，人體芯片產生有以下幾個技術背景的支持：
微電子技術發展迅速，已經相當成熟
從1946年第一台電子計算機問世時的18000個電子管、30噸左右的重量，到今天功能比第一台計算機高出無數倍然而僅僅只有一個不到手掌大小的CPU集成電路芯片，人類製造微型大規模集成電路的能力越來越高超，而這些微型芯片所能實現的功能也越來越大。正是微電子技術的發展和支持，才使得人體芯片植入人體從夢想成為現實。
數字碼掃描和識別技術
通用產品碼技術說名字可能會覺得比較陌生，但是在生活中早已隨處可見。現在幾乎所有的商品包裝上都會有條形碼存在，以用來通過自動結賬收銀機來計算顧客購買商品的價格。條形碼的原理在於不同的商品有不同形狀粗細和不同間距的條碼，從而使得這種商品具有全球唯一性的一個標識。商店或者超市可以實現根據這個標識將實際的商品價格輸入計算機管理系統，而自動結賬收銀機就根據這個價格的記錄來將有條形碼商品的價格一個個的讀取出來。
在這個技術進行討論的時候，即有人提出過是否可以讓所有的商品帶有微量的不足以對人類造成傷害的放射性物質，根據放射量的大小不同來判斷不同商品的價格。這是一個近乎瘋狂的想法，因為放射性物質無論如何都會引起人們對核物質的恐懼心理，而且終日處在放射性射線的包圍中畢竟不是一個理想的環境。但是，從這個想法可以看出人們希望有一個比條形碼更“主動”一些的技術，從而可以讓人們通過它發出的一些信號（如放射射線等）來檢測它的存在並用於識別。
可以看出，人們對於類似於人體芯片的產品的追求，其實很早之前就已經存在了。
電子計算機在各方面得到廣泛的應用
電子計算的普及，表現在生活的各個方面。銀行系統的存取款都早已經實現電腦控制，消費的時候人們無需再攜帶現金，用電腦交易的信用卡就可以應付一切。車票、機票、船票等等都已經採用電腦售票系統。類似的應用如此之多，以至於很難想像一個大城市如果所有電腦在一天時間內死機整個城市系統會變成什麼模樣。用電腦進行身份識別的應用，早已經有許多方法，只不過形式不同而已，比如說身份證用條形碼標識，通過手紋或者眼睛、聲音來辨別身份等等。在這種情形之下，人體芯片這種不僅可以進行身份鑑別，還可以記錄一些詳細信息的裝置自然相對更具有了吸引力。利用計算機以及Internet網絡，人體芯片可以更容易的完成個體定位以及身份識別等功能。
人造器官的植入技術逐步發展
隨著醫學的發達，人類已經掌握了許多醫療手段。器官移植甚至已經不局限於用人類本身的器官進行手術，而是可以使用人工裝置如心臟起搏器等植入體內替代正常人類器官的功能。這種技術的成熟，使得植入人類芯片的小手術成為不值一提的小兒科。當然，目前投入試驗的人體芯片一大目的就是監測植入心臟起搏器等人造器官的病人的身體情況等信息。
人們對植入式身份識別裝置的需求很高
911事件發生的時候，許多援救人員在搶救出的傷員胳膊上塗寫一些信息以辨別傷者身份以及一些基本的傷情等等。
同樣的，美國的每個士兵脖子中都掛有一個銅牌，其上刻有名字、職務、軍隊番號以及個人血型等常規信息。這些信息在作戰中將會對負傷的士兵有極重要的作用。
除了這些突發事件和軍隊等特殊團體以外，還有對走失兒童、病人以及寵物的辨認尋找等要求也需要植入式識別裝置。一般來說，人們往往通過讓兒童、病人或者寵物穿戴有一些標識信息的飾物或者服裝來作為識別的線索。但是首先這是一種被動識別方式，除非找到攜帶者，否則是不可能得到這些信息的。其次，如果攜帶者本身將飾物或者服裝丟棄的話，這些識別裝置就再也無法起到任何作用。
而植入式裝置可以避免無意的遺忘或者丟失，並且可以提供主動的信息，以後隨著技術發展甚至可以隨時報告攜帶者的身體情況。這顯然是一個很吸引人的產品。設想一下，以後出門不用攜帶任何物品如錢包、提款卡、信用卡等等，只要舉起手臂往傳感器上一刷，你的身份資料、銀行賬號信息以及消費金額就全部記錄進計算機中完成交易。即使小孩在百貨公司裡走失，也只需到服務台的終端機前，利用芯片感測裝置，迅速找到他所在的樓層及位置。這種生活，將是多麼便捷和愜意。
其實關於人體芯片的研究在全世界已經有好多個年頭了。最早的時候，人們將芯片植入動物體內，用來鑑別它們的身份。1998年，倫敦雷丁大學的控制論教授布萊恩•沃里克曾經嘗試著把一枚芯片植入自己的前臂，看看是否能通過電腦跟踪自己的位置。
雅各布一家即將植入的芯片是由美國佛羅里達州的應用數據公司製造的，名叫“verichip”。這種芯片呈米粒狀，長約12毫米，上面記錄著一些個人信息。芯片可以對外發射無線電信號，當附近的儀器對其進行掃描時，芯片就會在儀器上顯示出數據。把這個數據連接到電腦上，就可以獲取更多有關攜帶芯片者的個人信息。這聽起來有點像科幻小說，但它的確是真的，雅各布一家已經作好了充分準備。
雅各布一家是最早提出接受植入芯片的志願者。德瑞克•雅各布今年14歲。去年，當他從電視上看見介紹人體芯片的節目後，就被它迷住了。在他的軟磨硬泡下，德瑞克的父親杰弗瑞向應用數據公司提出了申請。
隨著人體芯片技術的不斷改進，越來越多的人對它產生興趣。英國一位科學家正試驗在自己體內植入芯片，並通過它把自己手臂上的神經和電腦連接起來。電腦不但可以記錄下手部神經的運動，還可以發出指令讓手臂活動。這個試驗一旦成功，將給癱瘓病人帶來活動的希望。可有人擔心這樣做會使人“變”成機械人。
雖然人體芯片可能給人們帶來種種好處，但有人提出，這項技術還存在著一些技術和倫理上的障礙。應用數據公司的“Verichip”是一種“無源芯片”，只有當附近的儀器對它進行掃描時，它才能產生出信息。萬一病人被送往急救的醫院沒有讀取數據的掃描儀，人體芯片豈不是失去了效用。
另外，芯片的能量來源也是個問題。設計者們將不得不研究出一種專用的能量裝置，可以為芯片源源不斷地提供能量，而且這種裝置也必須小得可以嵌入皮膚下面。更重要的是，芯片還必須十分敏感，能夠接收來自幾千英里之外的衛星發出的定位信號。
除了技術問題，人們還對人體芯片可能造成的個人[color=Red]隱私問題[/color]提出質疑。有人提出，芯片對於找到自己深愛的家人的確很有幫助。但如果一個孩子被犯罪分子跟踪的話，後果就不堪設想了。當你的體內也裝著一塊芯片的時候，誰又能保證你不會受到別人的跟踪呢？人們擔心，一旦人們可以隨意暗中掌握他人的行踪，犯罪率也可能會增加。
美國科幻影片《X檔案》中有這樣一段劇情：女主角史卡利被外星人綁架，當她被釋放之後，身體外觀看不出絲毫異樣，但她卻無法通過聯邦調查局的金屬探測安檢。原來，外星人在她後頸植入了微型電腦芯片。
家庭成員的體內。在發生意外的情況下，醫生就可以用掃描儀讀取芯片中的數據，以便採取合適的治療和搶救措施。

基督教是「洋教」嗎？
(全世界，基督教信徒，絕對接近23億人。佔全球總人口三分之一。)
作者 賴若瀚牧師. 來自 信仰問答
基督教是從外地傳入中國的宗教，但我們是炎黃子孫啊！身為中國人，為甚麼要相信「洋教」？
引子
基督教信仰給很多中國人的第一個印象是西方人的宗教，是一種「洋教」，其實不然。另一方面，中國人常常以為佛教等是中國人本身的宗教，其實也不然，佛教是從印度傳入的「外來宗教」，只不過它能深入民間，在中國人的歷史發展中，漸漸成了我們文化的一部分。
今日基督教信仰在東西方的華人社會中，也越來越普及，得到更多人接受和認同。根據近年中國大陸官方認可的教會所作的調查，國內基督教信徒已達二千多萬人。若加上一些非公開聚會中的信徒，肯定超過這數目了。若以一個十二億人口的國家來計算，二千多萬人不是少數，約達到人口的5%。
在香港、台灣和海外的華人中間，基督徒人數亦不少。在這一個世代，神要得著更多中國人！因為神的救恩是為普世的人預備的，中國人佔世界人口比例甚高，自然也有更多的人會歸向主了！
一.基督教是從中東發源的
基督教信仰並不是「西方人」的宗教，因為它的發源地是中東，並非在歐陸或美洲。耶穌與祂的門徒都不是藍眼睛、白皮膚的印歐裔民族，按聖經的記載，他們是閃族人，有較深色的皮膚和眼睛，跟中國人有相似之處。
若我們研究耶穌時代以色列人的風俗習慣，更會發現他們跟中國人很多相似的地方。例如家族觀念極強，必須尊敬與順從長輩，要侍候長輩到他們離世為止，還有勤勞、精打細算等性格，也跟中國人接近。猶太民族的歷史飽經憂患，這也是炎黃子孫、中華民族所經歷到的悲情。
基督教的信仰在主耶穌復活升天後，是藉著使徒保羅第二次的傳道旅程，才逐漸傳到歐洲，在歐洲發展後再傳到美洲，再由歐美的宣教士帶進中國。這也是為甚麼我們會有一種錯覺，以為基督教是來自西方人的宗教。
二.佛教也是外來宗教
佛教源於印度，至於它在何時和怎樣傳入中國，則眾說紛紜。較廣為人知的說法是在漢朝，大約是西漢末年和東漢明帝之間。佛教傳入後，因為天時、地利與人和等因素，在中國生根，人們便慢慢忘記了它也是從外國傳入的宗教。佛教能在中國普及，有幾方面的因素。
A. 佛教傳入中國時，正值中國著力經營西域，因此在地域上、貿易上，後來也在宗教上跟印度有密切的往來，為佛教在中國廣傳而鋪路。
B. 在佛教傳入中國之前，中國本土的思想正步入盛極而衰的低潮期；加上社會與政治的局面十分混亂，因此對外來的思想，不論宗教或哲學的思維，都以開放的心懷去接受。
C. 佛教傳入中國後，立刻受到皇親貴冑認同。當時，東漢皇帝信奉黃老之學及神仙方術，而佛教教理也被視為「清靜無為」，故可以與黃老之學相提並論。佛教雖然一時尚未普及，但魏晉南北朝時就逐漸推廣到民間。
D. 佛教紮根在中國的根本原因，是它經歷了一個本土化的過程，跟中國的道教慢慢地融合，成為一種民間宗教。
由此可見，若有人說基督教是洋教，那麼，佛教同樣是外面傳入的「舶來品」，只不過比基督教早一點而已。以基督教是「洋教」而加以排斥，就好像一聽到是洋貨就不買一樣執著了。我們應該存著客觀的態度來看信仰。近代中國在文化與教育等方面，以開放的態度接受了西方許多正面和積極的影響，才踏上現代化之路。但接受西方文化的同時，我們實在不能忽視其深刻的信仰根源。
三.神的救贖計劃是為普世的
基督教的信仰雖然發源於中東地帶，卻是為全人類而設的。
我們不知道為甚麼神要選擇以色列地和以色列民作祂最早的選民。這也許是因為巴勒斯坦是當時歐亞非三洲的樞紐地帶，所以神選擇這地方。神又選擇亞伯拉罕，使他成為萬國之父；更差遣耶穌道成肉身到世上來。基督因為道成肉身的緣故，必定要選擇一個民族；這樣的話，不論揀選哪個民族，都會產生厚此薄彼的問題。
每次我帶訪問團到聖地，都要先解答一個問題：「神為甚麼揀選猶太人？」神揀選猶太人，絕非因為他們比較聰明或比較會賺錢，乃是要他們成為萬國的祝福。神選擇亞伯拉罕及他的子孫，並不是要建立一個屬於某個地方、某個民族的宗教，乃是要透過他們，向人顯明神對全人類的心意。正如祂揀選亞伯蘭時說：「你要離開本地、本族、父家，往我要指示你的地去。我必叫你成為大國，我必賜福給你，叫你的名為大……。」（創十二1-3）如果你是亞伯蘭，聽到這裏必定會很高興。但請注意下面的一句：「你也要叫別人得福。」這裏的「萬族」正是巴別塔事件以後分散在各地的民族（創十章）。由此可見，神不是要設立一個只屬於某地方或某個民族的宗教，而是要把地上的「萬族」，都納入祂的救恩計劃。
當神用神蹟奇事把以色列人帶離埃及的時候，他們浩浩蕩蕩地來到西乃山腳下，神向摩西宣告說：「我向埃及人所行的事，你們都看見了；且看見我，如鷹將你們背在翅膀上，帶來歸我。如今你們若實在聽我的話，遵守我的約，就要在萬民中作屬我的子民，因為全地都是我的。」（出十九4-6）神揀選以色列人的同時，仍然沒有忘記「萬民」，因為全地都是屬於神的。「你們要歸我做祭司的國度，為聖潔的國民。這些話你要告訴以色列人。」（出十九5-6）「聖潔的國民」是要潔淨自己分別為聖，「祭司的國度」就是把人帶到神面前，把神帶到人當中。以色列民要做祭司的國度，目的是把其他國度和民族帶到神面前，因此，以色列人的身分其實是「中保之國」，是幫助各國的人歸向神的媒介。
新約的記述就更清楚了：「神愛世人」（約三16）；雖然「世人都犯了罪」（羅三23），神卻願意萬人得救，不願意一人沉淪（提前二4-6），因而為人設立救恩。救恩是為了世上所有人而設的。
總括而言，基督教信仰雖然從一個地方、一個民族開始，它的本質卻是普世性的。基督教信仰雖然並非發源於中國，但救恩既是為世界上每一個民族而設的，當然也是為中國人而設的。

問題：什麼是印度教，印度教徒信奉什麼？

回答： 印度教是現存最古老的有組織的宗教之一——它最早的經卷追溯到西元前1400到1500年。印度教也是最多樣和複雜的宗教之一，有數不清的神明。印度教徒的核心信仰非常廣泛，有眾多宗派。儘管它是世界第三大宗教，其主要分佈地區只在印度和尼泊爾。

印度教的主要文獻是吠陀經（被認為是最重要的）、奧義書、摩呵婆羅多、和羅摩衍那。這些著作中包含讚美詩、咒語、哲學、儀式、詩詞、和故事；印度教徒的信仰建立它們上面。印度教使用的其它文獻還有婆羅門、佛經和阿仁亞咖思。

儘管印度教被理解為多神崇拜，據稱有33億個神，但它也有一個「神」是最高級的——梵天。梵天被認為居住在現實的每個角落，是存在於整個宇宙的實體。梵天既非人也不可知，以三種不同形式存在：梵天——造物者；毗瑟挐——守護者：和濕婆——毀滅者。梵天的這些側面中每一個又有其他許多化身。很難總結印度教神學，因為各種各樣的印度教神學校裡包含有幾乎每個神學系統的要素。印度教可以是：
1. 一元論——只有一位存在：商羯羅神學校
2. 泛神論——只有一位神聖的存在因此神和世界等同：梵天論
3. 全神論——世界是神的一部分；拉瑪挪迦神學校
4. 有神論——只有一位神，與創造不同；虔誠印度教
觀察其它神學校，印度教也可以是無神論、自然神論和虛無主義。在「印度教」名稱之下包括諸多種類，你可能會問最初是什麼讓它們成為「印度教」的？唯一的關鍵在於是否相信吠陀經值得崇拜，如果信，那就是印度教。如果不信，那就不是印度教。

吠陀經不僅是神學教材，它還有豐富多彩的「神-話」，即把神話、神學和歷史故意編織在一起形成故事形式的宗教根源。這種「神-話」在印度歷史和文化中根深蒂固，拒絕吠陀經如同與印度作對。因此，印度教排斥在某種程度上不接受印度文化的信仰體系。如果體系接受印度文化和它的「神-話」歷史，即使是有神論、虛無主義或無神論都會被納入「印度教」。這樣的求同存異會讓在宗教觀點中力求邏輯一致和理性防衛的西方人頭痛不已。但是，公平地講，當基督徒口稱信奉上帝卻在生活中否認基督、行為如無神論者時，他們也不再有什麼邏輯了。對印度教徒，衝突是真正的邏輯矛盾。對基督徒，衝突更多是簡單的偽善。

印度教把人看作神聖的。因為梵天是一切，印度教認為大家都是聖潔的。生命本原或自我，跟梵天在一起。梵天之外的一切現實被認為幾近虛無。印度教徒的屬靈目標是與梵天合一，終止存在於「自我」的虛無形式中。這種自由叫做「解脫」。在得到解脫之前，印度教徒相信為了覺悟真理（真理是只有梵天存在，沒有其他），他們得經歷輪回。一個人如何轉世取決於因果報應，因果報應的原則受自然平衡的控制。一個人的過去所為影響和符合將來發生的事，過去和將來的生活都包括在內。

儘管以上只是一個簡單概要，但不難看出印度教與符合聖經的基督教的信仰體系在各個方面都是對立的。基督教有一位神，即充滿人情又可知（民數記6：1；哥林多前書8：6）；有一套經文；教導神創造了地球和上面所有一切（創世紀1：1；希伯來書11：3）；相信人是以神的形象而造，在地生命只有一次（創世紀1：27：希伯來書9：27-28）；教導救恩只憑耶穌基督（約翰福音3：16；6：44：14：6； 使徒行傳4：12）。印度教作為宗教體系失敗的原因在於沒有認識到耶穌是唯一的神-人的化身和救主、人類救恩的唯一充足來源。

印度教暴力逼迫基督教(兒童不宜)

羅馬書12
親愛的弟兄，不要自己伸冤，寧可讓步，聽憑 主怒；因為經上記著：「 主說：『伸冤在我，我必報應。』」

以弗所書2
你們得救是本乎恩，也藉著信；這並不是出於自己，乃是 神所賜的；也不是出於行為，免得有人自誇。

問題：神存在嗎？有神存在的證據嗎？

回答： 神存在嗎？我覺得這個爭論引起了這麼多的關注是很有趣的。最近的調查顯示當今世界上百分之九十的人相信有神或某種至高權力的存在。然而，不知怎麼搞的，證明神存在的責任卻落到了那些相信神存在的人身上；我覺得應該反過來才是。

然而，神的存在是無法證明或否定的。聖經說我們必須以信心接受神存在的事實，“人非有信，就不能得神的喜悅；因為到神面前來的人，必須信有神，且信他賞賜那尋求他的人”（希伯來書11：6）。如果神願意，他可以直接現身向全世界證明他的存在。但如果那樣的話，就沒有了信仰的必要。“耶穌對他說：‘你因看見了我才信；那沒有看見就信的有福了’”（約翰福音20：29）。

這並不是說就沒有證明神存在的證據了。聖經說：“諸天述說神的榮耀，穹蒼傳揚他的手段。這日到那日發出言語，這夜到那夜傳出知識。無言無語，也無聲音可聽。他的量帶通遍天下，他的言語傳到地極”（詩篇19：1-4）。遙望群星，瞭解宇宙的博大，觀察自然的奇妙，欣賞日落的美麗——所有這一切都顯示了神的創造。如果這還不夠，還有神在我們心中的證據； 傳道書3：11 告訴我們：“……（祂）又將永生安置在世人心裏……”在我們內心深處意識到有一種超越生命超越世界的東西。從理性上我們可以否認這一點，但是神在我們裡面又通過我們而存在的事實是不變的。除此之外，聖經還告誡我們有人會否認神的存在：“愚頑人心裏說：‘沒有神。’”（詩篇14：1）。 縱觀歷史，所有的文化，所有的文明，所有的地域，超過百分之九十八的人相信某種神的存在——一定是有什麼（或者什麼人）導致此一信仰的產生。

除了聖經上關於神的存在的論點，還有邏輯上的論點。首先是本體論。最常見的本體論的形式是用神的概念證明神的存在。它由神的定義“能想像得出的最大的”開始，爭辯存在大於不存在，所以最大的能想像出的一定存在的。如果神不存在那麼神就不是能想像出的最大的——但這與神的定義相悖。第二種是目的論。既然宇宙的設計如此奇妙，必然有一個超凡的設計者。比如說，如果地球跟太陽的距離再近或者再遠幾百英里，地球上就不會有像現在這麼多的生命。如果大氣中的元素含量稍有幾個百分點的出入，地球上的生物就會死亡。一個蛋白質分子的形成機率是十的二百四十三次方（十之後跟二百四十三個零）分之一；而一個細胞含有成千上萬個蛋白質分子。

第三種邏輯論點是宇宙論。 有果必有因。這個宇宙以及其中的一切是果，一定有形成這一切的因。從根本上講，必須有某個“無因者”才能促成其他萬物的形成。那“無因者”就是神。第四種論點是眾所周知的道德論。歷史上每一種文化都有某種律法的形成，每個人都有區分對錯的良知。殺人、撒謊、偷竊等非道德行為幾乎人人唾棄。如果沒有一位聖潔的神，這種對錯的良知從哪裡來？

除此之外，聖經告訴我們人會拒絕神存在的這一不可否認的事實而去相信謊言。羅馬書1：２５寫道：“他們將神的真實變為虛謊，去敬拜侍奉受造之物，不敬奉那造物的主。主乃是可稱頌的，直到永遠。阿們。”聖經還說人不可以找藉口不信神：“自從造天地以來，神的永能和神性是明明可知的，雖是眼不能見，但藉著所造之物就可以曉得，叫人無可推諉”（羅馬書1：20）。

人們不相信神是因為那“不科學”或者“沒有證據”。真正的原因是一旦人們承認有神，他們就必須對神負責並需要神的饒恕（羅馬書3：23； 6：23）。如果神存在，我們就要對我們的行為負責。如果神不存在，我們就可以為所欲為而不必擔心他的審判。我相信這就是為什麼進化論在當今社會有如此大的吸引力的原因——用以取代相信造物主神。神是存在的，這終究是一個不爭的事實。一些人費盡心機要證明他不存在這件事本身恰恰證明了他的存在。

允許我為神的存在再作最後一個爭辯。我如何知道神的存在？因為我每天都跟他講話。儘管我聽不到他的聲音，但是我可以感覺到他就在我面前，他在帶領我，我知道他的愛，我渴慕他的恩典。發生在我的生活中的事除神之外不可能有別的解釋。神奇妙地拯救了我並改變了我的生命，我情不自禁地要承認並讚美他的存在。 任何論點本身都不能說服一個拒絕接受如此鮮明的事實的人。最終，神的存在必須通過信心來接受（希伯來書11：6）。 相信神不是盲目地投身於黑暗之中，它是通向百分之九十的人所在的光明裏的一個安全的台階。

你是個好人嗎？

我們是神的孩子，不去火湖。

問題：在基督徒的生命中我如何經歷喜樂？

回答： 即使最虔誠的基督徒在生命中也會經歷傷感和抑鬱階段。我們在聖經中看到很多這樣的例子。約伯希望自己從未降生（約伯記3：11）。大衛禱告把自己帶到遠離現實的地方（詩篇55：6-8）。縱然以利亞借天降之火擊潰450個巴力的先知（列王紀上18：16-46），仍要逃進沙漠，求神拿走他的性命（列王紀19：3-5）。

那麼我們如何度過這些沒有喜樂的階段呢？看看這些人是怎樣克服抑鬱發作的。約伯說如果我們禱告並紀念所得的祝福，神會再把喜樂和公義給我們（約伯記33：26）。大衛寫道學習神的話可以帶給我們喜樂（詩篇19：8）。大衛意識到即使在絕望之中也得讚美神（詩篇42：5）。以利亞的例子中，神讓他休息一段，然後派了一個人--以利沙，去幫他（列王紀上19：19-21）。我們也需要能分享傷痛的朋友（傳道書4：9-12）。與基督徒朋友交流情感會有説明。我們發現他/她也在經歷和自己一樣的爭戰。

駐足于自己、自己的困擾、傷痛、特別是過往絕不會產生真正的靈裡的喜樂。在物質中找不到喜樂；在心理治療中找不到喜樂，在自我佔有中肯定也沒有喜樂。只有在基督中，才有喜樂。我們信主的「在耶穌基督裡誇口，不靠著肉體」（腓利比書3：3）。知道基督將來讓我們對自己有真實感受和靈命洞悉，不會仰仗自己的榮光、聰明、力氣、財富和良善；而是在基督裡——以神的智慧和力量、富足和美善，只有靠神。如果我們堅持在神裡面，沉浸在他的話語中，急不可待地去尋求瞭解他，我們「就被喜樂充滿」（約翰福音15：1-11）。

最後要記住只有通過聖靈才能找到真正的喜樂（詩篇51：11-12；加拉太書5：22；帖撒羅尼迦前書1：6）。沒有神的力量我們一事無成（哥林多後書12：10；13：4）。事實上，越靠自己的努力爭取喜樂，會變得越加不堪。到主那裡得安息（馬太福音11：28-30），通過禱告和經文尋找他的面孔。「但願使人有盼望的神，因信，將諸般的喜樂平安充滿你們的心，使你們藉著聖靈的能力大有盼望。」（羅馬書15：13）

羅馬書10

你若口裏認耶穌為主， 心裏信神叫他從死裏復活，就必得救.

彼得前書 1
你們既作順命的兒女，就不要效法從前蒙昧無知的時候那放縱私慾的樣子。
那召你們的既是聖潔，你們在一切行為上也要聖潔。
因為經上記著說：「你們要聖潔，因為我是聖潔的。」
你們既稱那不偏待人，按各人行為審判人的主為 父，就當存敬畏的心度你們在世寄居的日子，知道你們得贖，脫去你們祖宗遵照遺傳所傳流虛妄的行為，不是憑著能壞的金銀等物，乃是憑著 基督的寶血，如同無瑕疵、無玷污的綿羊羔之血。

親愛的兄弟姐妹們，在茫茫的人海中，在時間急流下，我們願意定睛永生神身上，常常“消失”在祂的慈愛和公義中，心甘情願成為無名的傳道人嗎？

禱告完後說「阿們」是什麼意思？
保羅說：「當你只用靈向上帝感謝的時候，在聚會中不通靈的人不懂得你說的是什麼，怎能跟你同心說『阿們』呢？他無法知道你在說什麼。」（林前14:16）這話指出，說「阿們」必須了解對方說什麼，明白他的意思。所以，說「阿們」是表示同意。

〝阿們〞（AMEN）這個字是希伯來文，它和同一語文的〝相信〞這個字有共同的語根，這個語根所要表達的是堅實，可靠及忠信的意思。

阿們的意思，有3種
（1）『堅定』、『穩固』、或者『可靠』：啟示錄三章十四節，那阿們，那忠信真實的見證人。基督的名就是阿們，祂是那位堅定穩固並可靠的一位。在宇宙中，只有祂是那獨一的一位。阿們的

（2）『同意』、『贊同』：當我們來到聚會中，有些人在聽講道受了感動時也會說「阿們」，表示受了感動，並贊同講道者所說的信息。或聽見弟兄們的交通，聽見他們的話語，讓我們心有同感，並且裏面有共鳴，我們就說『阿們』，來贊同他們所說的是出於神的話。

（3）『是的』，『真的』，『的確如此』：所以不是等到我們禱告完了，聽別人交通結束了，纔加上一句阿們。甚麼時候我們裏面心有同感，表示贊同，願意同蒙恩典的時候，我們就可以說『阿們』。

為什麼禱告時要「奉主耶穌基督的名」呢？

以弗所書五章20節：「凡事要奉我們主耶穌基督的名，常常感謝父神」感謝父 神，也是要奉祂的名來感謝，因此奉耶穌名的禱告是非常重要的。所以聖經一再告訴我們，奉祂名感謝的重要性。「奉耶穌基督」名禱告的意義，是因為這名字有權柄的，所以我們奉「基督耶穌」之名的權柄，來到父 神面前祈求，神就要垂聽我們所祈求的。我們不是靠著自己到 神面前，乃是靠著耶穌祂的名，靠著祂的權柄來到祂面前來求，當我們這樣做，神就要聽我們祈求。

約翰福音3
神愛世人，甚至將他的獨生子賜給他們，叫一切信他的，不至滅亡，反得永生
腓立比書
你們要靠 主常常喜樂。我再說，你們要喜樂。
羅馬書8
因為凡被神的靈引導的，都是神的兒子。
因為受造之物服在虛空之下，不是自己願意，乃是因那叫他如此的，然而他們仍有盼望，因為受造之物必得脫離敗壞的轄制，得進入 神兒女榮耀的自由。
我們知道一切受造之物一同歎息、勞苦，直到如今。

注意: 神的孩子 神是智慧的源頭

問題：為什麼不應該自殺？

回答： 我的心隨著那些想要通過自殺來結束自己生命的人一起沉落。如果你正處在這種境況，也許情緒很複雜，覺得絕望或沮喪。你可能覺得像是陷入深淵中，懷疑萬事有任何好轉的希望。沒人關心和理解你的處境。活下去沒什麼意思……真是如此嗎？

很多人都曾經歷過令人消沉的情緒。當我處在情緒低谷的時候，腦海中常閃現出這些問題：“這是創造了我的神的旨意嗎？”“神太小以至於不能幫我嗎？”“我的問題對他來說太棘手了嗎？”

我想告訴你的是，如果你現在花幾分鐘時間考慮讓神做你生命裏的主，神會證明他有多麼偉大！“因為出於神的話，沒有一句不帶能力的”（路加福音1：37）。也許你因為過去的創傷而有強烈的被拒和被棄的感覺，這可能導致自憐、憤怒、苦毒、報復的想法或行為和病態的恐懼等，大大影響了你和對你最重要的人們之間的關係 。然而，自殺只會傷害那些愛你的人，感情的傷痛將陪伴他們的餘生。

為什麼你不應該自殺？朋友，不管生活中發生了多麼糟糕的事，有一位慈愛的神在那裏等候你來讓祂領你走出絕望，進入奇妙的光明中。他是你的希望，他的名字叫耶穌。

這位耶穌，神的無罪的兒子，對你的受挫和羞辱感同身受。先知以賽亞這樣描述：“他在耶和華面前生長如嫩芽，像根出於地。他無佳形美容，我們看見他的時候，也無美貌使我們羡慕他。他被藐視，被人厭棄，多受痛苦，常經憂患。他被藐視，好像被人掩面不看的一樣，我們也不尊重他。他誠然擔當我們的憂患，背負我們的痛苦；我們卻以為他受責罰，被神擊打苦待了。哪知他為我們的過犯受害，為我們的罪孽壓傷。因他受的刑罰，我們得平安；因他受的鞭傷，我們得醫治。我們都如羊走迷，個人偏行己路，耶和華使我們眾人的罪孽都歸在他身上”（以賽亞書53：2-6）。

朋友，耶穌承受這一切就是為了你的罪能得赦免！無論你的罪惡感有多重，只要虛心悔改（離棄你的罪，轉向神），他就會寬恕你。“並要在患難之日求告我，我必搭救你，你也要榮耀我”（詩篇50：15）。沒有耶穌不能饒恕的罪。聖經中神親自揀選的一批僕人，他們也曾犯了重罪，像謀殺（摩西）、姦淫（大衛王）、精神和肉體虐待（使徒保羅）。然而，他們都得到了寬恕並在主裏找到了豐盛的新生命。“求你將我的罪孽洗除淨盡，並潔除我的罪”（詩篇51：2）。“若有人在基督裏，他就是新造的人，舊事已過，都變成新的了”（哥林多後書5：17）。

為什麼你不應該自殺？朋友，神時刻準備修補那些“破損的”……也就是你現在的生活，你想以自殺結束的生活。 先知以賽亞寫道：“主耶和華的靈在我身上，因為耶和華用膏膏我，叫我傳好信息給謙卑的人，差遣我醫好傷心的人，報告被擄的得釋放，被囚的出監牢；報告耶和華的恩年，和我們神報仇的日子，安慰一切悲哀的人；賜華冠與錫安悲哀的人，代替灰塵，喜樂油代替悲哀，讚美衣代替憂傷之靈。使他們稱為公義樹，是耶和華所栽的，叫他得榮耀”（以賽亞書61：1-3）。

歸向耶穌，讓他重建你的喜樂和人生價值，相信他會在你生命裏做工。“求你使我仍得救恩之樂，賜我樂意的靈扶持我”“主啊，求你使我嘴唇張開，我的口便傳揚讚美你的話。你本不喜愛祭物，若喜愛，我就獻上；燔祭你也不喜悅。神所要的祭，就是憂傷的靈。神啊，憂傷痛悔的心，你必不輕看”（詩篇51：12，15-17）。

你會接受耶穌為你的救主和牧人嗎？通過聖經，他的話語，他會引導你的思想和步履，循序漸進。“我要教導你，指示你當行的路；我要定睛在你身上勸戒你”(詩篇32：8)。“你一生一世必得安穩，有豐盛的救恩並智慧和知識，你以敬畏耶和華為至寶”（以賽亞書33：6）。在基督裏，你還是會有掙扎，但是你現在有了盼望。 他是“有一朋友，比弟兄更親密”（箴言18：24）。在你決志的那一刻，願主耶穌的恩典與你同在。

如果你願意信耶穌基督為救主，在心裏跟神這麼說：“神啊，我的生命需要你，請寬恕我所做的一切。我要信靠耶穌基督相信他是我的救主。請潔淨我，醫治我，重建我生命的喜樂。感謝你對我的愛，感謝耶穌為我而死。”

樓主會唔會去培靈會？

然而，當我們追索科學的歷史，我們會驚訝有那麼多真正的科學家，他們在科學上都有偉大的發明，卻又是徹頭徹尾的基督徒。
現在讓我們來列舉一些既是信 神又是偉大的科學家的例子：
今天有一個普及的教導，就是假若你是科學家，你就不能相信聖經。
然而，當我們追索科學的歷史，我們會驚訝有那麼多真正的科學家，他們在科學上都有偉大的發明，卻又是徹頭徹尾的基督徒。
現在讓我們來列舉一些既是信 神又是偉大的科學家的例子：
開普勒(Johannes Kepler, 1571 – 1630)
由於他在天文學上的重大研究和發現，他被形容為「一位以理性取代迷信的先鋒」 [1]。他那三條有關行星運行的定律，為現代天文學立下根基：
（一）每粒行星以橢圓形的軋道環繞太陽而運行；
（二）當行星接近太陽時運行較快；
（三）任何兩位行星旋轉周期的平方數的比率，與它們各自離太陽距離的立方數的比率相等。
他在總結自己的信仰時說：「我是基督徒」。他承認 神是「一位仁慈的創造者，祂從無有創造了宇宙萬物」 [2]。他的行星運行定律是基於他相信 神是位有秩序而非混亂的 神。開普勒於1619年出版了「宇宙的和諧」一書，書中記載了他的行星運行第三定律，並且他在書中寫上：「 神我們的主何其偉大，祂的能力超凡，祂的智慧沒有窮盡。」[3]
開普勒晚年時的說話反映了這位偉大科學家的基督徒信心。他說：「我相信…惟有及單單事奉主耶穌…祂是我們的避難所、我們的安慰。」又說：「我曾打算成為神學家…但我現在知道 神在我所鑽研的天文學上得著何等的榮耀，因為諸天要述說祂的榮耀。」[4]
波義耳（Robert Boyle，1627 - 1691）
除了是現代化學的先驅，他在科學思維的進展上有很大的建樹。在他眾多著名的發現中，他研究氣體壓力與體積關係的結果到如今仍被稱為「波義耳定律」。
波義耳發覺他的基督徒信仰與科學毫無衝突。他寫了許多宗教著作，其中包括一套講論基督徒需熱心事奉的書籍，他以大自然簡單的現象來說明基督徒信仰的真理。他對於耶穌基督是他的救主和主有著強烈的信念。他描寫基督的受難、死亡、復活、昇天與及祂在地上所作的奇妙作為，好使世人相信祂既是 神也是人。[5]
牛頓 (Sir Isaac Newton, 1624 – 1727)
他是最偉大的科學家中的一位。從他帶來眾多的發明，諸如萬有引力定律、運動的定律、微積分等。他對科學進展的貢獻分佈在物理學、數學和天文學各範疇。
牛頓愛 神和相信 神的話語。他鑽研聖經並著書寫出他查經的心得。他曾寫上：「我有一個基本的信念，就是聖經是 神的話，並藉人受聖靈感動而寫成的。我每天都讀聖經。」[6] 他以科學家的觀點發出清晰的評論：「無神論是愚蠢的。當我觀看太陽系，我發現地球與太陽有正確的距離，使地球接受合適分量的熱和光﹔這並非偶然的。」[7]
當牛頓探索星體的運行，他看見 神大能的手的工作。他曾如此表達：「這極其美麗的太陽、行星和彗星星系，只能在智慧的造物主所籌劃和支配下而運行。…這位造物主掌管萬事…祂是萬有的主。」[8]

法拉第(Michael Faraday, 1791 - 1867)
他是當時世代未被人認識的電力學的研究先鋒。他發明了發電機和變壓器。他也建造了一個最早期的電馬達。他在這領域的工作被肯定了，故此人們將電容量的單位叫作「法拉」。
法拉第是位基督徒，他的生命充滿神的能力。雖然他曾與維多利亞女皇同吃午餐，又有大批皇家成員聽他講課，他仍舊是個謙卑的人。他是一個地方召會的長老，並且經常傳講福音。曾經有記者問他對於死後所發生事情的推測，他回答說：「推測? 我沒有！我只有確切的答案。我知道我所信的是誰，也深信祂能保全我所交付祂的，直到那日。」[9]
摩爾斯 (Samuel Morse, 1791 - 1872)
他發明了電報機和後來以他命名的摩爾斯電碼。第一句向外傳送的公式電報訊息是取自民數記廿三章廿三節：「神行了何等的大事！」
摩爾斯是位常將榮耀歸主的基督徒。他將自己一生的工作描述為：「這是祂的工作 ... 主阿！願一切讚美都歸於你的名，不要歸於我們。」[10] 他看見科學與基督的信仰毫無衝突。
摩利 （Matthew Maury，1806-1873 ）
他是海洋學與水道學的帶領者，並在這領域有極負盛名的著作，其中一些已成為這領域最受歡迎的教科書。他極力提倡和指導興建橫跨大西洋的電纜工程，這是全球通訊的首個重大突破。
摩利是位熱心的基督徒，他的一生都服在神的權柄掌管之下。他將自己偉大的成就歸榮耀與神，並尊祂為萬有( 不論是海洋或陸地) 的主宰。他努力為在自己的研究中引用聖經而辯護；他曾如此寫下心聲：「我被科學界的人仕所責備 ... 因我引用聖經去證實自然地理學的學說。他們說：『聖經不是為科學的用途而寫的，因此在科學的事項上沒有權柄。』我不能苟同！聖經在它接觸的每一件事情上都有無上的權柄。 ... 聖經是真實的，科學也是真實的；因此，如果我們真心地去領悟兩者，便會發覺它們只會彼此證明對方的真實。」[11]
焦耳 (James Joule, 1818 - 1889)
他在物理學有關機械運動與熱能這範疇上的研究使他聞名於世，因此人們將能量的單位叫作「焦耳」。他發現了「焦耳定律」，又是熱力學這門新科學的始創人；他又用實驗證明那著名的熱力學第一定律( 此定律暗示宇宙不能自我創造) 。
焦耳是位出名有信心的基督徒。他看見自己的研究結果與聖經中的真理和諧一致。他有很多科學傢伙伴都和他有相同的觀感，引致拒絕達爾文進化論的行動橫掃英格蘭。結果在1846 年，七百一十七位科學家在倫敦聯署一份非凡的聲明，稱為「自然和物理科學門生的宣言」，當中確認他們深信聖經與科學彼此吻合無誤。焦耳確信神是創造主，並且為自己定下優先的次序，他說：「在知道了和順從了神的旨意之後，接下來的目標就是去認識 神的神性、智慧、能力和善良都因這一切可從祂的創造中看見出來。」[12]
巴斯德 (Louis Pasteur, 1822 - 1895)
他確立了微生物學和細菌學這兩門新科學。他亦發明了疫苗接種法、免疫法和巴斯德氏殺菌法 ( 加熱殺菌法) 。這些方法已拯救無數人的生命。他創立「生源論」定律 (Law of Biogenesis) 。這定律的概念是新生命只能從既有的生命衍生。這定律正好和當時流行的「自然發生」(Spontaneous Generation) 這套進化概念背道而馳。
巴斯德找不著科學與基督信仰有任何矛盾之處。他深深地相信「科學驅使人更親近神」。身為一位傑出的科學家，他察覺到 神創造的鐵證，而非混亂一遍。他說：「每當我研究大自然更多，我便更被造物主那嘆為觀止的奇工所吸引。」[13]
湯姆笙克爾文 (William Thomson, Lord Kelvin , 1824 - 1907)
他因確立了熱力學並以精確詞彙陳述熱力學第一定律( 由焦耳所提出) 和第二定律而聞名於世。這兩條定律都宣告進化論是並不科學的。湯姆笙亦發現絕對溫度表。為了紀念他，絕對溫度的單位被稱為「克爾文」(Kelvin) 。在他有生之年，他共獲得約七十項發明的專利權。
克爾文對神有極強的信心。他說：「環繞我們四周，都有強烈證據顯示有智慧和恩慈的設計 ... 無神論何等荒唐，我實在不能用言語去形容。」[14] 他看不見科學和聖經有任何抵觸。他相信：「有關生命的來源，科學 ... 正面肯定創造的大能。」[15]
馬克士威 （James Clerk Maxwell，1831-1879 ）
他的電磁學理論和其相關的電磁場公式為廿世紀物理學鋪路。
在他的朋友和科學界同事老圈子中，馬克士威是位虔誠的基督徒。他愛研究聖經，又是位有信心和委身的教會長老。在他的筆記中有如此一段禱文：「大能的神啊，祢按著自己的形象創造了人，又使他成為有靈的活人，好使他能尋求祢的面，又派他管理祢的造物，教導我們學習祢手所造的工，讓我們開拓大地為我們所用，也增強我們服事祢的理據；當我們接受祢所賜福的話語，我們可以相信那位從祢所差來的，祂使我們認識救恩和得著罪的赦免。以上所求，乃奉我們的主耶穌基督之名。」[16]
以上的例子，只是在眾多傑出偉大科學家中的一小撮，他們都有珍貴的發明或發現，卻找不著他們對神完全的話語( 聖經) 的信心與他們科學的天聰有何矛盾之處。
基督徒科學家還有許多，例如弗來明 (Fleming) 是電子學的先鋒，他曾如此寫道：「雖然聖經是由人所寫，但是有充足的證據證明聖經並不是人類思維的產品，有無數的人敬重聖經，因它是從宇宙的造物主給我們的訊息。」[17] 理斯德 (Lister) 發明無菌外科手術，他宣告說：「我是位信徒，並深信基督信仰的一切基本信條。」[18] 賽臣 (Simpson)發明麻醉藥，當他被問到一生中最偉大的發現時說：「我發現了救主！」。[19] 道爾頓 (Dalton) 建立了原子理論，卻是一位虔誠的基督徒。萊特兄弟 (The Wright brothers) 發明了動力推進式飛機，他倆都在年輕時接受了基督耶穌為個人救主。他們拒絕在主日工作，甚至當他們的發明在關鍵時刻要和對手競爭註冊時也不例外。我們也不會忘記其它偉大科學家諸如巴比 (Babbage) 在計算機科學領域、拜仁 (von Braun) 在太空火箭領域、爾拿 (Euler) 在微積分領域、門德爾 (Mendel) 在遺傳學領域、帕斯卡爾 (Pascal) 在或然率領域、蘭士 (Ramsay) 在化學領域 ... 還有說不清的科學家都向全世界宣告他們那份不會妥協的信心。[20]
以上舉例只是眾多信神的偉大科學家中的點滴，他們都相信聖經是這位創造神的話語。但這些信神的偉大科學家並不只在往昔正當科學蓬勃發展時期出現，今天還有許多科學家被公認在科學的各個領域中作出貢獻，他們也一樣接受聖經從創世記到啟示錄的靈意上和文字上的解釋。他們全都同意真正的科學常常證實聖經是神完全的話語。

據統計，世界著名科學家有92%的人信上帝.信耶穌.信真神。如物理學家牛頓，天文學家哥白尼，原-子-彈之父愛因斯坦；大發明家愛迪生曾說“我發現耶穌是人類的救世主”。政治家孫中山曾說“我是一個基督徒，受上帝之命來與罪惡之魔宣戰，我死了也讓人知道我是一個基督徒！”況且孫中山是學醫的，他深知人體各個系統的奧秘沒法用自然科學來解釋。張學良也曾說“我要敬告大家應當快來信耶穌得永生！”他們之所以有聰明.有智慧，就是因為他們敬畏天上的真神。

虔誠的基督徒用一生榮耀見證神——科學家牛頓
核心：從諸天文系的奇妙安排，我們不能不承認這必是一位全知全能的上帝的作為。宇宙間一切有機無機的萬象萬事，都從永生真神的智慧大能而來；神是無處不在、無所不能的；神在這無量無邊、井然有序的大千世界中，憑其旨意，創造萬物，運行萬物，並將生命、氣息、萬物賜給萬人......
有人問牛頓：“人的身體下葬後，已全部變成塵土，如果真有復活的話，誰去替靈魂收集這些已飛散了的無數塵土呢?”他沒有立刻回答，他抓了一把鐵屑，把它與塵土混在一起，然後說：“誰能把這些鐵屑收集起來呢?”旁人都不能答。他就拿一塊大磁鐵，在混雜起來的鐵屑和塵土上一放說：“你們看那堆土裡面沙沙發響了，嘩嘩地亂動了。”鐵屑就像以前一樣全部粘在磁鐵上了。他鄭重其事地說：“賞給死物質以這種力量的是哪一位?何時看到我們的靈魂需要一個塵土的外殼，難道就不會給他一種更大的力量嗎?”
牛頓是位典型的基督徒科學家，他以虔誠的心從事科學研究。在當時研究科學仍是毫無名利可言的情況下，極多的青年人以基督教的熱誠，投身於基礎科學的研究，使英國在短短的100年內，成為世界上科學的領導者。有人更進一步指出，宗教改革後的基督教(新教)強調“人人都是祭司”的觀念，因此人人都可盡其所能榮耀神，造福社會。這促使在人口中基督徒佔多數的國家，科學研究者的角色普遍地受到尊重和鼓勵，這對科學發展構成極大的推動力，這種現像在英國最為明顯。過去在歐美佔支配地位的基督教信仰為科學研究建立大前提，即相信宇宙萬物是按一定的規律運作的，提供了正確、有效的方法論，使現代科學孕育於西方成為歷史的必然。現代科學發展史清楚表明，那種認為基督教與科學對立、阻礙了科學的發展的觀點是“攻其一點，不及其餘”的片面之說。

牛頓不但是位偉大的科學家，而且也是位卓越的神學家，他研究聖經的濃厚興趣決不在科學以下。他所發表的有關數學和物理學的著作只佔他所有著作的16％，而84％的著作卻為未曾出版的神學著作，證明神的存在，總字數超過140萬，這是令人驚訝的。可見他研究聖經所用的時間，遠遠超過研究科學用的時間。他不僅在科學上的成就達到登峰造極的地步，而且對聖經的研究和認識，也令許多聖經學者大為驚奇。他以生命作資本投資在聖經研究上，他相信自己的勞苦不會付諸東流。看過他神學著作的人，都確信他的信念完全是正確的。他隨著科學成就的增多，名氣的提高，對神的信仰更加虔誠，對聖經的研究也日益深入。他說：“我在聖經方面有基礎的信仰，聖經是由聖靈引導人寫成的，我每天都研讀聖經。”“我們應當把神的話(聖經)，看為至高無上的哲學。根據我研究的結果，聖經記載是信而有證，實在遠非任何世俗的歷史書所能比擬。”他相信世上沒有任何科學比聖經更有理據、更具權威。聖經是神對人的心意，聖經並不抵觸科學，但科學卻不一定能解釋聖經。一位主教稱讚牛頓說：“他對神的認識，比我們的總和還多。”還有人說他在聖經方面的知識，鮮知有對手。他仔細研究聖經，尤其對聖經中的《但以理書》和《啟示錄》兩卷的研究，更為廣博精深。根據“但以理啊，你要隱藏這話，封閉這書，直到末時。必有多人來往奔跑(或作“切心研究”)，知識就必增長。”(但12：4)他在晚年時說：“如書中的話是確實的，那麼必須要發明一種新的旅行方式，人類的知識要加增，在某一日，人類可以每小時旅行50英里。”弗洛特爾知道了，他正如歷代不信神的懷疑者一樣，說：“看哪，那發現地心引力的聰明牛頓，當他到了老態龍鍾時，就看起一本叫做聖經的書來了。我們如要相信這本書的胡說，我們就必須相信人類的知識要如此發達，以至我們可以每小時行50英里。那可憐的老人。”這一個不信者的自滿態度，也使他的朋友們隨著他大笑。但今天如有一位不信者走進一架飛機，他必須承認說：“牛頓是一位聰明的哲學家，而弗洛特爾是一位可憐的老人。”牛頓相信聖經中的預言，他說：“聖經的預言有許多可信的憑據。”聖經中確有許多關於科學的預見，遠遠地超前於人類的認識，日益為現代科學所證實，令人驚嘆、折服。
為牛頓立傳的凱恩斯在劍橋大學發現大量牛頓的親筆手稿，令人震驚的是，這些手稿不是關於數學或天文、物理的研究，而是奧秘的神學。凱恩斯說，牛頓深信聖經中隱藏密碼，全宇宙的過去和未來都像謎語般編織在經文中。他深信聖經中的奧秘不是謎，是可解開的，他認為這比萬有引力定律更重要。因此，他勤學希伯來語，孜孜探求聖經密碼，終其後半生，直到去世之日。
有人認為牛頓研究科學是遇到無法解決的問題才轉向神，才下功夫研究聖經；也有人認為他後半生如不研究神學，就會在科學上取得更大的成就，而為他大為惋惜。結論卻完全相反，事實上沒有任何科學家像他那樣取得那麼偉大的成就，也沒有任何科學家在聖經研究方面花那麼大的功夫。我們只能說：他是神揀選的科學家，他所取得的成就是來自神的恩賜。他如沒有基督徒那樣的信仰熱情和動力，就不會成為大科學家牛頓。說實話，世上沒有一個人有資格指責牛頓!
世界上偉大人物信耶穌的何止牛頓，過去和現在還有許許多多的國王、總統、政治家、哲學家、法學家、科學家、醫學家，、文學家、藝術家、大學校長、教授、科學院院長、院士、諾貝爾獎獲得者、博士、研究員、高級工程師、宇航員、奧運會冠軍，他們都是虔誠的基督徒，這些人都有淵博的知識，他們絕不是人云亦云，隨聲附和的人，在他們人生道路上，必有深思熟慮和清醒的選擇，跟著這些人的基督信仰是不會有錯的。
當時理性主義和自然神論興起，大肆批判聖經，但牛頓認為神的意誌有絕對主權，是世界的根源，人的理性能力是有限的，天體之所以會運動，是因為神先把它們一推，這樣就按動者恆動的定律一直運動下去。不過有人反對，他們說他不懂物質內部是運動的，而把物質運動說成是“神的第一推力”。但為什麼物質裡面的原子都在運動呢?誰又把電子推動，使它們不停地繞原子核轉動呢?沒有神的推動，是無法解釋的，一切都是神創造的，他叫物質內部運動，物質內部就很有規律地運動下去了。牛頓把從神而來的科學成果，又虔誠地奉獻給了神，他用其卓越的科學成就彰顯了神的榮耀。他在晚年寫道：“不管任何環境，要守住耶穌救贖的真理和最大的誡命——愛人如己。”
牛頓喜歡公開表白自己的信仰，但不擅長與人交際，喜歡獨自安靜地工作。當時就有那麼一些人對他這種善良、單純的秉性很不理解，甚至惡意地中傷他。在離群索居的日子裡，聖經上神的話語使他得到安慰。他到了晚年，名滿歐洲，被英王封為爵士，他是第一位獲此殊榮的科學家。他自己生活節儉，但常幫助窮人，向慈善機構大量捐獻。神也賜他高壽，使他到85歲才安息主懷。英國為紀念他對科學的貢獻，在一張鈔票上印有他的頭像。我願以自然哲學的研究來證明上帝的存在，以便更好地事奉上帝。 ——牛頓我有好多藏書，可是我沒有時間坐下來細讀。它們的內容都很不錯，但價值卻如銅幣一樣。銅幣是有價值的，但價值太小了，許多銅幣才值一塊銀幣，有些書就好比銀幣。只有少數的書能像金幣，而最有價值、最寶貴的書就只有聖經。世界上沒有哪一門科學比聖經更確實可信。
——牛頓
“從諸天文系的奇妙安排，我們不能不承認這必是一位全知全能的上帝的作為。宇宙間一切有機無機的萬象萬事，都從永生真神的智慧大能而來；神是無處不在、無所不能的；神在這無量無邊、井然有序的大千世界中，憑其旨意，創造萬物，運行萬物，並將生命、氣息、萬物賜給萬人；我們生活、動作、存留，都在乎神。萬物之新陳代謝，如果否認係出自上帝大能的運行，實在無法解釋。”他在其所著“基本原理”一書的結論中說：“宇宙萬物，必有一位全能的神在掌管統治。”——牛頓
愛因斯坦說：「在人類的歷史上，能夠結合物理實驗、數學理論、機械發明成為科學藝術的人，只有一位-----那就是牛頓。」

牛頓發現萬有引力定律；發明微積分；首先提出可見光是由紅橙黃綠藍成為七個分光組成；他將數學導入科學，使物理、化學成為更為更精確的學問；在牛頓的運動力學三定律裡，奠定了數學成為描述宇宙運動的語言。種種傑出成就，為他羸得今日「歷史上最傑出的科學家」與「近代物理學之父」的尊稱。

市面上有許多牛頓的傳記，大多歌頌牛頓的科學成就或是提到那顆掉到地上的蘋果，卻遺漏或扭曲了牛頓的信仰。例如牛頓在解釋宇宙間為什麼會存在萬有引力， 他基於科學的假設說：「宇宙間可能有一種物質叫乙太（ether），是引力的傳導。」結果有本著作中翻譯成：「宇宙間存在有諸神，諸神是引力的傳達。」硬是把牛頓扭曲成了多神教徒。本文的目的在於：很據牛頓自己的手稿，說明信仰在牛頓科學生涯中所佔的地位。

注意人心是會變，以前未信的科學家，沒有人知道他們最後一刻是否有信了耶穌!
約翰福音
認識你─獨一的真 神，並且認識你所差來的耶穌 基督，這就是永生。
用同理心和誠實看聖經
耶利米書17
人心比凡物都詭詐，惡到極處；誰能識透呢？

有人說愛因斯坦不相信人格化的神，不相信有什麼東西的意志能決定物理規律
但是所有說法現時根本無法考證是愛因斯坦說的
猶大書
亞當的七世孫以諾，曾預言這些人說：「看哪， 主帶著他萬計聖徒降臨，
要在眾人身上行審判，要駁倒那一切不敬虔的人，不敬虔地所干犯一切不敬虔的事，又駁倒不敬虔之罪人所說頂撞他的一切剛愎話。」
這些人是私下議論，常發怨言的，隨從自己的情慾而行；口中說誇大的話，為得利益奉承人。

有人說愛因斯坦：「愛」是宇宙最大力量

艾伯特‧愛因斯坦（Albert Einstein）是公認的最偉大科學家。
1905年，26歲的愛因斯坦剛從大學畢業，在瑞士專利局擔任三等技師，利用業餘時間在一年之內完成6篇具有劃時代意義的論文，提出了「狹義相對論」和「質能轉換方程式（E=mc2）」。他在1921年獲得諾貝爾物理學獎。
有一天，有位記者訪問愛因斯坦，請他發表對宗教及神存在問題的看法。
正好，愛因斯坦剛送走一位客人。愛因斯坦問：「記者先生，您是否知道是誰將咖啡杯等物放於此處的？」記者答道：「自然是閣下。」
愛因斯坦接著說：「小如咖啡杯等物，尚且需要一種力量來安排；那麼您想一想，宇宙擁有多少星球，而每一星球均按一定軌道運行無間，這種安排運行力量的即是神。」
愛因斯坦又說：「也許閣下會說：『我沒看見過，也沒聽到過神，那麼我如何相信神的存在呢？』是的，您具備了五感：視覺、聽覺、嗅覺、味覺、觸覺，但這五種感官是有其限度的，例如聲音，只有在20赫茲～20,000赫茲範圍內的波長，人才能聽到……」
訪談最後，愛因斯坦說到他相信「神」的存在：「因此，今天科學沒有把神的存在證明出來，是由於科學還沒有發展到那種程度，而不是神不存在。總而言之，人的五種感覺是有限制的，無法感覺出神的存在，科學也無法否認神的存在。因此，我們應該確信神的存在。」
或許我們現在還無能力製作「愛」的炸彈，以消滅正在摧毀這個星球的仇恨、自私和貪婪。然而，我們每個人身上都擁有一個雖小但有威力的「愛」的發射器，能夠發射愛的能量。
－－艾伯特‧愛因斯坦（Albert Einstein）
\艾伯特‧愛因斯坦（Albert Einstein）是公認的最偉大科學家。（pixabay）
多年前，聯合國曾經用世界著名的蓋洛普民意調查方法進行了一項調查，調查最近300年間的300位最著名的科學家是否相信神。
其中除38位因無法查明其信仰而不計以外，其餘262位科學家中，不信神者僅20人，占總數的7.6％；信神者則有 242人，占92.4％。
而這位在歷史上公認最偉大的科學家艾伯特‧愛因斯坦（Albert Einstein），在給女兒的信中，明確表示：「愛是宇宙中最巨大力量，愛是神，神就是愛。
如果我們人類還希望存活下去，我們就應尋求生命的意義。如果我們還想拯救這個世界和這個世界中的生命，『愛』則是唯一的答案！ 」
在當時進化論盛行的環境中，愛因斯坦雖具備領先科學界的聲望，但仍未能將他的對道德和神明的認知公布於眾，只在給女兒的信中，表達了他的真實想法。
大科學家牛頓也曾表示：「從諸天文系的奇妙安排，我們不能不承認這必是全知全能的高級生命的作為。宇宙間一切有機無機的萬象萬物，都是從永生真神的智慧大能而來。」
愛因斯坦最著名的方程式，E=mc2 。（pixabay）
艾伯特‧愛因斯坦（Albert Einstein）的27封信，內容談及對神、宗教、原子彈等的觀點，6月11日在洛杉磯拍賣出42萬美元。
以下是愛因斯坦寫給女兒的一封信：
「當我提出相對論時，沒有多少人理解我，在此信中我透露給人類的也會與世人的觀念和偏見抵觸。
因此，我懇請你盡量保藏這些信數年以至幾十年，直到社會進展到能夠理解我在這信中所揭示出來的。
在宇宙中存在著一種極其巨大的力量，至今科學還沒有探索到合理的對其的解釋。
此力量包容並主宰其他一切，他存在於宇宙中的一切現象背後，然而人類還沒有認識到他。
這個宇宙的力量就是『愛』。
當科學家們探索宇宙時，他們忽略了這最具威力卻看不見的力量。
『愛』是光，照亮那些給予和接受他的人。
『愛』是引力，他使得人們彼此相吸。
『愛』是力量，他把我們擁有最好的東西又加倍變得更好，他使人類 不會因無知、自私而被毀滅。
『愛』可以揭示、『愛』可以展現。
因『愛』，我們生存及死去。
『愛』是神，神就是『愛』。
此力量可以解釋任何事情，並賦予生命之意義。我們已經忽略他太久了，或許是因為我們懼怕『愛』 – 這宇宙中人類尚未能隨意運用的能量。
為讓人類能了解『愛』，我在我最著名的方程式，E=mc2，做了一個簡單的替換，如我們能認可，從『愛』乘以光速的平方而獲得的能量足以治癒這個世界的話，我們將會得出這一結論：『愛』是宇宙中最巨大的力量，因為他沒有極限。
人類試圖利用和控制了宇宙中的一些能量，然而這些能量卻被用來毀滅自己。
我們現在急需能真正滋養我們的能量。如果我們人類還希望存活下去，我們就應尋求生命的意義。
如果我們還想拯救這個世界和這個世界中的生命，『愛』則是唯一的答案！
我們或許現在還無能力製作一個『愛』的炸彈，以消滅正在摧毀這個星球的仇恨、自私和貪婪。
然而，我們每個人身上都擁有一個雖小但有威力的『愛』的發動機，這個發動機正等待發射愛的能量。
當我們學會如何給予和接納這個宇宙的能量，我的孩子，我們將能斷言『愛』，無所不能的，超越一切，因為他就是生命的全部。
我後悔未能早些表達上述存於我心中的一切。
也許現在道歉已遲，但時間是相對的，我還是要告訴妳，我愛妳也謝謝妳，我因妳而得到了生命的最終答案！

箴言
敬畏 上帝是知識的開端；唯愚妄人藐視智慧和訓誨。

凡追求真理、勇於在真理面前不斷修正自己觀點的人，或遲或早都 會認識到神的真實存在。英國哲學家培根(Francis Bacon) 一再指 出，一點點哲學會引導人走向無神主義和物質至上的錯誤，偉大的 哲學卻會引人歸向宗教。
美國科學家蓋洛普曾調查300 位大科學家的信仰，結果顯示：沒有 辦法查考38 位（不予統計）；不信神20 位，佔8％；信有神242 位， 佔92％。絕大部分出名的科學家相信有神，其中有科學家牛頓， 現代物理學之父愛因斯坦，天文學家哥白尼，電報之父莫爾斯，火 箭之父範伯朗，電燈、電話、留聲機的發明家愛迪生，X 光的發明 家倫琴，發明遺傳定律的孟德爾，發明防疫注射的巴斯德等等。
◎尼古拉‧ 哥白尼
哥白尼(Nicolaus Copernicus, 1473-1543)，是15-16世紀的波蘭天文學家、數 學家、教會法博士、牧師，是歐洲文藝復興時期的一位巨人。他用畢生的精力去 研究天文學，創立日心說，為後世留下了寶貴的遺產。
哥白尼自始至終都是一個虔誠的天主教徒。他成年後，大部分時間在費勞恩譯 格大教堂任職，因此並不是一位職業天文學家。他在業餘時間，經過長年的觀察 和計算，終於完成了他的偉大著作《天體運行論》。其中所得數值的精確度是驚 人的，例如，恒星年的時間，為365天6小時9分40秒，精確值約多30秒，誤差只有 百萬分之一；月亮到地球的平均距離，是地球半徑的60.30倍，和60.27倍相比，誤 差只有萬分之五。
◎愛因斯坦
愛因斯坦（Albert Einstein, 1879年3月14日-1955年4月18 日），20世紀猶太裔理論物理學家，被譽為「現代物理學 之父」，是20世紀最重要科學家之一。他卓越的科學成就 和原創性，使得「愛因斯坦」一詞成為「天才」的同義詞。 愛因斯坦的相對論，對現代物理學作出了劃時代的貢獻。作 為猶太人，他對上帝的理解與其他科學家有所不同，但他卻是 堅信上帝的。相信很多人都記得愛因斯坦的那句名言：「沒 有科學的宗教是盲目的，可是沒有宗教的科學卻是無法前進 的。」在《愛因斯坦文集》他這樣寫道：「你很難在造詣較深的科學家中，找到一 個沒有宗教信仰的人。」
關於對神的認識，愛因斯坦說：「神並不是不可捉摸的。神是一個靈，祂的生 命、智慧、能力、聖潔、公義、仁愛、誠信都是無限量的；祂是無始無終，自有永 有，永不改變的。無限高超的神，在我們微弱心智所能覺察的瑣細小事上，顯示 祂的存在，我對之心悅誠服，我的信仰由此構成。在我心靈深處，確信有個超越 的智能，彰顯在不可思議的宇宙之中，這構成我對神的信念。」他有句名言，被雕 刻在大理石上，現存於美國普林斯頓大學的數學館中：「神深奧難明，但祂決無 惡意。」
◎巴斯德
巴斯德（Louis Pasteur, 1822年-1895年），法國微生物學家、化學家。他研究 微生物的類型、習性、營養、繁殖、作用等，奠定了工業微生物學和醫學微生物 學的基礎，並開創了微生物生理學。循此前進，在戰勝狂犬病、雞霍亂、炭疽病、 蠶病等方面都取得了成果，英國醫生李斯特據此解決了創口感染問題。從此，整 個醫學邁進了細菌學時代，得到了空前的發展。
美國學者麥克‧哈特所著的《影響人類歷史進程的100名人排行榜》中，巴斯 德名列第12位，可見其在人類歷史上巨大的影響力。其發明的巴氏消毒法，應用 至現在。巴斯德說：「承認上帝的存在，這是信心；如果我們有了這種信心，就不 能不對上帝跪下敬拜！」
◎莫爾斯
莫爾斯（Samuel Finley Breese Morse,1791年4月27日-1872年4月2日），美國畫 家，有線電報的發明人。起初，他是美國一流的 畫家，後來投身科學。為了製造電報機，他花完 了所有的積蓄，終於在1837年，研製出世界上第 一台傳遞電碼的電報機。他發明了一連串的點、 劃，以代表各個字母和數字，也就是今天的莫 爾斯電碼。
他還設計出一套發送電報的線路。1844年5月 24日，他完成了世界上第一次電報通訊。1851年，國際會議又對莫爾斯電碼加以修 訂，使之更為準確、簡單。1944年5月24日，莫爾斯在美國聯邦最高法院會議廳中， 向40英里以外的巴爾的摩城，發出了歷史上第一份電報。電文是：「神創造了何等 的奇蹟。薩繆爾‧芬利‧布里斯‧莫爾斯。」
◎牛頓
牛頓（Sir Isaac Newton, 1642年12月25日-1727 年3月20日），被公認為是人類歷史上最偉大、最 有影響力的科學家之一。他是物理學的奠基大 師，幾乎所有近代科學都是在其基礎上發展起來 的。然而，牛頓畢生主要精力卻用於神學和研究《聖經》，甚至在 晚年寫了長達100萬字的神學著作，見證神的存在。
牛頓說：「與上帝偉大的創造相比，科學不過如一個孩子在大 海邊偶然撿到一片美麗貝殼而已。」又說：「我願以自然哲學 的研究來證明上帝，以便更好的事奉上帝。我們 看上帝的《聖經》，是最崇高的學問。我從《聖 經》中所找到的真理事實，多過任何屬世的史 書。」論到天體的構造和運行，牛頓嚴正表示：從 諸天文系的奇妙安排，我們不能不承認，這是一位全知全能的神的作為。宇宙間 一切有機無機的萬象萬物，都是從永生真神的智慧大能而來。祂是充滿萬有，全 知全能的；祂在這無量無邊、井然有序的大千世界中，憑其旨意創造萬物，運行萬 物，並將生命、氣息、萬物賜給世人；我們的生活、動作、存留，都在乎祂。
◎愛迪生
全名湯馬士‧歐華‧愛迪生（Thomas Alva Edison, 1847年2月11日-1931年10月18 日），美國大發明家，曾被譽為世界上最偉大的人物之一，他先後改進了電報、電 話，發明了留聲機、油印機、蠟紙、電燈、供電法、電影等2,000多種。
他也是一位虔誠的基督徒。有記者問他最大的發現是什麼？他說：「我發現耶 穌是人類的救主。」他還在自己的實驗室裡設立一塊石碑，其上刻著:「我深信 有一位全智、全能、充滿萬有至高至尊的神存在。」他說：「假如我否定上帝的存 在，我就等於褻瀆我的知識。」愛迪生與其友拉拖洛談話：「我認為每一顆原子必 由某種智慧所掌管。」朋友問：「這種智慧從何而來？」愛迪生答：「從一個比我們 更偉大的能力而來。」（參《愛迪生傳》）
◎居里夫人
瑪麗‧居里，原名：Marie Skłodowska Curie（1867年11月7日-1934年7月4日），是 法國籍波蘭人，她是物理學家、化學家、理 學博士。她的父母都信耶穌，她也從小就信 耶穌。居里夫人和丈夫共同研究放射性現 象獲得成就，先後發現釙和鐳。她在1903和 1911年，分別獲諾貝爾物理學獎和化學獎， 成為當時第一位兩次獲諾貝爾獎的科學 家。至今世界上只有兩位科學家，曾兩次獲 諾貝爾獎。
為了傳揚基督愛的精神，她和丈夫決定， 研究成果不申請專利，無償地奉獻給全世 界人民。居里夫人那樣謙虛，世界各國給 她空前的榮譽稱號。除獲諾貝爾獎外，她是 居里學院的創始人，一生獲得獎金10次，獎章16枚，名譽頭銜107個。愛因斯坦稱 讚居里夫人是「唯一不為榮譽所腐蝕的人。」
◎倫琴
倫琴，德語為Wilhelm Conrad Rontgen（1845年3月27日-1923年2月10日），德國 物理學家、哲學博士。1895年1月5日，他發現倫琴射線（X射線，俗稱X光），獲諾貝 爾物理學獎，是世界上第一位獲這特殊榮耀的人。這種光有非常強的穿透力，倫 琴根據《聖經‧希伯來書》十三章8節，取希臘文「基督」(ΧγιστοS)的第一個 字母X為名，稱為X光，即基督之光，為的是榮耀主的名。

約翰福音
認識你─獨一的真 神，並且認識你所差來的耶穌 基督，這就是永生。

未完